【後瘟疫時代】病毒摧毀了世界以後，女孩無奈賣身換取疫苗

《歷史文書》

公元２０ＸＸ年。

一場世紀疫症徹底改變了世界。

不……應該說這場世紀疫症徹底毀滅了世界。

RNA病毒的變異速度遠超人類想像，在以美國為首的西方科學家即將研製出疫苗之際，病毒突然改變了自身基因序列，變異出極高的致死率以及發展出空氣傳播的能力。

疫苗徹底失效，科學家們的努力一下子付諸東流，疫症肆虐全球，大國因此衰落，小國因此滅亡。

在人類即將面臨滅亡之際，科學家無奈之下啟動了末日應變機制，一座巨大的末日都市──阿瓦隆在撒哈拉沙漠中央拔地而起。

那是一座外型如高腳杯的圓盤都市，上空被圓拱型的透明防護壁徹底籠罩能夠隔絕核輻射，沙漠極致的酷熱天氣也能把病毒的活性降至最低，想與外界接觸只能透過「杯腳」的高空電梯才能下到地面。

最先抵達阿瓦隆的各國政府首腦，時值人類存亡之際，他們拋棄了過去的歷史包袱，各自派出代表組成了末日政府（中國除外），接著新政府派出飛行搜索隊離開撒哈拉把被認為擁有優良基因的人接入都市內，約45萬人。

分散於世界各地的倖存者都得知撒哈拉沙漠中央有著人類的最後一片淨土，於是紛紛冒死前往，結果穿越沙漠的倖存者發現只有他們當中只有少部份人能通過基因測試，被允許乘坐高空電梯進入阿瓦隆內，其他被認為擁有劣等基因的倖存者被拒諸門外，任何人只要試圖強闖都會被衛兵當場射殺。

無處可去的倖存者只能聚居在圓盤都市的陰影下，聚集了足足1億人，最終陰影被新政府稱為下界。

然而劣等基因之所以被稱為劣等基因也是有原因的，劣等基因者彼此之間也互相歧視著，劣者歧視更劣者，更劣者歧視更更劣者。

＊＊＊＊＊

垃圾分類廠內，數之不盡的生活垃圾沿著傳動帶不斷朝著工廠中心的巨大焚化爐緩緩移動，它就像是一隻永遠餵不飽的怪物般吞噬著一切。

洛葉的工作與其他眾多工人一樣，負責把垃圾當中不可燃燒的東西給挑出來單獨處理。由於垃圾散發著腐敗的氣味，為了辟臭洛葉嘴裡總是叼著一根燃點著的香煙。

她眼神空洞，如同機械人般冷漠地不斷重覆著「檢查、挑取、處理」這三個步驟，這枯燥的工作她早已熟練得即使心不在焉也能完成。

只要沒人打擾的話，十二小時的工作她能一直保持著恍神的狀態。

但作為工廠裡極為罕有的年輕女工，想要不被騷擾幾乎是不可能的，畢竟他們都很想知道像她這樣的女孩為什麼要在垃圾廠裡上班。

對面傳動帶突然傳來尖銳的哨聲把洛葉拉回現實中，她腦袋微微一晃，眼神也回復神彩，嘴邊的煙灰隨之抖落。

洛葉凝眸一看，映入眼中是對面傳動帶的老頭，老頭不懷好意地朝著她壞笑著，露出了一口參差不齊的黃牙，手裡上下揉動一根從垃圾堆中翻出來的假陽具，像是在暗示什麼。

支持

多謝支持

對於這種程度的騷擾洛葉早已見怪不怪，當作沒看見似的又發起呆來，她很清楚這種人無非就是想引人注意，反應愈大會讓對方愈興奮。

老頭見洛葉沒反應又接連吹了幾聲口哨，自討沒趣後也興致盡失，最後也只能灰溜溜的繼續埋頭分類垃圾。

一陣惡臭撲面而來，洛葉這才發現嘴邊的香煙已經燒完了，正想換上一根新的時候，傳動帶運來的垃圾堆中一件黃褐色的物體卻吸引了她的目光。

等到黃褐色的物體緩緩運到面前時，洛葉立馬就把它從垃圾堆中給拽到手中一看發現是一個舊制式的人工心臟。

洛葉仔細把人工心臟給檢查了一遍，外觀沒有受損。隨後又拿到耳邊輕晃，裡頭也沒有發出奇怪的雜聲。

「這修一下應該能賣個好價錢吧？」洛葉心裡邊想著邊把人工心臟揣到懷裡。

正皮到

感謝正皮你既作品都要加油

多謝支持！

洛葉勉強擠出笑容應道：「身體不舒服，留了在家裡休息。」

「那現在好了嗎？」萊利不安好心問：「我有阿瓦隆流出來的藥，等等下班來我家，我送你。」

「是阿瓦隆出產的藥哦，一顆就能治許多病。」萊利再三強調藥的功效：「怎麼樣？」

「不用了，我有相熟的醫生。」

「欸──你還真是冷淡。」萊利見洛葉沒有反抗，索性就在她的耳邊用力聞了起來，像是吸完毒似的表現等一臉享受。

洛葉感受到強烈的冒犯，但礙於對方的職位比自己高的不敢當面開罪，只能裝著若無其事道：「管工大人，這樣聞不覺得臭嗎？」

對方卻得寸進尺，像緝毒犬般用力嗅了一下，陶醉道：「不，你是香的。」手也不安份地在洛葉的屁股上狠捏了一下，過了一把手癮。

換班的鐘聲響起，輕快的樂曲在垃圾廠裡回盪，數百條傳動帶同時停下，工人們不約而同的停下手中的工作，紛紛拿起工具離開。

忍無可忍的洛葉也趁順勢轉身與萊利幾乎臉貼臉，對方還以為洛葉改變主意，可沒等他來得及高興，下身便傳來了一陣鑽心剜骨的劇痛。

「你……你…..」萊利咬緊牙關，雙手摀著跨下一副疼不欲生的表情。

洛葉收回了用以重創對方的膝蓋，用手掩著火機把香煙點燃後深深吸了一口後噴著白煙說：「不好意思，我下班了。」

她把外套往肩上一搭，食指一彈把煙彈到萊利腳邊後便頭也不回地離去，他早已發軟的雙腳終於支撐不住，倒在地上像蝦米一樣弓著腰。

沙士出故一定支持

留名支持

多謝支持今次中篇故 會連載到寫完為止

感謝

G持

lm

哇！你個名超級懷念

座野咁似ALITA

垃圾場內設有浴室，工人們下班時總會先洗去身上的臭味才離去，不過由於是男女共浴的緣故洛葉往往都是選擇直接離開，帶著一身臭回家。

雖然被那色鬼管工給搗了一下，但這也無損洛葉的好心情，她哼著小曲走在垃圾廠的鐵皮路上發出了哐噹哐噹的聲音，手也揣在懷裡暗暗把玩剛撿到的人工心臟。

走著走著洛葉便看到一大群工人們正裸著身體前往浴室，其中一人是對面傳動帶的老頭，他光著身子，肩上掛著一條毛巾，在發現洛葉後故意大聲問：「要我幫你洗嗎？」

洛葉微笑步近對方，兩隻手兜在老頭的後頸，沒等他搞明白情況就二話不說狠狠地來一個膝撞，老頭兩眼反白，口吐白沬，應聲倒地不起，其他男人立馬像是摩西分紅海般自動分成兩邊讓了一條道出來，洛葉泰然自若地穿過了一大群裸男來到垃圾廠門口。

晚風有點冷，欠缺維護的街燈閃爍不停，洛葉穿上了外套又點起了一根煙，希望煙味能把身上的臭味給掩蓋過去。

每天下班後她都需要步行兩個小時才能回到自己租的單位內，她先從偏僻的工廠後走到了熱鬧的夜市區，這裡是下界的不夜城，無論日夜都人流不斷，在這裡總不愁找不到吃的。

都係離地同上流人仕既隱喻

想問吓白邪封印重會唔會出

點解既
後生女有閪正常應該都可以上去上界做雞過日子？

會啊，今年內會寫返但最近有幾個中短篇想寫先

通唔過基因檢測，上界人唔想基因庫入邊有雜質

你認得？

當然認得！只要個名冇轉我通常會認得

現實都有黑市 蛇頭
不過唔駁故
想知點解下界無咩後生女

推返 手快禁錯不推

未睇想問
呢個係壞電腦下集？

想睇白邪嗰類故多d

唔緊要~有問題隨便問

主要係垃圾工廠入邊太臭冇咩後生女願意做

你既第六感有Ｄ可怕

原本的確係想打算當續集黎寫，但最終都係改左設定，因為感覺上喪屍末日太多，想寫Ｄ反烏托邦

我係星矢呀，你記唔記得我呀？荒島故池道個支線仲會唔會寫㗎？

放心！呢個保證會寫，我寫下中短篇換下口味

我記得！係咪成日爆我菊花果個性暗示星矢

街道兩側盡是高樓，掛滿了五光十色的霓虹燈，各種光芒混雜在一起最終在路人臉上呈現一種詭異的紫紅色。路邊的商家會突然拉開門就朝街上潑水，睡在外頭的流浪漢被濺到的人只能自認倒霉，換個地方蓋上紙皮報紙繼續睡。滿是污水的路上，往來的行人每走一步都會濺起骯髒的水花。

平常的話她大概找一家烏龍面隨便嗦一碗清湯面不加料就回家休息，今天既然撿到好東西就破例找了一間巷子中的小火鍋店走了進去。

這裡採用的是一人一口鍋一個隔間的方式，即使是獨自來用餐也不會顯得突兀，而且價格是一般平民能接受的，所以店內的生意很好，每個黑色隔間的門上都掛著「用餐中」的牌子。

洛葉在服務員的帶領下進入了隔間，裡頭就只放了一台電視、一套桌椅和餐具。之前她也曾來過幾回，熟練地用紙劃下想吃的東西就交給服務員點餐，過了沒多久後，對方就帶著一口滿是紅色辣油的鍋以及各種食材放到面前。

洛葉急不及待的把所有「肉類」、「魚類」和「蔬菜」通通倒入鍋中，儘管這些食材看上去都跟真的一樣但實際上卻是用大豆合成出來的「合成食物」，雖然味道欠佳但卻有著與真品相似的口感。

把這些肉在用一滴香調製出來麻辣湯底裡涮一下，味道的問題就解決了，咬的時候只要再加多點腦補，整體的感覺就非常像是在吃真正的肉了。

雖說下界也有在養殖各類家畜，可那是為阿瓦隆人所養的特供品，一般下界居民能買到的也僅僅只有是病死家畜的肉，即使是這樣品質的肉一流入市場也會瞬間被上流區的富商給買走。

連賴以為生的食水也下界人必須花高價跟阿瓦隆人購買他們用過的污水過濾使用。

「下界人有吃有喝的就應該要感恩，哪來這麼多意見？」這種思想在下界人之間廣泛流傳，大家都奉之為真理。

好故要留名

歡迎～

嗚哇你都係度

正

先正皮後睇故

多謝

等緊你買game

細細力推

預呢篇寫幾耐？

只要有HEHE GA 地方,就會有我係到
BTW,唔使急出文,最緊要正文~

留名

歡迎~

應該一個月左右 睇下加更得多唔多

我希望磨練下可以做到又快又好

未寫完無得玩

全世界等緊你開game啊！

lm 睇故
最鍾意睇反烏托邦

「下界人有吃有喝的就應該要感恩，哪來這麼多意見？」這種思想在下界人之間廣泛流傳，大家都奉之為真理。
感覺有啲似以前嘅中國

Lmlm

我推
我係舊讀者，睇名入嚟報到

好睇，支持

愧見仇

太快追喊出嚟
漫長嘅煎熬

新讀者加入～～～

白邪封印點解唔寫埋去

我宜家周不時都聽到類似既論調

唔認得你個名

你個王老帝

呢排得閑可以寫快d

歡迎加入~

今年內會寫多本出黎 放心

洛葉用筷子在紅油裡涮著肉時，眼睛突然被電視的一側新聞所吸引。

「殺人鬼出沒，貧民區已有五名衛兵遇害，兇手仍然下落不明。」

「行蹤如同鬼魅般的連環殺人狂！」

「貧民區的殺人鬼！」

洛葉被兇手如何擺脫衛兵的一事給勾起了興趣，每個下界的居民在出生後都會被新政府強制在右手手腕上安裝手環，手環除了能在衛兵檢查時用作個人身份認證更裝有追蹤定位裝置。任何人試圖拆除手環會遭到神經電擊，痛楚是女性分娩時的一百倍以上，所以一但手環被啟動定位後幾乎沒有罪犯能夠逃掉。

想得太過入神，洛葉不小心被辣給嗆得咳嗽連連，接連灌了幾杯水後氣管中的炙燒感才叫緩和下來。

結帳時，洛葉伸出了右手拉了拉衣袖把手環給露了出來，服務員用掃描儀一掃交易便宣告完成，用餐所需金額已從她的帳戶中自動扣除。

這樣的付款方式雖然很方便，也是這手環除了監控外唯一有用的功能，不過可以的話洛葉還是比較願意以現金支付，畢竟她可不想政府連自己每一餐吃了什麼，喜歡用哪個品牌的衛生巾都一清二楚。

最近比較有時間，每100正評和開新post都會加更

新讀書留名 好好睇 好吸引

Lm

洛葉在用餐後沒有立刻回家，而是在滿是行人的道上左穿右插，行人嫌棄她的味道，明明擠得要死還是刻意跟洛葉保持一定的距離，最終在穿過重重人海以後她來到了夜市區最大的酒吧前，強勁的音樂即使遠在室外也能感受到重低音的存在。

數名衣著性感的女孩剛好結伴在洛葉面前經過，其中一名故意摀著鼻子與同伴交頭接耳，接著眾人便朝著她哈哈大笑起來。

等女孩們都進入酒吧後，叼著香煙的洛葉才訕訕地朝旁邊的玻璃看了自己一眼。

邋遢的頭髮，髒亂的衣服，身上還有著令人不快的臭味，在地上弄塊紙皮蓋上報紙就活脫脫一個流浪漢了，也難怪會被她們取笑，像洛葉這種年紀的女孩，十個有九個都愛把自己打扮的漂漂亮亮的去玩。

不過洛葉恰恰就是那剩下的一個，雖然也愛喝酒但她對這種地方一點興趣都沒有，除了音樂吵得要死外還不斷會有被下體控制的男人前來搭訕，想好好地喝一杯都不行。

所以這裡並非目的地，她從酒吧離開後走進一條暗巷，沿著濕滑的樓梯一直往下走，最終在一間被垃圾包圍的破舊房子前停了下來，鐵門早已因為潮濕而滿佈褐色的鏽班。

洛葉輕輕一推門就發著「咿啊」的不協調音被推開，一陣混雜了煙味、汗臭味以及老房子獨有的霉味迎面撲來，她非但沒有嫌棄，心裡更有著一種親切的感覺。

「喂，老爹。」洛葉站在門口朝屋內喊道。

沒人應門但卻傳來了陣陣鼾聲，她只好步入並順手把鐵門給關上了，腳才剛踏入屋內就踢倒了啤酒瓶，頓時乒乓作響。

歡迎～多謝支持～

歡迎

唔止黑貓
連沙士都出故

你都好耐冇見，寫野加油！

多謝，寫作加油～

甜故

少少甜調味

而且這樣的啤酒瓶居然放得滿屋都是，洛葉必須掂起腳小心翼翼走才不會把瓶子都給碰倒，登堂入室後終於在沙發上找到了鼾聲震天的老爹，只見他褲子半褪到腳邊，ＸＸＸＬ的衣服也無法遮蓋著的大肚皮直接就晾在外頭，隨著呼吸起伏不斷。

不難看出喝得酩酊大醉的他是在褲子脫到一半就支持不住，倒頭便睡。

洛葉在老爹的肚皮上用勁，好不容易才把這接近200公斤的胖老頭給搖醒，只見他頂著惺忪睡眼一個猛扎從沙發上坐了起來，神色有點慌張，結果發現是洛葉後就打算翻身繼續睡。

洛葉只好在他的肚皮用力一捏，這下老爹直接疼得嗷叫著從沙發上彈了起來，捧著大肚子在房間裡跳來跳去。

見對方總算是清醒過來了，她始笑道：「睡得好嗎？老爹。」

醉薰薰的老爹一臉委屈把褲子穿好，嘴裡噴著酒氣嘀咕道：「哪有把人吵醒還問人家睡得好不好……真是的……」

明明老爹已經五十好幾了卻總是表現得像個孩子般，這大概是洛葉選擇與他親近的其中一個原因，而另一個原因就是這個……

「今天我撿到這個了。」洛葉把人工心臟從口袋裡取了出來，在手中展示並問：「能賣個好價錢嗎？」

以機械維修維生的老爹知道來生意以後酒一下就醒了不少，被肥肉擠成一道縫的眼睛突然睜開了，他從洛葉手中接過心臟並戴上了老花鏡仔細端詳。

老爹對著心臟看了一陣子後像是發現什麼似的驚呼道：「這……」

洛葉很少看到老爹會流露出這樣的神情，忙追問：「怎麼了？」

正，又有文

好想打re3

因為我改咗名

啱啱追完自稱L嘅變態痴線佬故，呢個係咪後話

正呀

好正

老爹一聲不吭拿著人工心臟就往房間走去，那是一扇跟整間老房子格格不入的金屬門，老爹推門而入後可清楚看到裡面是一間放滿各種槍械、武器、電子工具的實驗室。

洛葉緊隨其後步入實驗室內，這裡跟髒得像垃圾崗的外頭完全不一樣，非但一塵不染而且還光鮮亮麗，不說還以為走進了政府的實驗室。

老爹走到實驗台前把人工心臟放到儀器內，進一步查看前他拿起喝剩的啤酒罐晃了晃，扭頭對洛葉說：「東西可看不可碰，記住了。」

他揚首把啤酒罐裡剩下的一飲而盡，打著飽嗝將空罐從實驗室裡丟到門外，成了外頭滿地的啤酒罐中的其中一人。

洛葉看完覺得很無言，又問：「我還真搞不懂你到底是喜不喜歡乾淨。」

老爹抽著鼻子專心地檢查人工心臟，隨口應道：「我是務實主義者，需要乾淨就徹底乾淨，不需要的就徹底不管。」

他指著房間另一邊的工作台上的電子儀器說：「這電子工具都敏感的很！進一點水都有可能引致短路，燒掉了我不就賠死了？」

趁著老爹在檢查的空檔，洛葉就獨自在實驗室放置的物品前轉悠，遇到感興趣的就停下來詢問，老爹只有扭頭瞥一眼都能解說得清清楚楚。

難怪

另外一個故事黎，你當精神續作都得

多謝～

「這是什麼？」洛葉指著桌面上一堆散亂的零件問。

老爹瞄了一眼後尬尷道：「那是我在研究的量子手槍啦！」

「量子手槍？」

「對，只要扣下扳機現實就會分裂成『命中』與『落空』兩個，我是想透過影響波函數的塌縮讓現實永遠處於『命中』這一邊。」

「要真研究成功那這槍不管誰用豈不是都能百發百中了？」洛葉驚訝問。

「可是不管我怎麼弄都波函數都只會塌縮成『落空』這現實耶！哈哈哈哈哈！！！」老爹爽朗地大笑。

「也就是說這是一把『無論如何都打不中人』的槍嗎？」

他一臉不甘心地說：「……再給我一點時間我一定能把波函數控制在『命中』這一邊的！」

洛葉又在實驗室裡走了幾步，最終在一塊白布所蓋的物體前停了下來，從外型來看不難判斷出那是一具人形物體，她好奇地把白布掀起，映入眼中的是一具舊制式的女型情趣機械人。

不過情趣機械人十年前大概就已經被淘汰了吧？以新政府的科技力始終無法研究出能比擬人類的機械人。

洛葉見它全身都破破爛爛的，覆蓋全身的人造皮膚破損後露出了內在的金屬以及電線，頭部的破損比較嚴重，一顆眼球連著電線從眼眶外垂到下巴的位置，另一隻眼睛像死人一樣睜得大大的，看上去十分駭人，她不禁也吐了吐舌頭。

儀器前的老爹突然發出驚呼：「這……」

推啊

其實有好多野都變到咁樣

好好睇呀擺低正評先

洛葉急忙走到他身旁忙問：「還能修好嗎？」

「可以是可以，但是這心臟不好出手啊。」

「……為什麼？」

老爹拿出了放大鏡放大了刻在人工心臟上的一行小字，洛葉小聲地唸出：「G系列？」

「G是Giant縮寫，這是為了巨人症的患者所設計的人工心臟。」老爹如說家珍般向她娓娓道來：「大概二十年前左右吧，病毒爆發中期曾經催生了一批巨人症患者出來，原因是內分泌系統受到病毒攻擊最終導致患者的身高能激增至三米高！由於個子太高的緣故，原本的心臟沒有足夠的力量把血泵得那麼高，這系列的心臟當時就以強勁的泵血能力拯救了許多巨人症患者，讓他們回歸了正常生活。」

洛葉問道：「可按老爹你的說法，這心臟應該很好脫手才對啊？」

「問題就在於它僅僅是為了巨人症患者而設計出來，一般人的身體根本無法承受如此高的血壓，大概一裝上去就會腦血管破裂而中風吧？」老爹抽了抽鼻子續道：「現在的新型號的人工心臟都能自主調節血壓，像這樣的中古品真的很不好找買家。」

洛葉一聽頭就疼了，起初還指望著這人工心臟可以帶來額外收入，為此她還特意去吃了一頓好的，結果卻被告之不值錢還不好賣，心情別提有多糟了。

多謝改稿加油

後武肺時代

正解

優良基因包括咩？

天黑開始嘅老讀者

留名一推

好耐無睇樓豬嘅故留名支持

再留名

//連賴以為生的食水也下界人必須花高價跟阿瓦隆人購買他們用過的污水過濾使用。

「下界人有吃有喝的就應該要感恩，哪來這麼多意見？」//

search「下界」，sub with｢香港｣
就變成藍思維

Push

本身成個感恩論都立唔住腳

比如良好外貌既基因，唔會患癌既基因等等

歡迎歸位

老爹大概是看懂了她的心思，安慰道：「你也不用太擔心，我認識一些器官收藏家，說不定會有人對這有興趣。」

「拜託了老爹，事後的分成給你一半。」

「那倒不用，老規律二八分帳吧。」

兩人約定好以後洛葉便走到門口整理衣服，拿出煙盒抖了一根煙出來：「我先走了，下次給你帶點好東西過來。」

「對了，你回去時記得注意點。」老爹憂心地叮囑道。

「嗯？怎麼了？」

「我看電視最近不是報導有殺人鬼出沒嗎？」

「別擔心。」洛葉聽罷笑道：「那傢伙殺的都是衛兵，不過他到底是怎麼躲過定位追蹤的？」

老爹神色凝重道：「這種事情你們年輕人千萬別大意，沒準只是他起殺心時剛好遇到的人都是衛兵而己……」

洛葉知道老爹一說起教來就沒完沒了，連忙稱是後便從老房子裡離開。

折騰了一陣子後，夜已深，街上的人流明顯要比剛才要稀疏了許多，反倒是席地而睡的流浪漢多了不少。

洛葉住的地方鄰近隔離區，故此租金相當的便宜，每個月可以為她省下三分一的租金，缺點是環境偏僻和治安不好，像殺人鬼出沒這樣的事每年都會出一、兩宗，大多數都是癮君子為了毒品而殺人搶劫。

更重要的是，比起殺人鬼她更討厭衛兵。可是今晚洛葉的運氣不太好，偏偏在一間關東煮攤前被她遇見兩個衛兵，兩人當時正像地痞流氓般在要脅日裔攤主。

「營業許可時間已經過了，現在要票控你違法經營。」衛兵甲冷漠道。

「開什麼玩笑？我只是在把店鋪拉回家而己！怎麼就變成在違法經營了？？」日裔攤主質問衛兵，其同為日裔的年輕妻子躲了在攤主身後不敢出來。

衛兵乙顯然是注意到妻子的美貌，一雙人工義眼直勾勾地盯著對方不放，妻子大概是想避開這種目光才躲起來。

「那你現在是不是不服？」衛兵甲不耐煩道。

攤主也敏銳地察覺到衛兵乙異樣的目光，為了息事寧人只能認栽，不情願地遞上手環：「好了，我認了，該罰多少就罰多少。」

衛兵甲皺眉道：「不懂規矩嗎？晚上的罰單得用現金來交！」

衛兵乙突然接過話壞笑道：「或者讓你身後的小美人來陪我喝喝酒也是可以的……」

他邊說邊想把妻子從攤主身後強行拽出來，攤主見狀也著急了起來，情急之下猛推了衛兵乙一下，讓對方踉蹌後退了幾步才穩住了身體。

「住手！你們要現金而己，我給你便是了！」攤主又擋在了妻子面前，結果身前的畫面卻讓他的心一下子寒了起來。

兩名衛兵像是撿到寶似的相望而笑，衛兵甲拔出了腰間的電槍指向攤主大吼道：「居然敢襲擊衛兵！」

攤主一聽就愣住了：「襲擊？我明明只是推了他一下而己！」

衛兵乙也拔出了配槍指著攤主：「看來你承認了罪行，不過就算你不承認也沒用。」

他指著自己發著光芒的人工義眼道：「這雙眼睛已經把你襲擊我的過程給拍下來，你沒法抵賴。」

「這……」有理說不清的攤主啞口無言，顫抖的下巴過了良久才委屈地抖出了幾個字：「你們……到底想怎樣……」

衛兵乙望著妻子壞壞一笑。

推
希望可以出快d

吖吖吖

仆街衛兵

屌完全係死黑警

黑警無處不在

講埋人工心臟超Alita feel
加速！

真係好正 好吸引

一陣更新～

上返行人路

感同身受

一街都係！

數碼龐克既設定基調通常係咁

多謝支持～

「放開我……不要！老公！救我！」妻子不斷朝攤主呼救。

攤主就像一具失去靈魂的人偶般，眼神空洞地望著妻子被衛兵乙強行拽進昏暗無人的巷子中。

妻子撕心裂肺的慘叫聲不斷在黑暗的後巷中回盪著。

衛兵甲知道攤主己經沒有反抗能力，於是在輪候期間安心地收槍抽起煙來。

洛葉實在看不下去了，在路邊撿來了一塊石頭想要上前幫助這對可憐的夫妻解圍，就在她正準備下手之際衛兵甲突然察覺到危險，正在抽煙的手懸於半空不落，一臉警剔地望向殺意湧來的街角叫了一聲：「是誰！」

閃爍的街燈下，體形魁梧的神秘男子逆光而立，雖然看不清真面目但是街燈將他一身結實的肌肉給勾勒出來。

對方像是準備狩獵的獵手般踏著無聲的腳步緩步走向衛兵甲，於燈光中忽隱忽現的他眼中盡是殺氣像野狼般咧著牙，嘴裡哈出濃郁的白色煙氣，如同野獸般發出低沈的嘶吼聲，

衛兵甲感覺到對方的異常，他警惕地拔出電槍站起朝後巷叫了一聲：「喂，有點不對勁。」

「啪」的一聲，街燈燒斷了，男人徹底消失在黑暗的街角之中。

衛兵甲見同伴沒有反應再次大聲催促：「喂！」

正忙著制服攤主妻子的衛兵乙不耐煩地叫道：「急什麼！等等不就輪到你了嗎！」

「出狀況了，快把褲子穿好！」

興致被打擾的衛兵乙心不甘情不願地把半褪到腳髁的褲子再次系回腰間，罵罵咧咧地從後巷中離開：「哪個不識相的？我要用電槍把他活生生電成炭！」

//他邊說邊想把妻子從攤主身後強行拽出來，攤主見狀也著急了起來，情急之下猛推了衛兵乙一下，讓對方踉蹌後退了幾步才穩住了身體。

「住手！你們要現金而己，我給你便是了！」攤主又擋在了妻子面前，結果身前的畫面卻讓他的心一下子寒了起來。

兩名衛兵像是撿到寶似的相望而笑，衛兵甲拔出了腰間的電槍指向攤主大吼道：「居然敢襲擊衛兵！」//

港共蝗軍嘅後代黎架？

諗起v煞

推

歷史總是相似的

人民不應害怕政府，政府應該害怕人民

一陣更多兩篇～

謝主龍恩

In沙士we trust

「看不到，太黑了。」衛兵甲不斷嘗試在黑暗中尋找男人的身影。

「讓我來。」衛兵乙啟動了人工義眼的夜視功能。

只見他左手在太陽穴上輕輕一按，瞳孔的顏色就變成了幽藍色，本來還漆黑一片的環境在他眼中一下子就變得清晰可見起來。

「在怎麼暗也逃不過我這雙義眼！」自信滿滿的衛兵乙嘴角上揚道。

轉角位探測到熱源反應，衛兵乙舉起電槍步近熱源後頓時破口大罵，原來只是一隻睡了在垃圾籮裡的野貓。

「貓！」衛兵乙氣鼓鼓的轉身剛想要抱怨時就被眼前的畫面給震驚到了！

「嗚……」衛兵甲被身份不明的男人掐住脖子給提了在空中，無法呼吸也無法叫喊。

他雙腳在空中亂蹬並試圖扳開對方的手指掙脫，可是暴怒的男人手就像是鐵鉗一樣牢牢地套了在他的脖子上，紋絲不動。

衛兵乙舉槍瞄準著男人大喊道：「喂！給我放下他！」

逆光而立的男人並沒有理會他，只見他臉微微一側，一半被燈光照亮，一半沒於黑暗之中，眼中的殺意始終有增冇減。

對峙期間豆大的汗從衛兵乙的頭盔內側滑下，他腦海中不斷在想：「這傢伙是在什麼時候繞到身後的？？？」

躲在暗處偷看的洛葉雖然不認識這殺氣騰騰野獸男，但是女人的直覺卻告訴她：「不會錯了！這傢伙就是……」

在毫無先兆的情況下，死寂的街道忽然傳來了一聲清脆的響聲，被提在空中的衛兵甲的手腳突然垂下再也不再動彈。

「貧民區的殺人鬼！」洛葉看到男人猶如捏死螞蟻般輕鬆殺掉一名衛兵後於心中驚呼。

同伴在眼前被殺害，衛兵乙破口大罵直接拔出了實彈槍對著男人連開數發，男人高舉手中的屍體並以此為盾，衛兵甲身上所穿的防彈服替他擋下了所有子彈。

「咔咔咔」子彈打光了。

「該死！」衛兵乙罵道：「最近就是你傢伙一直在殺害衛兵嗎！」

趁著衛兵乙更換子彈的時候，男人把屍體像破抹布般猛地一甩，不偏不倚正好飛到洛葉所藏的位置前面。

由於頸骨整根斷了，衛兵甲的頭以詭異的姿勢耷拉在肩上，洛葉的注意力落了在他腰間的配槍之上。

男人遁入黑暗之中想要故技重施，殊不知他的行蹤在衛兵乙的熱源感應之下無所遁形，一舉一動都掌握在對方的眼皮底下。

望著黑暗中的一個熱源以敏捷的速度來去如風，速度之快甚至會在熱感探測上留下殘像，如同獵豹般敏捷的身手讓衛兵乙心中不禁泛起一陣懼意。

「這人……是野獸嗎？」

屠龍小隊

衛兵乙對著男人連開數發，可每次總能被他輕鬆躲開，沒多久後子彈打光了衛兵又要更換彈匣，而男人則瞄準了衛兵乙換彈的空檔在黑暗一撲而出。

沒想到這只是衛兵乙故意裝出來的佯攻而已，他假裝換彈但卻用電槍擊中了男人，兩根電針正好插了在胸口之上，疼痛使他發出了一聲悶哼。

「還不被我逮到你了！」衛兵乙眼中發著光芒，扣下了電槍的扳機。

男人正想把插在胸口上的電針給拔下來，沒想到與此同時胸口前卻傳來了一陣強烈的電擊。

「嗚唔──！」男人咧著牙發出疼叫聲，試圖接近衛兵。

衛兵乙簡直不敢相信自己的眼睛，換作其他人恐怕早已倒在地上口吐白沬，但男人竟還有餘力去反抗！於是他急忙加強了功率，果然每提升一級，對方的行進速度便會跟著緩慢下來。

電量提升至最高檔才勉強把男人的行動給壓制下來，衛兵乙趁著對方無法動彈急忙透過對講機向總部報告：「報告！要求增援！我抓到那個『衛兵殺手』了！位置在……」

衛兵乙環顧四周想要報告位置，沒想到一扭頭就看到洛葉站了在同伴的屍體旁邊舉槍在瞄準他。

殺佢老母臭系

等等更新～

加速啦

衛兵乙臉色唰的一下變得蒼白，他尚未來得及報告位置洛葉己扣下扳機，不偏不倚正好把他手中的電槍給打飛。

壓制著男人的強力電擊也因而中止了，又能活動的男人把猛地電針扯了下，咧著牙發著猛獸般的咆哮來到了衛兵乙的身邊。

面對著衛兵乙，發著幽藍光芒的瞳孔中倒映著男人即將揮落的拳頭，他惶恐地求饒道：「慢……慢著！別殺我……」

男人沒有理會拳頭狠狠地砸了在對方面門上，直接叫他腦袋在頭盔裡開了花，兩隻人工義眼更是連著電線從眼眶中擠了出來，那樣子讓洛葉想起了老爹家中那具壞掉情趣娃娃。

殺死兩名衛兵後男人轉身準備離開，但電槍的傷讓他變得異常虛弱，走了沒幾步就「呯」的一聲重重地倒下。

「你還好吧？」洛葉憂心地走到男人身邊查看傷勢，整個胸口被大範圍電焦變黑了，叫人慘不忍睹。同時間她也驚訝地發現了男人一直沒有被抓住的原因──他的手上根本沒有每個下界居民都必須強制安裝的定位手環！難怪衛兵們一直都抓不到他！

情趣娃娃，笑咗

「發生什麼事了？請回覆位置！重覆！請回覆位置！」衛兵乙屍體上的對講機中傳來總部人員焦急的慰問，洛葉想也不想一腳把它給踩爛了。

男人倒在地上昏迷不醒，洛葉在心中焦急道：「總不能掉在這裡吧？他只要被衛兵找到他肯定會被救活再施以酷刑逼害。」

一直躲在旁邊的日裔夫婦此時終於探頭而出，妻子雖然受到驚嚇，衣衫不整但都幸保不失。

洛葉見狀便向兩人呼救：「我一個人扶著他走太慢了！你們能搭手幫個忙嗎？」

攤主惶恐地看了洛葉一眼，猶如驚弓之鳥般帶著妻子拔腿就跑，連自己的店也不要了。

洛葉感到很是無奈，人家好歹也救了你們，就這樣跑了？

她盤算著增援的衛兵抵達也需要一點時間，想走就只能趁現在了，無法對男人棄之不顧的她把對方的手臂搭在肩上，可不料男人的體重要遠比外表看上去的來得要重，洛葉攙扶著如同軟泥般的他沒走幾步就要支持不住。

氣喘吁吁的她心急如焚，因為時間在每分每秒減少著，耗得時間愈長，離開的機會便愈少，搞不好連自己都會搭進去被衛兵所捕。

「怎麼辦？？」洛葉焦急地環望四周想要尋求幫助，可四下無人，有能力相助的人剛剛己經跑掉了。

當她的眼睛落到日裔夫婦遺留下來的攤檔時便突然想到了辦法，洛葉把手推車內的物件都拿掉了一些，騰出了空間讓男人躺了在裡面。

重量是沉了一些，她連吃奶的力氣都使上了才趕在衛兵們抵達現場前帶著男人離開。

明天繼續

幾時會有賣身換疫苗情節？

呢度好似同上一段唔連貫咁

貼少左一篇！宜家我先發現感謝

接５樓既內容

洛葉仔細把人工心臟給檢查了一遍，外觀沒有受損。隨後又拿到耳邊輕晃，裡頭也沒有發出奇怪的雜聲。

「這修一下應該能賣個好價錢吧？」洛葉心裡邊想著邊把人工心臟揣到懷裡。

垃圾分類工人的收入微薄，每個月扣除必要的疫苗費以及房租後所剩無幾，她不得不試圖在阿瓦隆人所丟棄的垃圾中找出值錢的東西，修復後再倒賣出去賺錢。

不過值錢的東西也不是天天能有，而且垃圾廠裡有明文規定工人在垃圾裡發現任何值錢的東西都必須上繳。

洛葉沒打算循從規定，確定對面沒在留意自己後便小心翼翼地準備把人工心臟給偷藏起來。

可當她手才探進口袋裡，手腕卻冷不防的被人給扣住了！

洛葉頓時驚出一身冷汗，一把故作低沈的男聲也在右耳響起：「前兩天怎麼沒來上班？」

對方下身愈貼愈近，絲毫不顧洛葉的感受。

「媽的。」洛葉心裡暗罵道：「遇到麻煩的傢伙了。」

其他的管工通常只要把東西賣掉以後給分潤就可以，可現在正對她毛手毛腳的卻是廠裡以好色聞名的德裔管工萊利，錢的慾望對他來說不及對女人來得強烈。

點解要強調日裔？主角係咩裔？

劇情我就留返故事解答

之前淨睇文無睇清楚個標題，呢兩日想追但搵唔返個故

我通常係回帶區搵 會快d

留名先

垃圾包圍的老房子中，正在沙發著作著美夢的他突然被一連串吵雜聲給驚醒了。以為家裡來小偷的他頓時眉頭一皺，抓起量子手槍後就攝手攝腳不發出一點聲響地來到門口。

「葉……葉子？」老爹看到洛葉的出現後己經相當驚訝，更難以置信的是她居然扶了個男人回來！對方渾身是傷，特別是胸口中央猶其嚴重，部份位置都成焦炭了。

老爹慌張地問：「這……這是哪位啊？怎麼……怎麼傷得這麼嚴重？」

一路上疲於奔命的洛葉喘著氣哀求老爹：「老爹……救救他……」

老爹看了門外一看，確認沒有人追趕後又問了一句：「這人沒跟衛兵扯上關係吧？」

洛葉搖了搖頭，老爹見狀臉上流露出一副「完了」的表情，但內心根據一番掙扎後還是選擇施以援手，一臉嫌棄揮手道：「趕緊！趕緊！把他抬到實驗室裡去！」

在老爹的幫忙下，洛葉終於將重傷昏迷不醒的男人給抬到了實驗室的手術床上。

只是一眨眼的功夫，老爹就換上了整套的醫療服，戴上了口罩和手套，看上去就跟真的醫生似的。

但在洛葉的認知裡頭，老爹的技術在沒有執業許可的黑醫中可是一等一的，甚至不輸一些大醫院裡的名醫。

在十二歲那年她的肺部遭到自身免疫系統的攻擊而衰竭壞死，幸好是老爹出財出力替她換了一個人工肺才有命從鬼門關前回來。

換疫苗

個心唔會係咁啱啱用掛

鋪排黎

儀器掃描著安躺在手術床上的男人，身體被機器徹底分析後化成各項數值不斷在螢幕中不斷彈出。

「什麼？」老爹揉了揉眼睛以為自己眼花了。

因為眼前這半身赤裸的男人肌肉密度居然是正常人的十倍！不但如此像是骨骼密度、血管壁厚度與紅血球含量等等等等之類的數值也是遠超正常標準數倍以上。

「怎麼了？」洛葉焦急地問。

老爹眼睛一直盯著不斷跳動的數值不放，再三確認不是儀器故障後又從男人口腔中採取了一些細胞組織放到儀器中分析，他的基因序列果然如他所想中存在大量人工編輯過的痕跡。

老爹愕然道：「錯不了……這男人……是個強化人！」

「強化人？那不只是一個傳說而已嗎？」

在下界中流傳著一個陰謀論，新政府一直暗中利用下界居民進行著殘酷的基因實驗，他們的科學家用改造過的病毒來感染實驗體，目的是想製造出一種只會服從命令的超人類，一但下界居民威脅到阿瓦隆時新政府就會派出這些超人類士兵來鎮壓他們。

由於無法被證偽，下界人一般都只把這當作是茶餘飯後的談資罷了，只有少部份較真的人試圖找出真相，只可惜也無一不失敗而回。

留名睇故

「我曾經也這麼認為。」老爹望著床上的強化人，緊張地咽了口水說：「可這樣就無法解釋他的存在了。」

他朝洛葉展示手中的數據說：「看到沒有？如果數據沒錯的話，這傢伙全力揮出的一拳能把大象掄倒！」

洛葉想到男人剛才單人匹馬殺掉了兩名全副武裝的衛兵，那剛猛猶如野獸般狂暴的戰鬥方式確實不是一般人能夠辦到，如果是傳說中的強化人那似乎就能解釋了。

「他是怎麼傷成這樣的？」老爹在儀器螢幕上檢查為男人傷勢時：「心臟由於遭受過強力電擊開始壞死，如果不盡快給他換一顆新的就算是強化人也難逃一死。」

洛葉不想對老爹有所隱瞞，如實道出她遇見男人的前後經過，老爹聽得不由得咋舌：「在全功率的狀態下還能動，簡直就是怪物啊！」

隨後他便煩惱起來，搔著稀疏的頭項說：「可現在大半夜了，上哪能給他找一顆新的心回來？」

「人工心臟的話這裡不是有嗎？」洛葉指著老爹放在展示櫃裡的一枚高級人工心臟。

「那不可以！！！」老爹立馬就急了起來，胖乎乎的身體攔了在高級人工心臟前：「這是我未完成的研究，距離人體實驗的階段還遠著了！裝了他很有可能會死！」

洛葉只好打消念頭，她的目光最終落在一顆被普通地放在工作桌上的銀色人工心臟，於是指著問：「這個呢？」

「不就是你剛才送來的那一顆『巨人之心』，我已經修完了。」

原本黃褐色生鏽的人工心臟經老爹的妙手修理後像是新品一樣迸發著炫目的銀光，她把金屬心臟捧在手中時還能感受微弱的跳動，就跟真的心臟一樣。

洛葉望著心臟想得入神，良久才問：「我的意思是……這個能給他裝上去嗎？」

「笨蛋！不就跟你解釋過了，這是給巨人症患者使用的！一般人裝上去後根本承受不住這麼強力的心臟！」

「可是……」洛葉指著手術床上的男人道：「他不是一般人，不是嗎？」

老爹被說到點上去也低下頭來檢查數值，想要驗證一下洛葉的理論是否可行。

儀器前，胖老頭的老花鏡中倒映著眾多數據，連番計算後他終於開口道：「能行……」

可話才剛說出口他就咬牙改口：「不……這也只是理論而已，貿然給他換上去可能會死的！」

與此同時，男人的情況進一步惡化，儀器上顯示的心率突然以每分鐘三百下的速度狂跳著，手術床上的他表情極度痛苦，嘴裡發著有如野獸般的悲鳴。

「橫豎都是死，為什麼不拚一下再死？」

呢度有固定出文時間定不定期出文架

冇請假應該每日都會有

「橫豎都是死，為什麼不拚一下再死？」

如今事態突然惡化老爹只能選擇放手一搏，他罵咧道：「這傢伙要是活下來我絕對給他開一張天價的請款單！」

洛葉被老爹請出了實驗室後坐了在被空酒罐所包圍的沙發上，安定下來後她才開始問自己為什麼非要救那男人不可。

「我是不是瘋了？」洛葉把手臂蓋在眼睛上戲謔道：「包庇殺人犯，發現政府不可告人的秘密，隨便一樣都夠我死上幾回了吧……」

「我這是怎麼了……」她的聲音漸發微弱，眼皮子也變得愈來愈沉重，最後緊張了一晚上的她終於沉沉地睡去。

過了不知道多長時間，洛葉被老爹給搖醒了，滿臉疲態的他頂著豎起拇指指了指身後的實驗室道：「真不愧是強化人，一下子就適應了新的心臟……」

尚未把話給說完，老爹就倒在地上鼾聲大作，洛葉費了九牛二虎之力才成功把這200公斤的胖老頭從地板挪到沙發上。為免他又把肚子露出來著涼，洛葉特意為他蓋好了被子才進實驗室。

在紫外光燈的照射下，男人插著各種喉管安躺在手術床上並陷入了深度沉睡，胸肌上被改造過的痕跡隨著呼吸起伏不斷，儀器上正常跳動的數字說明新換上的人工心臟正在良好地運作著。

200公斤->點解咁撚肥？

老爹本身有易肥基因同埋佢鍾意飲酒，健康又好食既食物得有錢人先食得起，窮人食既多數係唔健康但好食既野，比如快餐之類

歡迎～後續我未更新所以未有地方有得睇

LIVE

仲有一個心臟研究緊，係唔係一個大FLAG

留返係故事講

洛葉在床邊盯著男人的臉看得入神，自言自語：「昨晚光顧著逃亡也沒留意，沒想到這傢伙雖然長得狂野了一點但看久了還是挺帥的。」

隨後視線落在了他如磐石般結實的胸肌，在好奇心的驅使下她突然間左顧右望，確認老爹沒有在這裡裝監視器後就紅著臉朝男人的胸肌摸去。

「你在幹什麼？」

在手快要觸及對方時，老爹的聲音突然在背後響起，洛葉像是做虧心事般急忙把手抽回去更嚇出了一身冷汗。

「沒……沒什麼，只是看看他的情況而已。」神色慌張的洛葉支吾以對。

她像是想起什麼似的突然回過神：「你不是睡死過去了嗎？」

睡眼惺忪的老爹打著哈欠說：「我睡著睡著突然想起忘了打麻藥讓他一直保持在沉睡狀態。」

「用不著吧？」洛葉疑惑道：「他才剛動完大手術，醒過來後大概會相當虛弱。」

老爹搖頭表示：「這傢伙可是強化人啊！手術才剛完成他的身體就已經適應了新的心臟，身體受損的部份也以飛快地的速度自我修復。再過不用三個小時他就會跟沒事似的醒來！我們對強化人的知識實在太貧乏，到時候會發生什麼事情你我都無法預計。」

他指著螢幕上一行數字說：「看到了嗎？麻藥量遠超正常人的致死量四倍！而這個量也僅僅能拖延一點時間，不用兩天他就能產生耐藥性讓麻藥徹底失效。」

「雖然這樣做好像有點不人道，但我準備趕在他醒來前往心臟上裝一個約束器。」老爹把一張清單遞給了洛葉：「我需要這些材料，垃圾廠裡應該兩天左右就能收集到。」

洛葉接過清單上方寫著數十樣需要的材料，每一樣她都大概知道能透過折散哪些電子垃圾中獲得。

「應該沒問題。」她點頭答應後發現時間已經不早，於是便把清單揣在懷裡從被垃圾堆包圍房子中離開。

＊＊＊＊＊

人來人往的市集，各種賣早餐的小食攤都準備好迎接新一天的生意。大概是對昨晚的事還心有餘愧，洛葉走在人群時總是小心翼翼的盡量不與任何人有眼神接觸。

位於市集中央被眾多矮小樓房所包圍的黑色大樓外，巨大的螢幕正在播放著人正義肢的廣告，內容是講述一名老人為自己腿腳不好以致行動不便而感到悶悶不樂，後來在家人的安排下安裝上「韋氏科技」出產的義腿後健步如飛，重拾自信的一個故事。

「貸款熱線：984……」

廣告詞還沒講完畫面就被強行插播，取而代之的是一則插播的緊急新聞：「昨晚又有兩名衛兵慘遭殺人鬼毒手……」

螢幕上出現兩張照片，正是昨天慘死在男人手中的兩名衛兵！看來他們的屍體已經被發現並報告上去。

洛葉悄悄地低下頭行走在人群之中，繼續收聽新聞內容。

「據報兩名死者生前盡忠職守，是受人民愛戴的好人……」

「又在騙人了，這群王八蛋。」她小聲地罵道。

日裔夫妻被兩人欺壓的畫面洛葉依然瀝瀝在目，如今倒成這群人口中愛護人民的英雄。要是那個男人沒有出手的話，那麼死掉的恐怕就是那對夫妻，

而普通下界居民死亡這種事情新聞從來的不會報，不管死因是多麼的離奇。

「目前衛兵局推測凶手大概受了重傷，希望市民能提供線索協助衛兵盡快將兇手緝拿歸案，任何人能提供有效情報都會獲得疫苗券一張作為報酬。」

「疫苗券！？」洛葉以為自己聽錯了。

然而其他路人一聽到提供情報能得到疫苗券後馬上起哄，恨不得衛兵被殺時他就在現場。

「另外任何人試圖包庇罪犯或是知情不報都會被栽定為同罪，勸告各位市民切勿以身試法，以免玩火自焚！」

果然是衛兵局擅長的一手軟一手硬的「糖果與棍棒」手段，一方面用價值不菲的疫苗券作利誘鼓勵平民之間互相舉報，另一邊則用可怕的刑罰來恐嚇他們。

四周的人都因為疫苗券而陷入了一陣狂歡，已經有人開始檢查身邊的人以防好運與自己擦身而過。

洛葉見勢色不對低調地豎起了外套的領子來遮臉，同時也加快了腳步往垃圾工廠走去。

由於垃圾廠每天需要處理大量由阿瓦隆以及下界居民產生的生活垃圾，位於中央的巨大焚化爐二十四小時不斷焚燒著由傳動帶運來的大量垃圾。

這一天洛葉遲到了，回到原本的工作位置時已經有人在頂替她進行著「檢查、挑取、處理」這三個步驟。

洛葉本想上前問個究竟但是身後卻傳來了工人們的竊笑聲，轉身一看發現好色管工萊利一臉不懷好笑的望著自己。

好睇

「早安啊，洛葉。」萊利皮笑肉不笑，表情就如同假人模特般僵硬。

「萊利，這是什麼意思？」洛葉指著取代了自己位置的工人問。

「沒什麼，你上次表現得這麼好……」萊利話都沒說完，身後的工人們又爆出零星的竊笑聲，有些自控能力比較差的更是失聲笑了出來。

萊利故意咳嗽，嘲笑聲才稍稍收斂了一點。

這時他才慢悠悠地走到洛葉身邊續道：「你上次表現得這麼好，我覺得讓你分類垃圾未免大材小用了，讓我想一想好了……」

萊利一手抵在下巴像是在沉思般來回踱步，高檔的皮鞋於鐵皮地板上發出了「哐噹哐噹」的響聲，洛葉知道對方分明是為了上次性騷擾不成的事準備公報私仇。

背對著洛葉的他突然停下了腳步，哐噹聲戛然而止。像是想到一個絕妙的想法般，萊利臉上掛著令人不安的笑容轉過來對她說：「對了，四號焚化爐最近缺人手，就派你去吧。」

身後的工人一聽臉色都變了，馬上交頭接耳起來：「四號爐，我沒聽錯吧？」

「這麼年輕好看的女孩居然派去四號爐工作，可憐吶。」

由於下界的土地資源相當缺乏，垃圾廠另外還有幾個焚化爐是用來火化屍體的，當中四號爐是專門用來焚燒從隔離區運來的屍體。由於長年焚燒帶有異變病毒的屍體的緣故，該區域的空氣已被毒化，進入工作時必須穿上生化防護服，否則會有被感染上不明病毒的可能。

比起在主爐前挑垃圾，被派到四號爐工作顯然不是一件美差，更重要的是被調走後洛葉就沒辦法為老爹搜集零件了。

萊利仔細地觀察著洛葉的表情，沒安好心地在她耳邊細語：「或者你當眾對我道歉，也許我會回心轉意把你調回來。」

「哼。」洛葉沒有屈服，冷哼著用肩膊猛力將萊利撞開，逕自就往四號爐的區域走去。

萊利被撞開後工人們馬上又笑了起來，他惡狠狠地盯了眾人一眼笑聲才陸續被止住，他望著洛葉逐漸遠去的背影意洋洋唸道：「我就看你能堅持多久。」

洛葉走在無人的通道上，她不經眼地瞄到了牆上的一張新政府的疫苗宣傳海報──上方畫著一個金髮美女護士，手中的日歷特別以紅筆圈起了31號並標注：接種日即將到來。

由於病毒變異的緣故，下界的居民每十年都要接種疫苗來抑制體內的病毒，而新政府為了提高下界的生育率而免費給新生兒接種疫苗直至二十歲。二十歲後的人就必須在未來十年期間拼死工作，好讓自己在下一個接種日有錢從政府手中購買天價的疫苗。

疫苗幾乎成了新政府合理地榨光下界居民的手段，而且所有人為了活命都不得不買。因為一但沒有接受定期疫苗，體內沒被抑制的病毒便會大量增長，手環檢查到後就會亮起紅燈並向衛兵傳送定位。

其他平民要是能抓到紅燈者就能按人頭跟新政府兌換一張疫苗券，也就是說只要抓到一個人那麼未來十年他就能從存錢買疫苗的地獄中脫離出來，有多餘的錢可以用來改善生活或者應付下一個十年。

只要抓到了十個人用便宜一點的價錢把兌換得來的疫苗賣掉，得到的錢也能在下界中輕輕鬆鬆安穩地度過下半輩子。

傳說只要能抓到百名以上的紅手環就能接受新政府的基因檢測，要是通過了就有機會鯉躍龍門，脫離下界人的身份一舉飛昇成尊貴的阿瓦隆人。

因此有人當作人生的轉捩點，也有人視之為每十年一次的災難。

從宣傳海報前走過的洛葉在懷裡掏出了一條項鏈，打開後發現是一張男人的照片。

那是洛葉的父親，因為把疫苗讓了給妻子而在上一個接種日成了別人手中的疫苗券。

磨牙

求點留言和正評~明天多更一點

竟然有新故！都係果句荒島故開始睇你g持！

白邪係咪唔會再連載？

哲學故2？

Pishhhh

Push每日返工放工等睇你既文

Daily Pish~~

不經不覺間四周的環境從破舊的鐵皮換成了白色的抗菌壁，大概因為四號爐是負責處理有害毒物的緣故，保護措施以及環境衛生都要比主爐區域來得要好。

洛葉也是頭一回來到四號爐區域，正煩惱著不知道該上哪裡報到時，肩上就被人重重一搭。

洛葉回頭一看發現對方也一臉驚訝地望著自己，那是一名四十來歲的中年男人，他對洛葉上下打量一番後問：「你是從主爐區過來的嗎？」

她訕訕點頭後中年男人就開始自我介紹：「我叫馬文，今天跟你一組幹活的。」

說罷他友善地向洛葉伸出一手，握完後他又好奇地問：「真是稀罕了，怎麼會跟我分配一個美女當搭檔？你是不是在主爐區得罪誰了？」

洛葉腦海中浮現起膝撞萊利的畫面，於是順口應道：「大概是因為頂撞上司吧。」

「頂撞也不至於會讓你這麼一個漂亮的小女孩來這裡吧？你知道我們等等將要接觸到什麼嗎？」

「屍體。」

「不，是毒化的屍體。」馬文解釋：「活性化的病毒即使是身穿防護服也無法保證不受感染。」

「病毒這麼厲害的嗎？」

「不然你以為你這個位置是怎麼空出來的？」

洛葉在馬文的帶領下來到了四號爐的入口前，在進入以及離開前都要經過嚴密的消毒，在換上完整的生化防護服後她就正式踏入了四號爐區域。

映入眼中是堆聚如山的裹屍袋，少說也有百來具屍體。

元老級人馬

今年內會出一季

你可以當精神續作

冇特別請假就每日都會更新～

一陣仲有～

沙仔好嘢

「麻煩了，隔離區看來最近又爆發了一波，看來今天有得忙了。」

身穿白色防護服的洛葉望著由屍體堆成的山說：「把這些屍體送到爐裡火化就可以了嗎？」

「差不多，但還有一個事前步驟。」馬文把一把槍形的檢查器遞到她手中：「你負責用這個檢查屍體有沒有裝什麼人工器官或是義肢之類的。」

洛葉以為聽錯了，睜大眼睛道：「人工器官？」

「這些東西裡面有電池，火化前必須取出否則會在焚化爐裡爆炸，有機會造成病毒洩漏…….對了。」馬文神色凝重地告訴洛葉：「還有最後也是最重要的一件事……」

「在這裡看到什麼都不能告訴別人，就算是父母問起你也別多嘴，不然你會害死他們的。」馬文不像是在開玩笑，洛葉只能暫時答應對方會保守秘密。

在簡單介紹完工作內容後，馬文就跑去操作焚化爐讓其點火預熱。洛葉則拿著檢查器逐個屍袋掃描，只要屍袋通過檢查馬文就會拖到焚化爐裡燒掉。

接連檢查了十具屍體都沒有問題，可就在檢查器掃到了第十一具屍體時突然傳來了金屬反應。

洛葉奮力地把屍袋從屍山中拉下來，並蹲了下來打開檢查。

隨著拉鏈被拉開，一具面目猙獰的男屍出現在洛葉面前，駭人的表情彷彿透露著死前曾受過極大的痛苦。

大概是長期營養不良的緣故，屍體餓得瘦骨嶙嶙，看上去就像是骨頭架子上套著一張人皮，可肚子卻詭異地像汽球般鼓了起來。

在剖開屍體前洛葉再次拿出了檢查器，順著屍體頭部一直往下掃描，最終在腹部探測到金屬反應。

根據馬文的吩咐，洛葉接下來要做的便是用手術刀把屍體的腹部給剖開，將引起金屬反應的物件去除掉就可以把屍體火化了。

可這工作沒想像中的那麼簡單，洛葉握著手術刀猶豫了許久也遲遲下不了刀。

「沒事吧？」不遠處正在往焚化爐送屍體的馬文問。

洛葉朝他比了個OK的手勢，馬文便滿意地繼續把屍體拖到焚化爐前。

她內心掙扎了一段時間後，最終選擇舉起手術刀往屍體鼓了起來的腹部劃了下去！

銳利的手術刀在劃開人體組織時簡單得像是在劃奶油似的，肚子上出現的破口讓積存在體內的屍氣一下釋放出來。

洛葉皺著眉繼續用力劃下，直至將整個腹腔都打開為止。

隔著防護服彷彿都能聞到那股來自死屍的惡臭，洛葉伸出手在屍體內摸索，手中傳來了腸子滑溜的觸感。摸著摸著她發現了屍體的小腸有部份變成了金屬，並且將屍體的腸道給堵塞了。

在內臟中摸了一陣子後終於被她找到引起金屬反應的物件，原來屍體在生前曾經裝過人工肝臟。

她用刀子把屍體內的金屬塊以及人工肝臟取出後問：「金屬反應排除後該怎麼辦？」

「交給我。」馬文把屍體拖走拋到焚化爐中火化。

「這樣粗暴不太好吧？」洛葉似乎有點不滿：「他們以前也是人啊！」

馬文覺得好笑，順口應道：「這些傢伙在被抓到隔離區的瞬間就不被當成人對待了，更何況是他們的屍體？動作快一點，要燒得屍體還多著！燒不完沒法下班！」

在馬文的催促下她只能繼續埋頭苦幹，拿著檢查器逐個屍袋來檢查。

很快的洛葉便發現這些隔離區運來的屍體中都有著共通點，那就是所有它們都出現了體細胞被機械化的現象，也就是她之前找到的金屬塊。

經過她的一番研究，這些金屬塊比起是經由手術植入體內更像是由體細胞變異而成。

洛葉手中捏著不知道第幾顆從屍體裡找到的金屬塊自言自語：「隔離區裡到底發生了什麼事？」

經過十二個小時不停的工作後，所有的屍體都在排除金屬反應後成功火化，那些從屍體內清出來的金屬也在地上堆成了一座小山。

肝硬化到變鐵

馬文把最後一具屍體燒完以後就叫道：「呼……終於可以下班了。」

洛葉也忙著把處理出來的金屬裝到手推車上，馬文笑著來到她的身邊比了一個喝酒的手勢：「怎麼樣？要一起去吃點烤串喝上一杯嗎？」

「下次吧，我處理完這些還有地方要去。」洛葉假裝無奈地看了手推車一眼。

「好吧。」馬文聳聳肩說：「那我先去消毒下班了。」

兩人道別後，洛葉按指示推著手推車來到了一個巨大的倉庫裡，裡頭漆黑一片伸手不見五指，她打開壁上的開關後電燈才啪嚓啪嚓的亮了起來。

一座由金屬塊堆成的山出現在燈光之下，無論規模以及體積都要比剛才的屍山要大！

洛葉的眼神不斷在手推車以及金屬山之間來回，腦海中在想：「剛才解剖了這麼多屍體才只有丁點，到底要死多少人才會收集到這麼多的金屬塊？」

不過疑問也僅僅是一閃而過，此行另有目的洛葉警剔地左顧右盼，確認沒人看到以後就把手推車推到暗處。

她一隻手在金屬堆中翻找著，另一隻則拿著零件清單檢查老爹需要的零件。

起初從傳動帶被調到四號爐時洛葉也曾感到相當苦惱，沒想到卻讓她因禍得福，現在想拆多少就拆多少。

100正評了

wow
好似好耐冇見咁

Pish

咁就加更！

應該都有半年以上

四號爐區域由於負責處理有毒物質，一般工作人員都不會貿然在這裡出現。

洛葉擔心拖太久會引起別人的懷疑，特別是萊利那傢伙一定會等著看她工作一天後苦不堪言的樣子，於是加快了零件拆除的速度。

「限流器，完成。」

「動力晶片，也有了。」

「抗電單元兩個收集完成。」

每收集完一項零件洛葉就會用紅筆把它劃掉，幸好眼前有一大堆廢棄品可以隨便拆，清單上的條項以飛快的速度被刪除。

「抗顫二極管啊……」洛葉的進度突然停滯不前，因為清單上的其中一項零件她翻遍了手推車內的所有廢棄品也找不到。

「不過不要緊。」她的目光落了由廢棄品堆成的金屬山丘之上。

她走到金屬山前就恣意地翻找著，費了一番功夫後終於在一隻嚴重破損的人工義腿中找到了。

正當洛葉哼著輕快的小曲準備折除需要的二極管時，一把低沉的男聲突然在倉庫門口響起：「你在幹什麼？」

歡迎歸隊

洛葉當場就被嚇出一身冷汗，她緩緩回首發現站在門口居然是馬文！

馬文見洛葉一副神秘兮兮的樣子於是憂心地問：「洛葉，你還好吧？」

洛葉假裝若無其事地應道：「我沒事啊，你不是下班了嗎？怎麼又跑了回來。」

「我換完衣服發現你還沒出來，擔心你是不是出什麼事了。」

馬文發現了一地被拆除的零件以及洛葉手中握著的殘破義腿後，神色頓時一沉。

洛葉很是緊張擔心馬文會舉報自己，於是便準備開口遊說。

沒想到對方卻快她一步。

「原來是這麼一回事啊。」馬文笑顏舒展道。

「我可以解釋的……」

「不用不用。」馬文笑著安慰道：「接種日快到了，大家都有難言之處，我能理解。」

他拍了洛葉的肩膊一下以表示同情：「那疫苗費可真不是蓋的。」

說起來疫苗費都是近十年內一直困擾著她的事而且是雙倍的煩惱。

「說得……也是。」洛葉不願去想疫苗費的事。

「這事我不會跟別人講的。」大概是為了讓洛葉能放下心來，馬文悄聲告訴洛葉：「不瞞你，其實我偶爾也會弄點垃圾出去賣來幫補家計。在這種嫌惡性的地方工作想撈點好處沒人會怪你，放心好了。」

洛葉將信將疑：「是嗎。」

馬文點頭笑道：「只要遵守規則就可以。」

唔通係潛規則

「不可以把這裡看到的一切告訴任何人，就算是家人也不行？」洛葉回想後說。

「是的，不過整件拿走也太誇張了，肯定過不了門衛那一關的。」馬文望著洛葉手中的殘破義腿勉為其難說。

「不，我只是要這些零件就可以了。」她拍了拍口袋裡頭傳來了金屬碰撞的聲音。

「那應該不是問題。」馬文看了一下時間後催促道：「不過動作要快了，因為我跟下一輪的門衛沒多少交情，得趕在換班前才行。」

洛葉被馬文這麼一說只好收拾東西打算與他一同離去，而就在她準備轉身離開之際，黑暗中冷不防傳來了一聲痛苦的呻吟。

「好疼……」帶有微微回音的聲音清晰而響亮。

洛葉頓感後頸湧上一陣惡寒，她猛地睜大眼睛回頭尋找聲音來源。馬文卻像是沒聽見似的，一臉茫然地看著洛葉神經兮兮的。

「剛剛剛那叫聲！你聽到嗎？」洛葉慌張地問。

「沒有啊？」馬文搖了搖頭催促道：「你是不是太累了？」

「啪」的一聲過後，燈被關上了，腳步聲漸行漸遠慢慢消失。

倉庫內再度陷入了死寂，未知的黑暗中再度傳來了物體蠕動的聲音。

講到遵守規則仲以為馬文係衰人

之後會有劇情

洛葉在馬文的幫助下成功把零件從工廠中偷偷運了出來，他只是朝門衛使了個眼色，對方查都不查直接放行。

當晚風再度拂臉時，兩人已經從垃圾廠裡離開，馬文率先與她道別：「那麼我先走了，兒子還在家裡等著我煮飯。」

馬文轉身想走時突然被洛葉叫住。

「對了。」

洛葉拎起脹鼓鼓的布袋跟他道謝：「今天真的謝謝你了。」

馬文抿嘴一笑，揚揚手便離去。

被垃圾包圍的舊房子。

鏽跡斑斑的大門被推開後立馬迎面湧來一陣濃烈酒味，接著是震耳欲聾的鼾聲，洛葉走進內屋一看發現胖老頭又露著肚皮在沙發上呼呼大睡。

地上的啤酒罐的數量又增加了，看來老爹在她走後又痛快地喝了個酩酊大醉，以致鼻息中也帶有大量酒氣。

洛葉輕輕搖醒了老爹，胖老頭艱難地坐了起來伸展身體並睜開了眼皮子，醉眼迷離地望著洛葉道：「嗯……你來了？東西收集得順利嗎？」

她得意洋洋地晃動手中脹鼓鼓的布袋，布袋中的零件被弄得叮噹作響，老爹接過袋子放在手上掂了掂。

沉甸甸的手感告訴他洛葉不是隨便找了幾枚銅板來應付自己，打開袋口後老爹也被她飛快的收集速度給嚇到了。

真係好睇，又要推喇

馬文唔簡單

D人未死哂？

衝啊

好有cyberpunk feel g持

今晚要好夜先有文

等你

似會為咗幫落菜而死

「這裡差不多就已經收集了有五成……」老爹快速看了一下袋裡一眼又改口：「不，應該有七成左右了。」

「如果按今天的進度推算，明天應該就能收集完成。」

老爹長舒一口氣拿地零件就往實驗室走去：「幸好如此，這傢伙的新陳代謝的速度實在驚人，麻醉藥的持續時間已經變得愈來愈短，要是沒能趕在他醒來前完成裝置就麻煩了，我可不願意跟獅子待在一起。」

他坐到工作枱前並戴上了老花鏡開始給零件消毒，去鏽。不經意間老爹拿起了一顆二極管仔細端詳後說：「不過老實說，我還真沒想過你居然一天就能弄來這麼多清單上的零件，今天是有什麼特別的事情發生了嗎？」

「那當然是......」本來她準備把自己被調去處理毒化屍體全都抖出來，可話都到嘴邊就差從牙縫裡擠出去了，洛葉卻突然打住。

「不可以把這裡看到的一切告訴任何人，就算是家人也不行。」

馬文的勸告在耳邊響起，她因此及時把話給吞回肚子裡。

老爹正在清理著零件上的鏽跡，對洛葉異常的反應沒有多加為意。

「今天送來了大量醫療垃圾，所以收集的很快。」洛葉說得有點心虛。

老爹專注於用放大鏡來檢查零件，沒有多加為意，隨口應道：「哦，是這樣啊。」

除鏽完成後老爹就著手組裝起來，胖老頭瞇起眼睛，胖乎乎的手拿著一個小鉗子，小鉗子上又夾著一塊小零件。正常人在處理微細操作時都會不自覺地閉氣以免手抖，可是老爹照常呼吸，手還是四平八穩，絲毫不抖。

不消一會，老爹就把收集來的零件安裝至一個簡陋的金屬盒子內，上方有著紅綠兩種指示燈。

「呼，就差剩下的就靠你明天努力了。」老爹發現洛葉沒有理他，扭過頭找人時發現她又來到了強化人床邊盯著人家來看。

洛葉看得入神，連老爹悄悄來到了身後都沒有注意。

男人擊殺衛兵時的狂暴與入睡時的平靜在洛葉腦海中形成了一個強烈的對比，她沒想過像他這樣的人也會有如此安祥的表情。

「喂。」老爹接連呼喊了幾聲才終於讓她回過神來。

洛葉恍神地應道：「怎麼了？」

「我說你該不會是喜歡上這來歷不明的野男人了吧？」胖老頭瞇起眼睛問。

「神經病，怎麼可能。」洛葉笑著否認。

老爹仍然不撓繼續追問：「可你一有機會就盯著他的臉來看，怎麼解釋？」

「我在發呆，只不過剛好對著他而已。」洛葉解釋道。

老爹半信半疑問：「有這麼剛好的嗎？怎麼就沒見過你盯著我來發呆？」

「沒辦法，你的體型一眼根本裝不下！」

起初老爹沒聽懂但很快也明白洛葉這是繞個圈在說他胖！氣得他接連吃了幾個油炸甜甜圈來消氣。

支持支持

Agger樓上話有cyberpunk feel好似睇緊Netflix 動畫咁

今次風格係呢隻

Alita

各位今日要請假一日

今日呢

今日有文 盡力補埋琴日既

在寫了 等等更新～

好

第二天，洛葉回到垃圾廠時與好色管工萊利狹路相逢，對方故意擋著她的去路得意洋洋問：「燒屍體習慣嗎？」

萊利滿以為洛葉在環境極其惡劣的四號爐工作一天就會屈服，哭著求他把自己從地獄中拯救出來。

「還可以。」洛葉雲淡風清說完以後就想繞過萊利離開，結果卻被他再度迎面攔下。

「哦？看來你的搭擋什麼都沒告訴你是吧？」萊莉不壞好意笑道。

「取出金屬反應物的全部流程我昨天都參與了。」洛葉只想盡快逃離，好讓這煩人的傢伙在眼前消失。

她找準機會又成功繞開了萊利，這一次洛葉直接邁開腳步小跑起來，鐵皮地板在寂靜而狹窄的走廊內咣噹作響。

萊利沒有追上來，他故意扯開嗓子在洛葉身後喊道：「嘿！你為什麼不問一下他，你這位置是怎麼空出來的？」

聲音夾雜在腳步聲之中，但洛葉卻每一字都聽得十分清楚，不自覺地記了下來。

好文!~

感謝～

I love u沙士
第五開始識你

她頭也不回地繼續前往四號爐區域，過了一段時間後腳步聲就從振盪的金屬音變成了清脆的瓷器聲。

「喲，洛葉，早啊！」更衣室，正在換衣服的馬文熱情地跟她打招呼。

由於工廠的男女比例嚴重失調，跟浴室一樣，廠方未有為女性特別設立更衣室以節省空間。

不過四號爐區域的人就兩個，而且也只是穿上一些防護衣服，所以洛葉並沒有太過抗拒。

「早啊，馬文。」她沒有把萊利的話掛在心上，如常地把隨身物品鎖到儲物櫃中，換上防護衣物然後簽到。

馬文走到洛葉身邊關心道：「那些東西，賣掉了嗎？」

「那些東西？」洛葉先愣了一下，隨後馬上意識到馬文是講零件的事：「哦！幸好有你的幫忙，昨晚就已經轉手了。」

「那就好！希望這能給你帶來一點幫助。」

昨天幸好有馬文相助，她才能如此輕鬆把零件在門衛眼皮底下運走。

「這幫助可大了。」

「那你有遵守約定嗎？」馬文突然扳起臉來，眼珠子微微從眼眶中突出，看上去十分駭人。

落葉看得是一愣，錯愕地應道：「什麼約定？」

「約定！這裡發生的什麼事都不可以告訴別人！你有遵守嗎？」馬文愈講愈激動跟昨天敦厚溫馴的形象相比簡直判苦兩人，洛葉防護服的透明膠片上倒映著漸漸逼近的馬文。

「我…..我遵守了。」由於事出突然，洛葉顯得手足無措。

天黑第五本？

洛葉咁快就穿煲

其實冇穿

究竟點解一定要遵守個約定
但係個萊利又會知道四號爐入面嘅事

馬文面上青筋暴現，眼中紅筋滿佈，在得到洛葉的答覆後又立馬變回平日和藹的表情：「那就太好了，走吧，今天聽說還有很多屍體等著要燒。」

「好……好的。」洛葉訕訕點頭。

由墨綠色屍袋堆砌而成的屍山中，身穿白色防護服的洛葉十分顯眼，她吃力地拖動屍袋逐個檢測，同時間在想：「為什麼馬文要這麼執著於有沒有把這裡的事情告訴別人？」

難道說這四號爐區域中還有著什麼不可告人的秘密嗎？

她的眼神瞟向焚化爐前的馬文，腦海中又響起了萊利的聲音：「嘿！你為什麼不問一下他，你這位置是怎麼空出來的？」

焚化爐的側門上畫著大大的「04」，馬文哼著音樂兩手各拽著一具屍體朝爐口走去，只見他把屍體放到通道上，拉桿一拉，通道就變成了滑梯，一具屍體順著滑進洪洪烈火之中被瞬間燒得連灰都不剩。

另一具屍體則被勾住卡在滑梯之上，馬文走到爐口前用腳把屍體卡住的部位解開，屍體像上一具那樣滑進焚化爐內，外溢的火舌差點就把他的腳給燒了。

馬文抽身及時沒被燙到，慶幸之時發現洛葉在盯著自己來看，於是便笑著向她揮手。

洛葉急忙低下頭來準備用手中的檢查器掃描屍袋中的金屬反應，她一邊檢查一邊懷疑剛才是不是自己看錯了，實在是無法想像他這樣平和的人也會流露出如同惡鬼修羅般的表情。

馬文一定有秘密

「滴滴」

檢查器在某個屍袋前發出強烈的金屬反應，洛葉蹲下來拉開了拉鏈，屍身的慘況讓她嚇了一跳。

以往的屍體也只有體內組織出現微量的金屬化，而眼前的這一具則是全身上下都出現了程度不同的硬塊，像是癬一樣東一塊，西一塊的遍佈滿身，下巴更是出現了明顯的機械化。

不……準確一點來說應該是半機械化，因為洛葉發現裡頭還夾雜著一些血肉組織，是未完成轉化的證明。

該死……隔離區中到底發生著什麼？

洛葉不知道該如何處理這一具屍體，無奈之下只能呼喊：「馬文，你過來看看。」

他拉下拉桿又把兩具屍體踹進焚化爐後就來到了洛葉身邊：「怎麼了。」

洛葉指著全身都有金屬塊的屍體說：「這……該怎麼處理？全都挑出來嗎？」

「啊，是這類型的啊！」馬文像是見怪不怪笑著擺手道：「不用不用，檢查了有其他人工內臟或義肢嗎？」

「沒有，已經檢查過了。」

「那就可以了，直接燒掉就行。」馬文拖起屍體就走，洛葉見狀急忙想叫住他：「可是他身上那些硬塊也有金屬反應，這樣拿去燒不怕把爐子燒壞嗎？」

「沒事，上頭吩咐只要沒電池就不會爆炸。」馬文沒有理會徑直來到爐口前拉下拉桿，屍袋瞬間落入火爐中消失不見。

「你看！」馬文欣然道：「沒事是吧！」

洛葉實在忍不住問：「你看到這些屍體後，難道都不想知道他們生前到底經歷過什麼嗎？」

明天繼續，求點正評留言～

正評了

加速

該死……隔離區中到底發生著什麼？

推推推
推

除了裡面的人，外人無從得知

推推

空出嚟個位係咪就係因為上一個冇遵守到 所以俾馬文揼咗入去燒

「為什麼會想知道？不知道又不會妨礙我燒屍體。」馬文覺得洛葉的問題很是奇怪。

「哪一天我們負擔不起疫苗的注射費，我們就會被抓起來換成疫苗卷，最後關進隔離區永不超生！他們的命運也許會是我們將來的下場！即使是這樣你也不想知道嗎？」她反問道。

「可研究死因那是阿瓦隆裡那些科學家才幹的事，我們只要確保屍體焚燒的工作順利進行就行」馬文搔頭道。

「我有認識的醫生，說不定可以……」

洛葉的話還沒講完就被馬文給打斷了，他斬鐵截鐵道：「不行，這裡的一切都不能告訴別人！」

馬文的表情又變得像在更衣室時的一樣駭人，洛葉嚇了一跳只能岔開話題：「那好吧，就依你所說的來處理吧。」

他得悉後就變回平常那和藹的樣子，慈祥地頷首笑道：「這就對了，我們只要焚燒屍體就行，其他的都不用管。」

馬文拽起兩個屍袋又哼著小曲往焚化爐前走去，洛葉心有餘愧，低下頭來工作時腦海中突然靈光一閃。

不能說的秘密、空出來的崗位以及萊利的那一句話。

三個關鍵詞似乎組合成了一個可怕的答案。

洛葉覺得後頸一涼，緩緩抬頭望向馬文。

「咔嚓」

拉桿被拉下，屍體滑入爐中被火焰吞噬，馬文又笑著與她揮手問好。

洛葉不敢再細想下去，逼使自己專心在各類人造物的排除上。

一入黎就更了

時間一分一秒地過去，屍山的體積也在以飛快的速度在減少著。經過兩天相處，洛葉發現只要不觸及「底線」，馬文其實人還是挺不錯的，不但對她拆零件一事隻眼開，隻眼閉，而且還經常讓她在工作時休息，剛才洛葉腦海中的可怕念頭才稍微被丟淡。

在工作快要完成，只剩下最後幾個屍袋需要處理時，馬文一邊工作一邊跟在旁邊等候的洛葉閒聊起來：「對了，你今年多大了。」

洛葉本來不想透露但念在對方曾幫過她：「過完生日就22了。」

馬文得知後便起了興趣，停下手中動作：「那跟我兒子年紀差不多啊。」

「哦？他多大了？」

「比你大兩歲。」馬文顯然很為兒子而感到自豪：「他啊，長得又帥又聰明！工作又認真，我住的小區裡很多小女孩都說想當我兒子的新娘。」

「那還真厲害啊。」洛葉附和地笑了一下，她也明白自己小孩在父母總是自動被美化，所以笑笑就算了。

沒想到馬文可不這麼想，過了幾秒後又延續了話題：「我看你工作也挺認真的，要不要我給你牽橋搭線，讓你們見見面彼此認識一下？」

「燒屍體的也兼職當起紅娘來了嗎？」洛葉在心裡嘀咕。

不過俗語說：「拿人手短，吃人嘴軟」，雖然洛葉心裡是不怎麼樂意但念在零件的份上，她還是客套地答應了：「好啊，有機會見見也無妨。」

馬文一聽就樂壞了，幹活的速度也提高了不少，很快就把今天的工作量給完成

無句號，即係仲有？

係啊

好想要

洛葉把整理出來的所有金屬塊以及人造物用手推車上運到無人倉庫內，檢查確認四下沒人後就從懷裡取出螺絲起子，坐在手推車旁像在像在濕貨市場買菜般挑來挑去，最終她抓起了一整根人工脊骨就拆起零件來。

人工脊骨的外殼非常堅硬，洛葉選擇從較脆弱的神經接口下手，把螺絲起子塞到接口中用力去撬。

「咔勒、咔勒、咔勒……」

聲音在昏暗的倉庫中回盪，可她使出了全身的力氣也沒法在接口上撬出一個縫來，氣得她用螺絲起子在人工脊骨的外殼上接連劃了好幾下，可是由於質量太好，只能在上方留下了幾個不起眼的白線。

洛葉喘著氣在心裡感嘆道：「要是讓老爹來拆的話，他應該不用幾下就能把它整個分解了吧？」

人工脊骨內有清單上需要的負荷位元，由於無法撬開，不想浪費太多時間與體力的洛葉只能無奈地放下了手中的脊骨，把注意力放在搜集其他零件上。

「咔勒、咔勒、咔勒……」

「啪！」

洛葉成功把一塊晶片從殘破的義手中拆了下來，在檢查過後就放到別在腰間的布袋中並在清單上劃去一行。短短半個小時內，她就已經差不多把剩下的零件收集齊了。

洛葉咬著筆蓋，眼睛盯望著清單顯得十分苦惱，因為清單上尚未被劃下去的，就剩下「負荷位元」這一項了。

時間已經不早了，她只能來到倉庫中央由金屬廢品堆積而成的山丘下，把希望寄托到這有著數以萬計的人造垃圾之中。

洛葉繞山走了一圈，這一次她能像是吃自助餐般隨便拿，隨便挑，可卻一直未能找到合適的。

她咬著下唇，目光如炬地在眾多金屬垃圾中掃視，心中焦急道：「就差一樣而已…..」

皇天不負有心人，在一番努力後終於被她在遠處又發現了一根人工脊骨，它的位置比較偏離垃圾山，處於光線與黑暗的交錯的昏暗邊沿，安靜地躺了在交界之處，彷彿在等候有緣人的出現。

洛葉興奮把脊骨拿在手中檢查時發現堅硬的金屬外殼上已有了巨大裂痕，內裡的電路與電線也徹底外露，看上去是遭到強力擠壓所導致的崩裂。

由於外殼這一難關已被代為攻克，她只花了少許的功夫就成功把負荷位元卸下，本來還不所措，現在問題一下就解決了，洛葉手拍脹鼓鼓的零件袋，心裡別提多高興了。

她笑著拿起紅筆把清單上最後一項給刪了，大概是女性直覺使然，她在動身離去之際突然又有了一種奇怪的預感，於是又把地上的脊骨外殼給撿了起來。

「還真是巧了，跟剛才我撬不開的竟然是同一型號。」她喃喃自語的同時查看著手中的外殼。

手中的脊骨被慢慢轉動，突然間數道白線出現在眼前，叫洛葉心中為之一寒。

因為這幾道白線她記得很清楚，是剛剛因為撬不開外殼，她為了洩憤才劃上去的！

明天150正評就加更～加油各位，我也要加油～

新讀者留名

屌P牌冇得正評

好想睇埋斷左果個竊屍故

我都唔知原來Ｐ牌冇得正評 我以為淨係冇得連續留言

呢個短期內應該唔會繼續

樓主會唔會po下城市同女主嘅示意圖

幾有感覺

個燈籠係米太過支式雖然我知係日文

咁又唔會，香港人喜慶時或者想求個好意頭都會掛下紅燈籠

但你個背景係支爆左死我駁故

你要分清楚國家、政黨、人民、文化係四樣唔同既野，即使冇左國家同政黨，人民都可以將文化傳承落去，支唔支爆其實冇影響

啱

不過張概念圖都係上網搵，拎個氣氛就得

警告你哋勤力啲比正皮
我要文呀

「怎麼可能……」洛葉跑回手推車旁，不管在金屬垃圾堆中如何翻來找去，一頓咣噹作響後，她發現原本放在這裡的人工脊骨像是長了腿似的不翼而飛。

不，應該不能叫不翼而飛，畢竟它現在正被洛葉好好的握在手中。

她警剔地環顧四周，於心中暗道：「上次就覺得有點不對勁，這裡果然有著什麼！」

如今的洛葉感覺就像是無知的獵物一樣，被身處黑暗的獵人盯上了而不自知。

黑暗中洛葉所看不見的角落裡，一雙血紅的眼睛正如飢似渴地望著她，為她的一顰一笑而著迷。

洛葉沒能發現什麼但她仍撿了一根結實的人工手臂緊緊握在手中，背對大門一步一步朝出口方向後退。

一天前，衛兵們被黑暗中看不見的敵人所殺的畫面仍然歷歷在目，不祥預感從心底浮現叫人躁動不安。

神經被繃至最緊，注意力高度集中的她在這死寂的倉庫中甚至能清晰地聽見自己的心跳聲。

待退至金屬山丘與門的中央時，洛葉突然丟下手臂拔腿就朝門口狂奔，幸好這一次沒有怪物從黑暗中撲出對她窮追不捨。

逃出倉庫門口的她第一件事就是把要兩個男人才能推動的兩扇鐵門給關上了，而且還上了門栓。

P牌手動推

驚魂未定的她被驚出了一身冷汗，兩隻手死死抵在鐵門上喘著粗氣，明明只是短短幾步的距離卻讓她累得像是跑了一場馬拉松似的。

她透過門縫窺看倉庫內的情況，由大量金屬垃圾堆成的山丘沐浴在泛黃的燈光，一切如常。

隔著兩扇厚鐵門，洛葉也能放下心在有限的視角中尋找真相，可她的眼睛不像義眼能把黑暗中的一切都看得一清二楚。

萬籟無聲的情況下，突然傳來「噠」的一聲，接著倉庫裡的燈便在毫無預兆的情況下熄滅了。

這下可把洛葉嚇得不輕，想也不想就從現場離開，帶著零件回到更衣室時馬文已經等候了一段時間。

他笑著問：「能走了嗎？」

「可以了。」一臉倦容的洛葉拍了拍腰間鼓鼓的布袋應道：「需要的東西已經到手了。」

「那好。」馬文站了起來往門口走去。

在他的幫忙下，洛葉再次成功把零件偷運了出去。

率先離開垃圾廠的洛葉老樣子在門口點起火來，這兩天被調去燒屍體，穿著防護體的狀態下可是連煙都抽不了。

「呼……」她從嘴裡吐出了白煙，纏繞了一整天的像蟲子在心上爬的煙癮終於得到滿足。

馬文與相熟交好的門衛寒暄完後也跟著走了出來：「好啦，他說已經認得你了，下次不用我陪，他也會放你走。」

「真是麻煩你了。」洛葉感謝道。

雖然馬文有時候怪怪的，可也不得不承認這一次他幫了洛葉不少忙。

「別客氣，小事情而已。」馬文爽朗笑道。

隨後他像是想起什麼般興沖沖地問：「對了，那你什麼時候能跟我兒子見面？我覺得你們一定會很般配的！」

佢個仔住係垃圾廠入面？定入面嗰個其實係鹹濕主管

可能個仔做衛兵

推推推

可能個仔係衞兵，不過應該係白警？馬文咁慈父look個仔應該唔會大奸大惡

好快會揭曉

正皮

慈母手中棍

又live咗

馬文個仔唔會就係金屬庫嗰個神秘生物下話？

總係覺得個仔有伏.....

今晚更新唔到 聽日下午補返

推推推

新讀者留明
支持

好嬲

洛葉看了一下時間發現已經快到與老爹約定好的時間，於是便隨口應道：「你看什麼時候方便吧！我有事情就先走了。」

她說完後就頭也不回地離開，馬文見洛葉答應了便喜形於色，兩隻手兜在嘴邊朝大喊：「那就明晚下班吧？」

洛葉逐漸遠去的背影舉起了一手，以示自己聽見了，馬文看到後更是高興得不得了。

被垃圾包圍的老房子中，老爹正憂心忡忡地在房子裡來回踱步，每走幾步就駐足抬頭望向時鐘，嘴裡更不斷呢喃：「葉子那傢伙……說好在這個時候見面，怎麼還沒來？是不是被車撞死了？」

實驗室中，強化人看似平靜地陷入了沉睡之中，但是老爹很清楚讓他陷入睡眠之中的麻藥在強化人誇張的新陳代謝下已經快要失效。

現在的他就像是一頭即將甦醒的野獸，沒有人能夠預料把人跟野獸關在一起會發生什麼事。

其實他曾經一度想趁洛葉不在的時候往強化人的營養液中加入毒藥，死了以後就騙她是因為排斥作用，最後再把屍體處理一下就能一了百。

那時他都已經手持毒針筒站在手術床旁準備推送，可是作為醫生的那份尊嚴還是阻止他，雖然只是一個無牌的黑醫但好歹還是醫生，見死不救還落井下石實在是叫他狠不下殺手來。

坐立不安的他於心中不斷催促洛葉，希望她能盡快趕來，畢竟他手再快再巧也是需要時間去組裝零件。

電腦螢幕上突然發出了警告，不但發著紅色的光芒和吵雜的音效，同時間手術床上也晃動不已。

「麻藥又要失效了！簡直就是怪物！」老爹拿起放在工作枱上的針筒以及小瓶麻藥，快步來到了手術床邊。

強化人雙眼半開半閉，眼神飄忽迷離，身體也因為在抵抗快要消褪的麻藥而顫抖不已。

回復了些許意識的強化人把拳頭攥得勒勒作響，朝著老爹咧嘴刨牙大有一副想將他給生吞活剝。

胖老頭在氣勢上完全被壓了下去，明明他才是掌握了對方生殺大權的人，只是強化人存在感即使是處於無法動彈的狀態也是壓倒性的。

老爹只是被咧了一下便直冒冷汗，他很清楚這是處在基因裡的遠古記憶，那是當人類還處於食物鏈底層時的恐懼，也是被捕食者盯上時的感覺。

在強化人掙扎著要醒過來時，老爹胖胖的巧手也不安分地直打哆嗦，針頭刺錯了兩回才插入麻藥瓶裡抽出了裡頭的淡黃色液體，他快手地把針筒裡的液體推送到強化人吊著的營養液中。

大概十來秒後，強化人便覺得眼皮又變得沉重無比，好不容易要醒來的意識即將又要睡回去。

強化人朧矇的眼神中最後看到的是正在擔心麻藥有否好好生效的老爹，爾後眼球反白、眼皮一闔安靜地睡死過去，身體也不再抖動。

「警告解除。」電腦中傳出一把甜美的機械女聲。

滿頭大汗的老爹這才叫長舒一口氣，不過這強化人他是快要壓制不住了。

每用一次麻藥讓他陷入沉睡，功效都會不斷下降，而他的怒火則一次勝一次強。

「沒東西能約束的話，這傢伙醒來後絕對會把我宰了。」老爹摸摸脖子慶幸腦袋還跟身體連著。

門口傳來了吵雜的啤酒瓶倒地聲，沒多久後渾身是汗的洛葉便氣喘吁吁的闖入了實驗室，把手中裝滿的零件袋放到老爹手中：「對不起……我來晚了。」

「終於來了！」老爹急如熱鍋上的螞蟻，接過袋子就一屁股坐到工作枱前，載上老花眼鏡就埋首苦幹：「千盼萬盼，盼星星盼月亮終於盼到你來了！」

洛葉靠著體內人工肺的幫助下，往血液裡提供了大量氧氣讓她能一路狂奔來到了老爹居住的老房子，換作是一般的煙民大概沒跑幾步就喘得連路都走不了。

而且人工肺還能調節氧氣交換速度，能以更快的速度償還氧債，讓血液中的氧含量以比常人更快的速度回復至正常水平。

只需兩個深呼吸，洛葉就已經不用再為身體缺氧而感到痛苦，但是跑步造成的疲累感以及長時間沒進食的空腹感則仍然揮之不去。

正在給零件消毒的老爹扭過頭說：「肚子餓嗎？餓的話外面有好吃的。」

洛葉一整天都套在防護服裡沒吃過東西，早就飢腸轆轆，一聽見有吃的後無神的眼神中突然變得有神：「那我不客氣了。」

食飯先，等等繼續～留言正評，有助加速～

正評加速

樓主食好耐

寫緊

等緊

老爹買的話大概會是些油炸食物吧？

洛葉走出實驗室果然在桌子上發現了一個褐色紙袋，大老遠都能聞到一陣強烈的香味，一些記憶隨著香味被一同勾起。

紙袋被揭開時老房子裡瞬間肉香四溢，洛葉發現裡頭是一隻烤沙鼠，外形看起來就像是一隻小乳豬般，皮不但被烤得脆脆的而且還油亮油亮的叫人垂涎三尺。

由於真正的肉類是只有阿瓦隆裡的人才能享用的高級品，像洛葉老爹這樣的下界人只能吃由植物製成的合成肉，但是合成出來的肉始終無法跟真的肉相提並論。

為了滿足這微薄的願望，下界人發現了撒哈拉沙漠原產的沙鼠，牠們性情溫和，繁殖速度又快又多，最重要是肉質肥美，被火烤後更是香得不得了，一口下去滿嘴都是油，這對肚子裡沒什麼油水的人來講別提多誘人，就算做夢夢到也會流口水。

所以沙鼠成窮人的餐桌上的佳餚，一些由貧民區出身的人直到發跡以後也改不了這一口，明明已經吃得上豬肉牛肉但還是對烤沙鼠情有獨鍾。

不過沙鼠的價錢也只是相對比較便宜，但也沒便宜到能讓下界人隨便想吃就吃，洛葉有記憶以來就只有過生日時才能吃上一回烤沙鼠。

父母覺得小孩子需要多吃點肉才能快高長大，所以買了回來後總是讓洛葉獨享整隻烤沙鼠，兩人則在旁邊看著她吃。

洛葉拿起紙袋聞了聞，這熟悉的老味道讓回憶起與父母之間的點滴，那是一段美好且無憂無慮的日子。

但是她聞完以後反而笑了笑放下紙袋，拿起一罐啤酒走回實驗室中，老爹扭頭一看發現洛葉光喝不吃，心裡覺得奇怪於是問：「就在桌子上，沒看到嗎？」

「看到了。」洛葉打開啤酒灌了一口說：「這些年我一直在打擾你，哪有臉吃這麼貴的東西？」

「你放心好了，我的份早就吃完了，這是吃不了要拿去丟的，儘管拿去吃。」胖老頭嫌棄道：「都瘦了這麼多還不吃點有營養的，像什麼話？真是的！」

洛葉知道老爹是為了照顧她的感受才這樣說的，心中頓時覺得暖暖的，忍不住上前抱住了胖老頭親了一口。

「別礙事！別礙事！我還在組裝啊！」紅著臉老爹拿著螺絲起子用相當嫌棄的表情將她推開。

洛葉自然不依纏著逗他玩而就在兩人吵吵鬧鬧時，紅色警告突然響起！

老爹一聽就知道大事不好，立馬加快了手中的干擾器組裝速度並叫道：「那傢伙要醒來了！」

「要打麻藥嗎？」洛葉被這突如其來的情況給嚇到了。

老爹搖頭道：「沒用的，市面上所有結構式的麻藥我都已經用完一遍，下界經已沒有能制止他行動的麻藥存在。」

手術床上，逐漸甦醒的強化人企圖從麻藥手上重奪身體的控制權，期間他的身體因對抗而不斷顫抖起來，劇烈得連帶手術床也晃動起來。

洛葉走到手術床邊拿出了在衛兵屍體偷回來的手扣，費了許多力氣才把強化人的兩隻手給扣了在一起，希望能夠為尚在組裝的老爹爭取多一點的時間。

老爹完全陷入了忘我的境界，手中的動作於混亂之中仍然能有條不紊，冷靜地繼續手上關鍵的工作。

強化人已經睜開了眼睛，身體也慢慢地從床上坐了起來，此際的他恐怕用不了多久就能完成取回控制權。

正當強化人咧牙瞪著洛葉時，老爹猛地從椅子上站了起來並興奮地叫道：「完成了！」

每日臨訓前入嚟睇故

完成了！

完成了！

頂！忍唔到兩日...

好吊引

想問靈食故係咪暫時都唔會更新

我不能給分，故事幾有深度

正當強化人咧牙瞪著洛葉時，老爹猛地從椅子上站了起來並興奮地叫道：「完成了！」

用不了多久強化人就會回復自由，老爹很清楚想要裝上干擾器就只能趁這最後關頭，於是他抓起剛剛完成的干擾品就直往手術床奔去。

「快幫我按住他！」老爹邊跑邊吼道。

事態危急，不敢耽誤洛葉轉身就用手想把強化人給強行摁回床上，可是指尖才觸及對方身體，結實得有如鋼筋混凝土的肌肉彷彿在告訴她，剛才那個想法是多麼的天真。

縱使洛葉是在藥力尚在生效的情況下動手，可任她咬緊牙關使出渾身的力氣對方的身體仍然堅如磐石，紋絲不動。

「老爹！」洛葉只能大喊：「快點！我完全按不住他！」

由於強化人身體在劇烈抖動，手拿六角形干擾器的老爹一直苦無下手的機會，可最後還是被他逮到了下手的機會。

強化人換氣呼吸時身體抖動幅度的大降，老爹就瞄準了強化人換氣的瞬間，目光變得銳利，干擾器就朝強化人的胸口處按了下去。

殊不知強化人的藥力此時又消褪了不少，他厲眼一瞪，咧起牙就把手上的手扣硬生生的給扯斷成兩個手環，衛兵們配備的金屬手扣在他手裡就如同兒童玩具般脆弱，不堪一擊。

「糟糕！」這一句老爹甚至沒能來得及叫出口，強化人就已經反手一拳將他打飛，衝擊力之大甚至把儲物櫃的架子也給撞凹撞歪。

「老爹！」洛葉大吃一驚跑至倒地不起的老爹身旁想要扶起他。

血流披面的老爹意識變得迷糊，舉起顫抖的手把六角形干擾器交到洛葉手中：「快點……不然來不及了……」

話沒說完，老爹的頭便重重垂下失去意識。

實驗室中的警告級別被電腦進一步提高，不但在室內循環播放警報以及天花上的燈也不斷發出閃爍的紅光，場面亂作一團

警報聲中，強化人粗暴地扯下了身上所有連接的電線以及裝置，掙扎爬下了手術床。

感謝支持～

其實係講我寫完琴日既文

我盡量寫快Ｄ

白邪今年內會寫一季

多謝，差下埋左尾再評分都未遲

咁似Hulk

洛葉坐在地上，視線隨著強化人立直了身子而不斷往上移。

洛葉第一個反應居然是一臉驚訝地叫道：「好……好高！」

由於麻藥尚未徹底褪去的緣故，強化人突然感到一陣昏眩，才剛站起來沒多久又坐回床上去。

洛葉見強化人露出了如此大的破綻後咬牙道：「錯過了也許就沒有機會了！」

洛葉望著強化人胸口上有著一個對應干擾器的六角形凹槽，猜測道：「是把這東西放進去吧？」

於是她把心一橫，握緊干擾器朝毫無防範的強化人衝了過去。

但是對方看也沒看，手輕輕一抬就掐住了洛葉的脖子，順勢把她舉離地面。

氣管被掐住了，無法呼吸的她終於意識到兩人之間存在著絕對的武力差距，自己在他面前是多麼的渺小。

腦海中回憶起衛兵被他捏斷了頸骨的畫面，恐懼一下如蝕骨之寒般席卷全身。

「我……我要死了嗎？」洛葉的大腦變得一片空白，完全無法思考。

「葉…...葉子啊！」老爹虛弱的叫聲一下就把她拉回現實，本已失去神彩的眼珠子晃了晃後又回復了生機。

強化人本來就準備把洛葉給「咔勒」了，但是他突然皺起眉頭，把頭湊到洛葉耳邊像動物一樣不斷上下嗅著。

「他…..他到底想幹什麼？」

沒等洛葉想明白，強化人的手就己經在她碩大的胸上恣意地揉動著，最後他一臉失望，很是掃興地把洛葉放回地上再也不搭理她。

洛葉哪裡受得了這樣堂而皇之的輕薄，剛能呼吸就一巴掌甩到強化人臉上。

「啪」

強化人若無其事望著神色痛苦的洛葉：「？」

剛才那一下洛葉感覺彷彿一掌打了在鋼板上，手掌又紅又腫，疼得眼淚直流。

明明她才是傷害方，結果自己卻比對方傷得還重。

「干擾器啊！」倒地的老爹拼盡全力提醒。

「對了！」洛葉這才想起手中還拿著個專門用來對付他的干擾器，咬緊牙關忍痛來到強化人面前。

強化人出於某種原因似乎還是沒有理會洛葉的打算，於是她一手搭在強化人肩上：「喂！」

「？」

「希望你那裡也有被強化吧。」她把胸部平白被揉的怒火全部匯聚在膝蓋之上，對準強化人的要害全力傾洩下去。

一聲悶響過後，強化人雙目圓睜，嘴巴雖然張得大大但卻因為劇痛而叫不出任何聲音來。

洛葉把握對方這一晃神，將干擾器順利安裝到強化人胸口的六角形凹槽內，不愧是老爹的設計，大小剛好，嚴密無縫。

干擾器剛裝上六角形的邊沿就亮起了綠光，強化人見胸口被人莫名奇妙地裝上了奇怪的東西而且還會發光！於是伸手想把干擾器像其他裝備一樣從身上拔走。

可他只是稍微施力，胸口上便馬上迎來了一記強力的電擊！強度之高甚至把他電得一度失去了意識數秒。

強化人揉胸

F5

洛葉其實濕哂但係扮嬲佢之前夠掂人個胸

下面冇強化

強化鳩洛葉gg

咁男女始終有分

咁芝芝會死架啵

追到live左 超好睇樓主加油

係米我miss左啲咩點解正義殺狗會無啦啦變揸波仔

強化人心中不岔，剛從電擊中回過神後又咧起牙伸手去抓，結果在等候他的還是強力電擊。

他不斷在「拆除，被電，憤怒」之間來回重覆，愈想把干擾器拆下來就愈被電，愈被電就愈憤怒，愈憤怒他心中就更想把干擾器拆下來。

這死循環重覆了十幾次，直到這倔強的強化人也被電怕了才終於消停下來，只見他兩眼反白，口吐白煙，如一尊石像般佇立在原地不動。

「死……死了嗎？」洛葉見強化人突然沒了動彈，心想他是不是被電死了。

就在肉眼看不見的細胞層面內，強化人體內的細胞正以極快的速度分裂並修復身體，沒多久後他便兩眼一睜又回過神來。

他醒來後下意識再度伸手去抓，可當快要碰到干擾器時，表情突然像是便祕一樣難受，手也凝住在空中不斷顫抖，他經過一輪內心掙扎後還是抵不過疼痛，放棄了拆除干擾器的念頭。

可是強化人一腔的怒火卻無法得以渲洩，只見他目露凶光一副想大開殺戒的模樣步向洛葉，而這一次他不打算手下留情。

洛葉見對方殺氣騰騰地想殺了自己，本來第一反應就是想逃跑，可是雙腿卻被對方的氣勢給壓得不聽使喚，不管她心裡多麼想跑但腿卻像是長了根似的無法動彈。

強化人站在洛葉面前就如同一座不可跨越的高山般，當他舉起拳頭準備狠下殺手時，倒在地上的老爹見情況不妙，忍著劇痛從口袋裡取出了控制器。

老爹扭動控制器上的轉盤同時大叫：「住……住手。」

準備揮拳的強化人忽然感到四肢無力，正疑惑時低頭又發現干擾器上的訊號燈從綠色變成了黃色。

強化人不信邪，像剛剛那樣又掐住洛葉的脖子想把她舉起，老爹見他還有力氣於是急忙再度扭動控制器。

胸口上的訊號燈再一次產生變化，從橙色直接變成了紅色，強化人臉色變得蒼白，表情亦相當難受。

冇人明佢點解咁做？

真心唔明，係米我get錯啲嘢

強化人係咪唔識佢地嘅語言
學林鄭話齋點解唔同佢傾下講下佢個情況好似真係醫生幫佢做完手術咁

啱啱即刻重新睇一次，係米因為之前洛葉想摸佢胸肌但差啲成功，個陣強化人已經知佢想摸了所以就以牙還牙

留返係故事解答

唔係

會唔會燒屍體發電

洛葉感到施加在脖子上的力量變弱了，現在的她竟能輕鬆地把強化人的手給扳開！

強化人難以置信地望著雙手，踉蹌後退了兩步。

力氣……居然突然使不上了！

老爹掙扎來到了洛葉身邊，將控制器塞了給她：「放心吧，這傢伙別說你了，就連我也可以把他當小朋友來欺負。」

「心臟就好比機械的引擎，負責為全身泵血以提供能量，人遇到危險時會心跳加速就是為了讓身體有充足的力量去與危險周旋。」老爹解釋道：「透過減慢心跳來限制心臟的血流量，現在的他應該是連站著都很費勁才對。」

「喂！大個子！」

老爹為報一拳之仇，踏步上前猛地推了強化人一把，沒想到身形魁梧的強化人居然被胖老頭給推得無法穩住身體直接倒坐在地上，下巴因過於驚訝而一直張著無法合上。

「呼，幸好我有留一手。」老爹擦著冷汗慶幸道。

洛葉饒有興致地低頭望著手中的控制器，細看後不難發現就是出自老爹之手，一如以往的務實風格，只有兩個鍵，一個是位於正中央的扭鍵，旁邊畫有刻度由0%，10%，20%一格一格提至100%，另外不難看出原本還有150%和200%，但是卻被老爹用東西抹去了。

另一個則是位於扭鍵下方的藍色按鈕，寫著「電擊」兩字。

燒屍體發電效能太低啦

因為check佢唔係衛兵？

GG,堂堂強化人，畀呢兩條友當玩具玩

「這是……」洛葉帶著疑問按下了藍色按鈕。

強化人在地上坐得好好的，但是胸前卻又再次莫名奇妙遭受到強力電擊，把他電得雙眼反白，渾身冒煙，苦不堪言。

關掉了警報系統的老爹揚起了一道眉毛：「這個看來就不用介紹了。」

他指著強化人胸口上六角形的紅色訊號燈說：「這是血量計，顯示了他當前的心跳情況，你試試再往下扭一格。」

洛葉聽從老爹吩咐把控制器從20%調到10%，強化人應聲倒地眼前一陣天旋地轉，胸口上的紅燈也不斷閃爍起來。

老爹目睹他的情況後馬上在鍵盤上敲打並記錄下來：「哦，看來功率降到10%時強化人會出現貧血的情況。」

「那調到0%時會怎麼樣？」洛葉好奇地問。

「0%就是完全滯止不跳，出現在正常心臟上的話就是心臟麻痺，平常沒事最好別調到0%就是了。」

「欸？」洛葉一臉慌張地抬頭望著老爹：「不可以的嗎？」

老爹見狀倒吸了一口凉氣，心裡泛起了不祥的預感，從螢幕前扭頭一看果然看到強化人口吐白沬暈死在地上。

「你這笨蛋！」老爹急忙奪回控制器讓心跳回復到30%。

對強化人來說短暫的心跳停頓似乎算不了什麼，再次醒來的他緩緩張開眼睛後發現洛葉端坐在自己身旁。

「現在總算可以對話了吧？」洛葉溫柔地笑著問。

強化人微微側頭，似懂非懂的看著洛葉，一聲不吭。

老爹觀察完強化人的表情覺得不是裝出來的，於是便說：「如果這傢伙真是從隔離區逃出來的話，恐怕以前一直是被當作實驗體來對待，應該沒人教他語言。」

洛葉又試著問了他幾個問題：「你是在隔離區出來的嗎？」、「裡面到底長什麼樣？」、「你是怎麼逃出來的？」

可惜換來的卻只有對方不耐煩的表情，她失望地想：「果然跟老爹講的一樣，言語不通。」

在放棄前她無奈地嘆氣道：「那名字呢？名字總會有一個了吧？」

「別鬧了，實驗體從來只有編號，沒有名字的。」

強化人卻突然開口了，歪歪扭扭讀道：「名……字？」

老爹和洛葉同時瞪大了眼睛並對望，兩人起初以為是自己聽錯了，但從彼此的反應來看應該沒搞錯。

洛葉緊張地追問：「你聽得懂嗎？」

強化人又一臉莫名奇妙的看著她不講話，洛葉心急如焚又問：「名字！剛剛你是講了名字吧？」

「名……字？」強化人重覆道。

「對！名字！」洛葉像是找到突破口似的不斷指著自己說：「名字！洛－葉！跟我講一次。」

強化人指著她扭扭歪歪地讀道：「羅－耶－」

洛葉興奮地與老爹相望後道：「對！沒錯！我叫洛葉！」

接下來她指著強化人又問：「那你叫什麼名字？」

強化人看著洛葉的指尖，思索了一下終於說了出口。

「蒙吉。」

羅耶同蒙吉

遲下會明

我想象成 美國隊長 俾 港女 玩弄

報到

樓主出文好快快

洛葉像是發現新大陸般與老爹相望而笑，接著又說：「蒙吉？你說你叫蒙吉對吧？」

蒙吉指著自己緩緩點了一下頭。

「他好像能明白我們在講什麼！」洛葉高興道。

老爹摩挲著下巴推斷：「看來是有人特意教他的。」

「會是誰？你不說沒人會教實驗體講話？」

「還能有誰？」老爹掏著牙朵不以為然道：「自然是放跑這傢伙的人，不過看起來像是沒能來得及教完。」

「欸？」洛葉跟不上老爹的思維。

老爹說出了他的想法：「隔離區的守衛可不是吃素的，不管是外界試圖闖入抑或隔離者想要逃到外界，守衛一但發現便會以重火力將干犯者當場擊斃。所以沒人幫忙的話，這傢伙是絕對沒法出來的。」

洛葉望向蒙吉問：「老爹說的是真的嗎？」

蒙吉一臉不耐煩：「？」

老爹搖頭道：「太複雜他聽不懂的。」

洛葉仍未放棄，從口袋裡拿出了一張照片遞到蒙吉面前並指著其中一名相中人緊張地問：「你在隔離區時有見過這男人嗎？」

照片雖然有點泛黃但還是保存得很好，拍的是洛葉一家三口的全家福，是十年前她的父親被抓去隔離區前留下的最後一張照片。

蒙吉望著三人樂也融融的照片露出了疑惑的表情。

洛葉見狀也洩氣地垂下了手，失望道：「果然不行嗎。」

十年了，整整十年了父親都音訊全無，生死不明。

眼前這強化人雖然是從隔離區出來的，但是卻十問九不懂，只懂一點簡單的詞語，想要從他嘴裡問出父親的下落簡直是天荒夜譚。

「那麼……」老爹見蒙吉終於肯安分下來，於是問：「現在人是救活了，可接下來你打算怎麼處理這傢伙？」

「欸？」洛葉一個激靈後望向老爹，心裡在想：「糟糕，當初光想著救醒他問一下父親的下落，壓根沒想到後續的事情該怎麼處理。」

「別看我啊！這裡不缺人手。」老爹瞥了蒙吉一眼，結果被他咧牙相向：「誰撿回來的誰負責。」

語氣聽起來就像是家裡的小孩又胡亂撿流浪貓狗回家了。

養呢隻野食都食窮你

明明係英雄而家又變左做小朋友

「也不能就這樣放他走，不然遲早真的死在衛兵手上。」洛葉搔首煩惱道：「真是傷腦筋。」

「當然不行！這傢伙還欠我治療費！還有這些！」老爹氣憤地指著狼藉的實驗室說：「我全都算在他頭上，沒付清別想給我跑了。」

「那沒辦法，看來只能先在我家待一陣子。」洛葉苦惱道：「希望這傢伙能乖乖的不要亂來。」。

「放心好了，你手上不是有控制器嗎？」老爹又道：「只要活用『鞭子與糖果』理論，就算是強化人也保證能管的服服貼貼的。」

「鞭子與糖果？」洛葉不解問。

「簡單來說就是透過獎勵與懲罰來控制動物行為從而達到訓練目的，我給你示範一下。」老爹從洛葉手中接過控制器，對著坐在地上的蒙吉招手並叫道：「蒙吉，過來。」

蒙吉顯然明白了老爹的意思，當即輕藐一笑，瞥了他一眼後繼續坐在地上。

「看，拒絕服從時就這樣。」老爹想也不想就按下了電擊按鍵。

蒙吉冷不防又遭受到強力電擊，一臉無辜：「？？？？」

好現實既諗法

唔明

老爹再一次揮手並招呼他過來，蒙吉還是不依，脾氣看起來倔強的很。

老爹只能不斷重覆，接連被電了好幾回後蒙吉才搖搖晃晃來到他面前齜牙裂嘴，額上青筋暴現，明顯就是不服氣。

「看，就是這樣。」老爹卻得意洋洋道。

洛葉實在看不慣如此粗暴的方式，從他手上接過控制器搖頭說：「這樣整天被電也太慘了吧。」

「可是書上是這樣教的。」老爹皺眉取出了一本泛黃破爛的紙本書出來，從書本的設計上不難看出來是疫症爆發前的產物，上方寫著《犬隻訓練入門篇》。

「他又不是狗！」洛葉白了老爹一眼，來到蒙吉面前，展示手中的控制器：「你要是不鬧事的話，我就不電你，可以嗎？」

蒙吉正因為無辜被電而正在氣頭上，一臉不悅地望著她，洛葉也不曉得他到底聽沒聽懂。

為了表達自己的善意，她把烤沙鼠遞到了蒙吉面前，原本還滿腔怒火無處發的他在聞到烤肉的香味後表情便緩和下來，鼻子在紙袋前聞了聞後就粗魯地奪過，就著紙袋送到嘴裡一口咬下。

雖然烤肉已經冷了但是溫度並沒有影響風味，咬下後肉汁瞬間在口腔內四溢，頭一次嚐到這種美味的蒙吉咬著紙袋愣了一下，隨即就像是聞到血腥味的食人魚般兩三下就把烤肉吃得連紙袋都不剩。

好慘... 四肢發達，但弱智嘅

入世未深，唔係傻

一陣仲有文～

新入黎留個名
好多年沒見沙士喇

放佢去沙漠捉沙鼠再開鋪賣有得賺

連手上的油他都舔得乾乾淨淨，一滴不剩。

另外兩人也是頭一回目睹如此狂野的食相，面面相噓，不知道該如何反應。

不過他們要是明白蒙吉這一路以來都是靠翻垃圾為生的話，說不定又會有另一種看法了。

這小小的一份肉就像是往沙漠上潑一杯水，完全滿足不了強化人的胃口，不過也總算是開了一個友善的開頭，聊勝于無。

蒙吉吃完後氣也消了不少，給人的感覺也比剛才少了幾分攻擊性。

老爹突然哈欠連連於是便催促兩人離開：「好啦好啦，人已經給你救活了，快給我把他帶走！去去去！」

他顧不得洛葉還有話想說，像趕羊一樣把兩人從老房子中趕出了門口。

「好啦，晚安！」

「呯！」破爛的鐵門被重重關上。

寂靜無人的巷子裡吹起了一陣晚風，感到涼意的洛葉拉上了外套的拉鏈，她嘴裡吐著白煙問全身只穿著一條褲子的蒙吉：「你不冷嗎？」

「？」

「……算了，以後再慢慢教。」

洛葉走了兩步轉身用手指朝蒙吉勾了勾示意跟上她：「跟我走吧。」

但是蒙吉沒打算搭理她，自顧自的想靠過人的彈跳力跳到屋簷上逃跑，洛葉見他連架勢都擺出來準備跳走時，手沒有按下控制器上的電擊，而是把血量調到10%。

雙腳發軟的蒙吉起跳失敗一頭扎進了垃圾堆中，洛葉走了過去也不嫌臭的把他拔了出來，拉著他往家裡走。

可是犯貧血的蒙吉不但意識迷糊，走起路時東歪西倒，跟一個醉漢沒兩樣。

最終她發現只有血流量在20%時候，蒙吉擁有足夠的自理能力又不至於有多餘的力氣去搞事情，在這模式下他就跟一般人沒兩樣。

蒙吉臉色紅潤了些許，腦子一晃回過神來。

洛葉覺得負擔頓時減輕了不少，只是她錯愕地發現蒙吉居然盯著她手中的控制器來看，似乎己經隱約察覺到洛葉就是靠這小盒子把他玩弄於股掌之中。

「糟糕！他準備打控制器的主意了！」洛葉邊想邊把控制器握得更緊，拇指也暗暗放了在電擊鍵上以防不時之需。

她拉著蒙吉在寂靜的小巷中回到熱鬧的夜市區，在路過酒吧時，兩天前那幾名女孩又換了一身性感的裝束聯群結隊、說說笑笑、吵吵鬧鬧又準備進入酒吧狂歡。

上一次帶頭嘲笑洛葉的女孩在目睹蒙吉時馬上被他一身均稱的肌肉所吸引，雖然胸口上有著奇怪的裝置仍無損其整體的吸引力，反而更添一種神秘。

看呆了的她率先停了下來，同伴們順著目光望去後也被蒙吉的身段給吸引了，紛紛駐足觀望。

洛葉只得加快腳步想盡快從酒吧範圍內離開，期間她顧不得冷脫下了外套套到蒙吉身上抱怨道：「你太搶眼了。」

在下界中，健身是有錢人的玩意，一身結實漂亮的肌肉除了具天然的性吸引力外，更無意中透露了其身份地位。畢竟窮人都為了攢錢買疫苗而忙於奔命，哪裡還有時間去練肌肉？

明天繼續～繼續求正評求留言求推post～感激

外套在蒙吉身上顯然太少，但也起到了掩飾的作用，最起碼現在他走在路上不會顯得太突兀。

洛葉本想趁著現在沒有衛兵巡邏，拉著蒙吉一鼓作氣往家裡奔去，殊不知順暢走了沒一條街，蒙吉就忽然賴著不走。

她扭頭想看個究竟卻發現蒙吉仰起脖子在空氣裡不斷地聞著，此時她也聞到了一陣燒烤味。

氣味的源頭是一間露天燒烤店，街道上放滿了桌椅，老闆正在烤爐上烤著各種合成肉，合成海鮮，再刷上讓味道貼近真正燒烤的醬汁讓服務員端出去。

蒙吉被氣味吸引後直奔燒烤店，洛葉想拉都拉不住，只能被拽起跟著走，她慌張地叫道：「慢著！你想幹什麼？」

燒烤店外，一名客人拿起一根香噴噴的烤串正準備大快朵頤，蒙吉冷不防的將烤串一把奪了在手中。

客人用餐時被打擾了，相當不滿道：「喂！你幹什麼！」

蒙吉張大嘴巴準備一口咬下，洛葉只能趕在之前又把烤串搶回來還給人家，而且還得代他賠禮道歉。

比起女人，食物似乎更能引起蒙吉的注意，這一回洛葉費了許多功夫才把他從夜市區各種的食店前拉走。

短短三條街道的距離硬是花了比平常更多的時間才能離開，單單如此就把洛葉累得夠嗆的。

好不容易終於回到了居住的區域，洛葉拖著疲乏的身軀領著蒙吉往住的公寓走去，這裡由於治安不好，入夜後人流相當稀少。

這段路冷冷清清的人，洛葉原本以為可以稍微放輕鬆一點，殊不知當他們都快走到公寓門口時，刺耳的警笛聲外加擴音器粗暴地撕破寧靜。

衛兵為了偵破貧民區殺人鬼一案，大半夜在巡邏車上開著大喇叭廣播。

「……如提供情報屬實，將予疫苗劵作報酬。」大喇叭內的男聲以機械的聲線不斷重覆懸賞內容。

居民們不堪受擾，紛紛關上窗戶祈求他們能早點離去。

大概是因為接連損失衛兵，上頭施加壓力要求早日將兇手抓捕歸案，最近洛葉能明顯感覺到街上的衛兵數量變多了，巡邏時不是四人抱團出行就是在車上，應該是吸取了教訓，不敢再以單兵執行職責。

「走吧，蒙吉。」洛葉望著遠方的衛兵，輕輕皺起了眉頭，催促道：「趁現在還沒被他們發現。」

再回首，她訝異地發現蒙吉全身的肌肉都因憤怒而鼓動起來，眼中一片猩紅的他朝衛兵們所在的方向咧起了牙，喉嚨裡也發出了低沉的嘶吼：「噁嗚……」

今日加更！推post加速

病毒已完
不用推post

如此凶狠的眼神洛葉已經不是頭一回見識到，蒙吉這是想去找對方麻煩啊！

「蒙吉！不可以！」她馬上大叫阻止。

蒙吉可不打算乖乖聽話，俯下身體準備閃掠而出。洛葉心想好不容易才撿回來的命，我可不容許你這樣給丟了。

於是不忍心以電擊對待蒙吉的她只能扭動控制器，把血量強行降至10%的水平，胸口上立馬閃爍紅燈作出警告，不過效果也同樣立竿見影，蒙吉因貧血而感到昏眩，一臉難受地摀臉喘氣，眼中的紅光也跟著消褪。

「走吧。」洛葉半強制地拉起蒙吉往所住的公寓走起。

可她沒料到蒙吉的腿像是在地上長了根似的，怎麼拉也拉不動，跟先前醉漢般軟趴趴的狀態截然不同。

「蒙吉？」

強化人表面上只是在調整呼吸，不斷換氣，然而洛葉的第六感卻告訴她有事情要發生！

果不其然，蒙吉在毫無先兆的情況下居然突破了干擾器對他的限制，每換一次氣，血量便會提升10%，胸口上的警報燈轉眼間已經從紅色變成了橙色！肌肉在沸騰的血氣催動下勒勒作響，青筋也像是小蛇般爬滿全身。

現在的他就像一台上滿了油的戰鬥機，心臟如同引擎般不斷轟鳴著，為他提供強大的力量。

30%，40%，轉眼間已來到了50%，警報燈也成了穩定的綠色，說明體內的心臟正以一半的功率在運行著。

蒙吉把拳頭握得勒勒作響來感受這久違的力量，打從上次被衛兵電暈起他就覺得身體怪怪的，明明感覺有力氣卻總是使不出來，而且不時還會貧血，就像是被人套上了某種無形的枷鎖。

可沒等他享受夠，胸口便立馬吃了一記強力電擊，讓他跪倒在地上，口吐白煙，身後的洛葉拇指按在電擊鍵上抱歉道：「對不起，我沒別的辦法了。」

洛葉看了一下血量計，現在血流量又降回去10%。

強力電流的打火現象最終還是引起了衛兵的注意，一名衛兵留意到洛葉所在的昏暗街道上有電光一閃而過，於是便與另外三名同伴：「喂，那邊好像有動靜。」

另外正在偷懶的三人一起看著地下死鬥的轉播，畫面裡有著兩名身體都經過大量改造的參賽者，各自揮動手上的武器想致彼此於死地，負責講解的評論員激情地旁述：「『後腦粉碎者』拿起手中大錘用力一砸！呯！可怕的威力啊！只可惜被『中世紀長槍』給躲了過去！」

「喂！」衛兵見同伴沒反應於是又講了一次：「我說那邊有動靜！」

三人中年資較長的衛兵不以為然應道：「哎呀，你不用管那麼多。」

「可是……」

「做做樣子放放廣播不就得了，管那麼多幹嘛？別吵著我看比賽！」另外一人則嫌惡地擺手讓他想去就一個人去。

發現動靜的衛兵只好作罷，不愛好看比賽的他只能坐在巡邏車上發呆等待下班。

幸虧衛兵們日常的腐敗，洛葉才有時間把蒙吉拖回住所，成功避開一劫。

又唔讀書又唔做野

沙仔，我覺得你文筆又更好了，你啲描述好好，幾生動，幾帶到故事嘅畫面出來
又或者故事本身主題較沉重，你描述得詳細啲係很配合主題，如果故事主題係輕鬆搞笑為主，描述得太詳細反而會睇得無咁爽，好似係

難得有個長留言，感謝

呢一章就寫到尾，完左果時我再收集下大家意見調整下

成日集體蛇王

回到家後洛葉幾乎虛脫，她在房間搬出了兩條被子給蒙吉在客廳打地鋪用，本來她還擔心今晚不知道蒙吉會不會又給她惹什麼麻煩出來。

沒想到當她打開電視機時，蒙吉就被電視裡色彩斑爛的畫面給吸引住了，他像個小孩坐在椅子上全神貫注地看著電視，動也不動。

安頓完後就進去浴室打算洗去今日的疲勞，為了以免萬一，洛葉連洗澡時也不忘把控制器也一併帶進去。

捱了一天的電擊，心跳又被人當作玩具在玩弄，強如強化人也都累壞了。洛葉從浴室中步出時發現蒙吉沒有睡在床褥之中，而是椅子上保持著坐姿入睡，只有在睡覺時蒙吉緊皺的眉頭才會舒展起來，讓他看起來給人感覺友善得多。

洛葉見狀便關燈回到閨房中準備休息，睡覺前拿起了紅筆在劃滿紅叉的日歷上又劃去了一個日期。

距離接種日又近了一天。

第二天，洛葉醒來後發現蒙吉把家裡所有的存糧都給吃得乾乾淨淨，而且醒來後第一件事就是看電視。

「也罷，看電視總比他出去惹事要好。」洛葉衡量過去覺得這樣維持下去倒也不錯。

洛葉吩咐蒙吉乖乖留在家中等她回來，不要趁她不在就出去找麻煩。蒙吉只是痴迷地盯著電視螢幕，沒有任何反應，也不知道他聽沒聽懂。

但是時間不早了，洛葉只得留下蒙吉一人看家，匆匆出門回到垃圾廠之中。

這一天，早已在更衣室中等候的馬文顯得特別高興，在洛葉出現時就朝她揮手笑道：「早啊。」

「早啊，馬文。」洛葉打開置物櫃，一邊放下隨身物品，一邊回頭問：「今天怎麼心情這麼好？發生什麼好事了嗎？」

「你不是答應今晚下班跟我的兒子見面嗎？那心情當然好啦！」馬文滿心歡喜道。

洛葉心中暗叫不妙，隨口說的話馬文還真當真了。

漏低蒙吉自己係屋企

要返去燒屍

上手唔肯同馬文個仔拍拖跟住

第一次睇ching寫嘅故本身見到個topic以為有甜於是就走入嚟睇下有冇得J，點知原來係我最鐘意嘅cyberpunk

特登寫好評係因為鐘意，同埋連登好多時都係批鬥為主，負能量太多，互相稱讚姐又唔會俾水炮車射嘅由你我做起

多謝支持，但今日有其他事要忙應該要聽日先更新到

大家記住登記做選民

中國除外100分

push

一陣有文

文

新讀者報到支持支持

為了轉移話題，洛葉急忙問：「對了，今天四號爐區域的工作人員怎麼比平常更少了？」

「哦？你不知道嗎？」馬文不疑有詐，熱心地解釋：「由於這個區域燒的垃圾比較特殊……」

洛葉以為聽錯了，脫口道：「垃圾？」

「是啊？怎麼了？」馬文不解地問。

「那個……沒事了，你繼續吧。」洛葉心中總是有點不是滋味。

「總之我們這區域每星期都要接受定期消毒以及健康問卷檢查。」馬文遞給了洛葉一張問卷：「看，就是這張。」

她掃視了一下，大多數都是問最近七日的身體情況，但是看到最底下時居然出現了令人尷尬的問題，洛葉苦惱道：「公司有必要連月經什麼時候來都要問嗎？」

「那當然了，這也是指標的一種，要知道你的身體比你還懂得你。」

洛葉覺得他說得有點道理，於是便扳起手指數起了日子裡，等她將填妥的問卷交給馬文代為轉交，沒想到他居然像是閱卷員般拿起洛葉的問卷自顧自的看了起來，所有的隱私在他面前暴露無遺。

洛葉心裡很不舒服，但礙於被馬文幫過所以也不好說什麼，但有一刻洛葉曾懷疑過這份問卷到底是不是出自公司的。

今天她工作時總是一副心不在焉的樣子，工作進度也遠比預期中慢，好幾次無屍可燒的馬文都按捺不住催促：「動作快一點，不然就要耽誤下班時間了！」

然而這正是洛葉所希望的，無法拒絕馬文的她唯一可做的掙扎便是拖延時間，說不定拖太晚了就能改別的日子。

只不過她也不敢做的太明顯，被催了幾次以後也確實拉不下面子，只能認栽，乖乖地按平日的速度追趕進度，以求個痛快。

另一邊廂，變幻不斷的電視畫面對蒙吉來說似乎有著某種魔力，能讓他老老實實地待在跟前，從日出坐到日落西山他就像一尊石像般動也沒動，恣意地讓大腦如海棉般吸收透過電視螢幕傳遞出來的訊息。

這個陌生的世界，他需要了解的東西實在太多了。

而正當蒙吉全神貫注望著電視時，畫面中突然插播一則由衛兵局發佈的新聞，只見西裝革履的衛兵局局長呼籲市民就數宗衛兵被殺案提供情報。

老爹在老房子裡看著同一則新聞憂心道：「哇，蒙吉那傢伙惹的事連局長都坐不住要跑出來面對，看來新政府的高層們覺得手下的衛兵接連被殺是對他們高貴基因的侮辱，所以給局長壓力讓他必須把蒙吉找出來。」

「要是現在落到他們手中肯定會被折磨至死吧？」老爹小啜著啤酒又想。

畫面中為了煽動市民的情緒來引起公眾同情，開始出現被殺衛兵們生前穿著制服的照片，衛兵的照片映入蒙吉的眼中，憤怒瞬間佔據了思緒。

等他冷靜下來時電視已經被砸爛，滿地都是碎片零件，蒙吉見沒了畫面以後慌張地試圖重啟被他一拳洞穿的電視，結果當然是徒然。

蒙吉搔著頭不知道該怎麼修理，而餓了一天的肚子也在此時咕咕作響，像汽車在提醒主人入油般。

可是家裡最後的存糧也被他昨晚給吃了，現在家中可沒半點餘糧。

雙重打擊之下，無聊的蒙吉再也坐不住，只見他像是動物般在空氣裡抽動鼻子聞了起來。

洛葉的氣味中有著淡淡煙草味，很少有女性會抽這麼濃，這麼嗆的煙，所以嗅覺敏銳的蒙吉辨認起來絲毫不費功夫。

他走兩步就在空氣中聞幾下，循味而行，把洛葉臨出門前的吩咐當作是耳邊風，自個兒把破損的電視抓在手上離開了洛葉所住的單位。

四號爐，洛葉處理著最後的幾具屍體，時間沒有比預期耽誤多少，馬文的心情又好了起來。

現在的她只能希望馬文的兒子突然間不舒服，沒法見面。

洛葉腦海裡幻想著各種可能，拉開了屍袋的拉鏈準備檢查，出現在眼前的又是一具半機械半人的屍體。

「這一具看起來很棘手。」她拿起手術刀在屍體的胸口上劃下。

當鋒利的刀尖劃開屍體的皮肉脂肪時，洛葉很清楚地聽到了一聲：「好……疼…...」

屍身也以肉眼可見的程度顫抖著，透過刀尖傳到了洛葉手中。

「不是吧？」洛葉錯愕道。

在焚化爐前工作的馬文見有動靜，急忙走了過來慰問情況：「什麼？發生什麼事了？」

洛葉緩緩扭過頭來，用難以置信地目光望著馬文：「這……這人還沒死！」

馬文探頭隨便看了一眼就說：「怎麼可能！就算裝進屍袋沒死，等運到這裡時也早死了。」

「可是……可是……」洛葉明明就是聽到了「屍體」的聲音。

馬文為免洛葉胡思亂想，沒等她檢查就拖著屍袋往焚化爐裡走去。

「慢著！裡頭有金屬反應！」洛葉阻止道。

可馬文沒有理會，把屍袋拖到焚化爐前，手放在拉桿上嚴肅道：「就算剛剛沒死，現在也就死了。」

拉桿被拉下，屍袋如常滑入焚化爐內，而這一次爐身中居然傳來了痛不欲生的慘叫聲：「啊────！！！！」

這一聲來得像流星一閃而過，也像是煙花般轉瞬即逝。

但不管是再微小的聲音，在應聲的焚化爐內也會被擴大回響。

洛葉用顫抖的聲音指著馬文問：「剛剛是人的叫聲吧？」

「你聽錯了。」馬文背著洛葉問：「那是屍體在焚燒時，骨頭因肌肉過度收縮而斷裂的聲音。」

這不睜眼說瞎話嗎？

洛葉的眼瞳因吃驚而收縮了，在這以前她從來沒想過明明事實都擺在眼前，還居然有人會當面扯理由撒謊。

冇可疑

今晚有文

去左邊

係有文，仲寫緊

接下來的工作就是在一片沉默中完成，當最後一個屍袋被推進焚化爐時，馬文像是什麼事都沒發生過似的，臉上掛笑的來到了正在整理手推車的洛葉身邊：「對了，今晚……」

沒等馬文說完，洛葉便把他晾在原地，推著手推車快步離去：「啊！我先去把這些金屬品給處理了。」

馬文凝在空中的手驀然垂下，笑容也僵在臉上望著洛葉逐漸遠去的背影，似乎察覺到什麼的他木無表情道：「是這樣啊……」

洛葉剛離開馬文的視線範圍就直接跑了起來，輪子的滑動聲，腳步聲以及她的喘息在無人的四號爐區域回盪。

雖然馬文有幫過自己，但洛葉還是出於本能畏懼他，現在的她只想快點完成工作離去，不想再跟他有什麼交雜，更別提跟他兒子見面了。

循味而至的蒙吉來到了垃圾廠外，他朝垃圾廠聞了聞，洛葉的味道來到這裡便中止了，現在只剩下濃烈的消毒藥水味。

原來整間垃圾廠也迎來了接種日來臨前的大清潔，許多身穿防護體的工作人員身後都背著一大罐消毒劑，手上拿著噴頭四處噴灑。

三號爐的走道上，好色管工萊利又利用職權之便在騷擾女員工，他一手按在牆上把正忙著噴灑消毒劑的年輕女工逼到角落，故作沉重地對她說：「怎麼樣？下班後來我家嗎？」

女工礙於對方上司的身分，不敢當面拒絕，只能婉拒：「不行，我已經有男朋友了。」

「我又沒讓你跟男朋友分手。」萊利見對方不太抗拒又說了一番驚人的偉論：「我只是讓你今晚下班後來陪我而已。」

「真是的，管工大人真是愛開玩笑。」年輕女工決定裝傻，希望萊利自己會識趣。

萊利自然也不傻，聽出了對方在裝瘋賣傻後就露出了凶相，在她的耳邊威脅道：「不聽話……我就把你調到四號爐工作，明白沒有？」

「四號爐……」年輕女工脫口道：「那不是傳說經常會有員工莫名失蹤的嗎？」

她一聽到四號爐就像見鬼似的慌張起來，苦苦哀求道：「求求你，不要把我調到四號爐……」

萊利滿意地享受著對方惶恐的神情，他很清楚時機已經到了，於是又在對方耳邊輕聲道：「那就要看你會不會做人了……」

萊利的手指恣意地在對方的胸脯上劃來劃去，年輕女工別無選擇，在現在的節點上她不能失去工作，珍惜生命的她也不願意在一個莫名奇妙的地方「被失蹤」，那意味著她不可以忤逆萊利。

年輕女工陷入了一番天人交戰，萊利彷彿能看到她心中的防線正在崩塌、瓦解。

他滿臉壞笑以為自己勝券在握，卻沒想到領子被人猛地一把給拽了起來，雙腳離地的他被領子勒得透不過氣來，漲紅的臉難受道叫道：「放──下我！」

年輕女工視線從下往上掃動，出現在眼前的是一名體格魁梧的狂野男人，渾身上下都散發著野性原始的氣息。

男人似乎是找錯人般，嘆了口氣把手中的萊利隨手丟棄並掉下兩人獨自聞著空氣離去，萊利經不起男人輕輕一摔，當場就兩眼反白暈死過去。

年輕女工一臉陶醉地望著男人的背影：「好帥……」

男人身上披著一件跟體形完全不相襯的垃圾廠的工人外套，年輕女工不禁在想：「奇怪，我們廠裡有這麼高大帥氣的男人嗎？」

寂靜的倉庫，燈被急促地打開，洛葉急步推著手推車來到了金屬山丘前，把裝載的東西一股腦地傾瀉而下，她緊張道：「好，把手推車放回去就可以下班了。」

打從踏入倉庫後，洛葉心中總是有一種說不出的奇怪，如鯁在喉但又不知為何物。

突然間她打了個冷顫想道：「上一次我不是把門給栓上了嗎？為什麼這一次我回來時門卻是開著的？」

洛葉渾身顫抖著朝門口轉身一看，一個背光的身影慢慢步入了燈光之下。

「是……是你啊，馬文。」洛葉故作鎮定道。

步步逼近的他木著臉用平淡的語氣問：「是啊，你剛才走得那麼快，我擔心你是不是不舒服呢。」

「沒有啊，我只是想快點把工作完成，這樣才有更多的時間去化妝。」

「化妝？」馬文的步伐停了下來。

「對……對啊！」洛葉決定豁出去想到什麼就說什麼：「等等不是要跟你兒子見面嗎？我想化個妝讓自己好看一點。」

這樣的話，洛葉剛才的舉動似乎又說得過去了，馬文沒有再次逼近而是站在原地頷首道：「喔──原來是這樣啊。」

「那我就先回更衣室化妝去了，你能幫我還一下嗎？」洛葉向前輕輕推了一下手推車。

洛葉打算趁著馬文代還手推車期間就換衣服走人，不管怎麼樣先離開再說。

沒等對方答應她就把要歸還手推車塞到馬文手中說：「那就有勞你了。」

接著她便輕鬆越過馬文，朝大門方向走去，當她佩服自己居然臨時也能編出一個像模像樣的理由，手腕又被人冷不防地扣住了。

身後傳來了馬文的聲音：「果然越漂亮的女人就越會騙人啊。」

洛葉的心一下就落入了冰點，接著身體便被無情地抓著往後猛地一拽，她腳步不穩，踉蹌著摔倒在地上，濺起了不少灰塵。

「咳咳……」洛葉咳嗽著叫道：「你幹什麼！」

「你剛剛不是說很期待跟我兒子見面嗎？」

「是啊！」洛葉仍然堅稱。

「那就如你所願吧。」淋浴在燈光下的馬文朝洛葉展開雙臂慈祥道：「出來吧，兒子。」

洛葉不明其意，疑惑道：「什麼？」

身後的金屬山丘背面居然傳來了陣陣沉重拖沓的腳步聲，一直盤據在黑暗中的不明物終於要露出其真面目。

照舊求留言求正評～

褲子都脫了

而家都係

蒙吉要黎英雄救美啦

馬文個仔會唔會係半金屬人

推呀

高潮位live左

係米就係之前係黑暗中睥住洛葉嘅紅眼機械怪物

今晚有文～求推POST~

推！！！

推！！

再推

黑警死全家

出現在眼前的是一個全身被機械高度侵蝕的人，病變而成的機械組織不斷增生，全身各處都有不同程度的機械化，頭部更是被侵蝕的重災區，病變的頭皮長不出頭髮會禿了一塊，受到感染的眼睛也在黑暗中迸發著詭異的紅光。

而沒有受到感染的部位因為無法適應改變而壞死、腐爛，像不定形的爛泥一直附著於身上，這種半人半機械的模樣跟洛葉這幾天處理過無數遍的屍體極為相似。

只不過他們死了，眼前這個卻是活的。

洛葉驚訝地望著這具機械活死人，從對方空洞無神的雙眼中她看不出有半點的靈魂。

馬文手輕輕一招，怪物便拖著沉重的步伐來到了他身邊，臉上沒有任何表情變化，木訥得就如同傀儡一樣。

「這一次的女人喜歡嗎？」馬文一臉慈愛地詢問半人半機械的怪物。

怪物的頭一百八十度扳到身後看了洛葉一眼，又迅速扳正並頷首。馬文看到後就樂壞了，高興道：「那你過去跟人家聊聊天，慢慢熟悉一下吧。」

怪物聽罷拖著因半機械化而報廢的左腳，以凌人的氣勢一步步慢慢逼近洛葉。

洛葉並沒有打算坐以待斃，急忙爬了起來盡可能遠離怪物。

遠處的馬文見狀，臉色頓時一沉，不悅地問：「剛才是誰說很期待跟我兒子見面的？」

洛葉從地上抓起了一根鋼管充當武器，一邊防範著怪物的接近，一邊勸告馬文：「馬文你聽我講，你的兒子生病了，他現在很需要接受醫生的檢測與治療。」

「治療？」馬文的臉瞬間垮了下來，一雙眼睛睜得大大的但是眼中卻沒有半點光澤：「你忘了？這裡發生的一切都不可以告訴別人。」

洛葉覺得他腦子一定是出問題了：「可他都病成這樣了！」

怪物步步進逼，洛葉只能帶他不斷繞著金屬山丘來周旋，一邊想辦法往門口方向跑去。

遠處的馬文像是在看戲般望著兩人自言自語：「不……我兒子他才沒有病！我的兒子……我的兒子聰明而且長得又帥！哪裡有病了！你是不是嫌棄我們兩父子的出身所以在找藉口！」

這傢伙已經變得不可理喻了！洛葉抓起了地上一塊金屬碎片朝怪物掉了過去，可是這對他來說根本不痛不癢的，朝著目標繼續進逼。

時間回到三個月前。

下班的時間到了，馬文在四號爐的更衣室中等候兒子歸還手推車，然後父子兩人一同回家。

馬文望著時間擔憂道：「怎麼這麼慢呢……」

話音畢落，更衣室的大門便被推開，身穿防護服的兒子馬福林表情痛苦地摀著左手步入了更衣室當中。

馬文急忙上前查看：「怎麼了？」

馬福林展示傷勢，左手上有被啃咬過痕跡，不過傷勢示怎麼嚴重在防護服的保護下只是破了點皮而已。

「這……怎麼弄的？」馬文錯愕地詢問兒子。

馬福林如實告之，原來在歸還手推車至焚化爐旁邊時，他發現有一具屍體被遺忘了在角落沒被處理，於是他就順手打開屍袋想要檢查一下，沒想到屍袋中的屍體居然有著被機械侵蝕的跡象。

頭一回目睹如此奇怪的屍體，馬福林拿出檢查器想仔細掃描一下，沒想到當手伸到屍體頭上時，「它」突然猛地睜開了滿佈血絲的眼睛，張開滿是金屬牙齒的嘴巴照著馬福林的手臂就是一咬。

馬福林以為見鬼了，拿起檢查器就猛砸對方的「它」，好不容易才叫對方鬆了口，此後「它」就像是用盡了全身最後一絲力氣般，像一具普通的屍體倒在地上。

喪屍機械化？

馬文因為喪子之痛連個人都扭曲埋

事情在電光石火之間發生，若不是手上多了幾個不斷淌血發疼的傷口，馬福林也許會以為剛才所發生的只是幻覺。

再三確認「它」不再動彈以後，馬福林為免夜長夢多就急忙啟動焚化爐把屍體給燒了。

任職四號爐多年的馬文自然是知道最近幾年的屍體有時會出現「詐屍」的現象，已經嚇跑了不少員工，為免把來當臨時幫工幫補家計的兒子給嚇跑，他把這事給隱瞞了下來。

沒想到兒子卻在第一天就在沒有防備的情況下遭遇到「詐屍」而且還因此受傷。

「怎麼會這麼不小心。」馬文心疼地為兒子包紮傷口，期間他也不忙提醒道：「記住了……」

馬福林搶先把話接了下來：「不要把這裡的事情告訴別人，我懂的。」

「明白就好。」馬文很欣慰兒子這麼聰明。

更衣室門再度被打開，管工萊利似乎不願意呼吸四號爐區域的空氣，戴著防毒面具的他一進來就不耐煩地催促道：「健康問卷都填好了嗎？」

「已經填妥了。」馬文恭敬地將兩份健康問卷交到萊利手中，他厭惡地戴著手套像處理病毒一般把問卷放入了文件夾中，急著離開的他只是稍微問了兩人一句：「都沒有生病吧？」

「是的。」馬文這般應道時，馬福林心虛地把受傷的手藏在身後。

好緊湊

pish

喪屍機械獸

係馬文自己on9，明知有伏更加應該提自己個仔要小心啦

幫推

「過兩天別忘了補上身體檢查報告，有不舒服的地方千萬別隱瞞，記住了，廠長可是跟新政府簽了合約，保證不會有問題發生的。」

馬文點頭說：「一定！有問題的話一定會上報的。」

萊利滿意地帶著文件轉身離去，馬文憂心忡忡望著兒子纏著繃帶的傷口，如今滲出來的血居然是黑色的。

「這……應該不會有問題吧？」馬文不安地想。

不安的情緒一直纏繞著他，回到家時兒子打算更換新的繃帶，沒想到拆開時卻發現被咬的傷口居然已經神奇地結了痂。

馬文見狀以為沒事就沒再把兒子被咬一事放在心上，殊不知這僅僅只是悲劇的前奏，半夜裡兒子卻突然發起了高燒來。

馬文量了一下發現體溫居然高達四十二度！他本想第一時間把兒子送到醫院裡檢查，可是去了醫院醫生一定會跟他了解情況的，就算守口如瓶不說，人家也會從兒子的血液樣本中找到原因，這樣不就跟垃圾廠要求保密一事起衝突了嗎？

馬文咬牙打消了念頭，可是又不忍唯一的兒子受苦受難，於是他托朋友去找了一名黑市醫生來給兒子生病。

黑市醫生在接到生意後漏夜到訪，在給高燒不退的兒子檢查後卻找不出任何原因。

對此無法接受的馬文大罵：「怎麼可能？？？我兒子都燒成這樣了！」

黑市醫生無奈道：「可是儀器的檢測結果卻沒有異常，找不到讓令公子生病的原因。」

在馬文威脅不給錢的情況下，黑市醫生只能再給馬福林作檢查，但結果仍然是一樣。

「要不……去醫院裡檢查吧？」黑市醫生見馬福林確實病得不輕，只能勸馬文：「坐牢總比沒命要好啊！」

黑市醫生只以為馬福林跟他其他的病人一樣，是見不得光的犯罪，所以不敢去正規醫院裡看病。

「不可以。」雙眼呆滯的馬文斷然拒絕。

今晚仲有～

看病

期待

改返感謝~

馬文典形廢老

一開始唔知點解幻想左馬文外貌係大概30歳年輕爸爸
睇睇下發覺原來廢老嚟嘅

樓豬仲未出文
我都係瞓先，聽朝再睇
瞓前一推

仲寫緊

大約幾點會有

為了保守秘密，馬文只肯讓黑市醫生給兒子作應急處理，對方只能試著給馬福林注射退燒藥。

「接下來就看令公子的造化了。」黑市醫生揹上藥箱準備動身離開。

「看診費多給你一半，知道該怎麼做了吧？」馬文把他送到門口。

「知道，我今天誰也沒見過，只是出門轉了個圈而已。」黑市醫生很識趣地應道。

馬文滿意地舉起了手環，然而醫生也舉起了手拉下了袖子，本該有的手環已經被他強制摘除，為此他付出了沉重的代價，手臂被高壓電電得皮開肉綻，如今即使康復了也還是傷痕累累，十分駭人。

醫生微笑道：「抱歉，只收現金。」

馬文只得掏出錢包以現金支付兒子的治療費，只是過程裡他不斷盯著對方沒有手環的手來看。

黑市醫生基於職業道德也不好說什麼，拿了為數可觀的治療費直奔夜市區花天酒地。

馬文回到了兒子的床邊憂心地鼓勵道：「兒子啊，一定要加油啊，我們家的香火就指望你來傳下去了。」

馬福林躺在床上陷入沉睡之中，醫生一管藥注射下去以後果然有效，他的表情看起來沒有剛才那樣難受。

馬文打算坐在床邊徹夜照顧，只不過焚燒屍體工作是件體力活，每天都要拖幾百具屍體去燒的他撐到半夜實在抵不過睡魔侵襲，坐在椅子上睡著了。

當他一個猛扎從淺眠中驚醒來時發現眼前的床鋪居然空空如也！

馬文慌張地衝出了房間想要尋找兒子的下落，來到客廳的他很快就聽到廚房中傳來奇怪的聲響，當他提心吊膽前去查看，赫然驚見一個身影蹲了在冰箱前，雙手像是捧著什麼在不斷啃咬著。

「福林！？」馬文發現那居然是自己那消失的兒子！

背對著的馬福林突然停下了動作，緩緩回首，黑暗中是一雙腥紅色的眼睛，嘴巴像是在咀嚼什麼般，鮮血不斷從嘴角滑下！

馬文急忙打開了燈光，原來病瘋了馬福林居然抱著一個金屬盤子在啃咬！在部份金屬化的牙齒幫助下，金屬盤子在他的嘴中嚐起來就像是印度薄餅一樣香脆，銳利的金屬片劃穿了他的口腔，血像是止不住的涓涓而落。

他的兒子──馬福林居然在吞食金屬！

「爸爸……」馬福林像是不受控制般向父親求救：「肚子……肚子好餓啊……」

「你瘋了你！」馬文箭步上前一把奪過兒子手中被啃得只剩下半個的金屬盤子，上面滿佈參差不齊的齒痕

隨手他還賞了馬福林一巴掌，沒想到一掌下去不但手掌發疼而且掌中也沾上了異物，馬文仔細一看驚覺那居然是一塊皮！再看馬福林時臉上對應的地方也掉了一層皮露出了裡頭金屬以及電線。

「你……你…...」馬文震驚得無法語言，他萬萬沒想到只是輕輕一巴掌就把兒子的臉皮給搧壞了。

馬福林突然咧牙發難，用好比猛牛的力度一把推開了馬文，把只剩一半的金屬盤子抓在手上像是薄餅一樣啃咬，嘴裡流出的血已染紅上半身。

馬文倒在地上望著兒子，絕望地搖首叫道：「不要……不要……不要啊！！！！」

第二天下班時，穿著兩套防護體的萊利皺著眉頭來到了四號爐區域，他站了在仍然剩下的數十具屍體前質問低頭不語的馬文。

「喂喂喂，不是說好不能有剩嗎？」萊利用拇指指著身後堆積的屍袋，不滿地問：「那這些到底怎麼回事？」

馬文雙目無神，只是短短一夜間看上去蒼老了不少，兩個深深的黑眼圈掛了在雙眼底下，任由萊利怎麼說，他始終沒有任何回應。

「你是知道隔離區每天都會運幾百甚至上千具屍體來焚燒，而且還隨年份不斷增加，你每天都剩下一點沒燒，不用一星期這裡就會被屍體塞爆！這些東西是不被容許拿到別的地方處理的！到時候爆倉了你二十四小時加班來處理？」

萊利一個人說了一陣子發現自己像是在跟一面牆講話，愈說愈生氣：「還有！我Ｘ你媽的！焚化爐裡今天就爆了八回！今天他媽一天的爆炸量就是過去十三年加起來的總和！你他媽是不是沒有拆除金屬反應就把屍體掉到爐子裡燒了？這他媽打算怎麼讓我寫報告？『操作人員瘋了』？」

萊利的推測完全正確，今天馬福林因為身體不適並沒有來上班，身兼兩職的馬夜為了追趕工作進度，屍體沒有多加檢查就直接丟到爐子裡焚燒，最終導致了連串的爆炸事故。

萊利也說累了，畢竟隔著兩層防護服想講話必須靠吼，於是他只能長嘆一聲，苦口勸道：「馬文，公司沒有虧待過你吧？為了照顧了你這樣的特殊職員，包下了你每十年一次的疫苗費，只要求你保守秘密和每天完成工作兩件事，這樣很過份嗎？」

馬文終於開口，像犯錯的小孩認錯：「不過份。」

真係廢老mind set

今晚仲會唔會有？

寫左少少但聽日下午先更新

幾日入黎一次過睇

已經下午了我等得好辛苦

等大家推下post先

ok

沙士😂.... hehe

推......x100

「你說屍體變多一個人處理不完，要增加人手，好了，公司給你加了，那現在你怎麼解釋剩下怎麼多？」不滿的萊利這時才發現少了一人，於是便問：「你兒子呢？」

「他今天有別的工作，來不了。」馬文甚至不敢把真相說出來。

「那你早點說不就行了？」萊利又說：「明天讓他早點回來把這些給我處理了！」

「好的……」馬文卑微道。

「再不上班耽誤工作，你叫他跳到焚化爐裡別回來了！聽懂沒有！？」萊利罵完後又補上一句：「還有健康報告！明天別忘了交！你已經惹了很多麻煩出來！我求求你別再給我添新的！」

萊利走後，馬文陷入了深深的自責之中。

是誰讓他從每十年一次的疫苗費中解放出來？

公司啊！

只要求兩件事情他都辦不到也辦不好嗎？

而且接下來還有更為麻煩的健康報告要面對，方法雖然是有……

「但我能辦到嗎？不……」馬文望著焚化爐，眼中突然變得冷酷起來：「只有這一條路可以走了。」

晚上，黑市醫生又來到了馬文家，這一次他並不是來給馬福林看病，而是站在門口給馬文遞了一個文件袋。

馬文接過文件袋打開一看，裡頭裝著是一份偽造的健康證明報告，他確認沒有大問題後就點點頭收貨。

「對了，令公子情況怎麼樣？」黑市醫生出於職業操守還是慰問了一下。

「托賴，燒退了已經沒事上班去了。」馬文木著臉，臉色不太好說：「在客廳坐一下，我去房間取錢。」

「哦！那好極了。」黑市醫生不疑有詐，樂呵呵地登堂入室，當馬文在房間裡取錢時他就在屋子裡閒逛。

不虧是不用為疫苗費而煩惱的家庭，多出許多的錢能投資在生活品質上，可以看到馬文家的裝潢以及擺設在下界中都不是便宜的。

黑市醫生看了一下沒找到有什麼值錢的東西可以偷偷順走，走著走著他突然有了尿意，於是便想借馬文家的廁所一用，沒想到來到走廊的他卻被一扇虛掩的門給吸引住了。

房間裡頭的燈光忽閃忽亮，在好奇心驅使下黑市醫生來到房間前推門而入，在閃爍的燈光下，馬福林面無表情地坐在一張輪椅上，全身被捆得像木乃伊一樣，而且還外加了數條腕粗的鐵鏈把他綁得死死的。

「小……小少爺？」黑市醫生驚呼道：「你怎麼成這模樣了？令尊不是說你出去上班了嗎？」

黑市醫生係咪就係洛葉老豆

一次過睇幾篇 爽

黑市醫生驚呼道：「你怎麼成這模樣了？令尊不是說你出去上班了嗎？」
馬福林不耐煩道：「屌你work from home呀嘛，唔洗做咩。」

馬福林頭沒有動但是兩眸卻突然亮起了紅光，各自朝不同的方向靈活地轉動，最終視線對焦在黑市醫生之上，馬福林赤紅的雙眼中突然潸然淚下，下巴也機械式活動發出微弱聲音。

起初聲量太小，聽不清楚的黑市醫生只能湊上前側耳細聽，不聽猶可，一聽就為時已晚。

因為馬福林拚盡全力想要告訴黑市醫生的居然是：「快……跑……」

黑市醫生驚出一身冷汗，轉身想走時卻發現馬文冷不防的出現在身後，他臉上掛著詭異的笑容，眼神中盡是殺意，沒能黑市醫生來得及反應，馬文手中的匕首就割破了他的喉嚨。

頸動脈被割破的黑市醫生惶恐地摀著傷口，鮮血不斷往外噴，怎麼按都止不住，很快的血漫延了整個地板，他像蝦米一樣弓在地上掙扎了好一會兒後才死了在血泊之中。

臉上沾滿血花的馬文拿著匕首跨過屍體來到五花大綁的兒子身邊安慰道：「放心吧，爸爸一定會為你保守秘密的。」

馬福林望著黑市醫生的屍體，木無表情如同木偶的臉上突然流下了兩行眼淚。

又過了一天，馬文把偽造的健康報告交給了萊利，萊利拿到手上就問：「報告說健康嗎？」

「十分健康。」馬文不眨眼道。

果然不出馬文所料，萊利只是隨便瞄了一眼就收貨了：「好，那你們兩個的健康報告我就交上去了。」

臨走之前，萊利還是不忘關心工作進度：「今天情況怎麼樣？」

「昨天剩下來的已經處理完了。」

「我是問今天。」

「剩下了一點……」再三追問下馬文才吞吞吐吐道。

「又……」萊利感到眼前突然一黑，差點暈了過去，他強忍著怒火問：「剩了多少？」

「一百具左右……」

「我Ｘ你媽的這不是不減反增嗎？？？？」萊利破口大罵：「你兒子又死到哪去了？」

「今天學校有活動，來不了。」馬文輕描淡寫道。

「你讓他不想幹就給我滾！我立馬就可以找到人來頂替他！不能再讓屍體增加了！聽見沒有？」萊利罵完後又走了。

望著日益增加的屍體，馬文已經只能見一步走一步，他現在就猶如一輛剎車失靈的跑車，不撞牆看來是停不下來。

黑市醫生由於強行摘下手環成了政府無法監察的族群，故此殺了他也不會引起注意，因為他殺的是一個社會上根本不存在的人，只要把屍體處理掉就再也沒有人知道兒子的秘密。

而現在的黑市醫生恐怕已經和隔離區無數病死者的骨灰混和在一起，在焚化爐底部的骨灰槽內不分你我彼此。

聽日繼續，求推post，正評

推啊！

依加去到故事嘅三分一未？

第一章準備完 總共三章

Sb bhgfxcxx

馬福林對於進食金屬的飢渴程度與日俱增，起初被捆住還有點用，沒想到當餓急的時候連用來綁住他的粗鐵鏈也被當成餅乾給啃了。

很快的家中一切含有金屬成分的東西都被吃了，而且除了金屬其他正常的食物他一概無法下嚥，雖然馬文是有一點家底但也經不住兒子這無底洞般的消耗法。

一但餓急了就會有極為強烈的攻擊欲望這一點猶其麻煩，馬文正煩惱著不知道該如何滿足兒子的食欲時，一個絕妙的念頭突然出現在他腦海中。

金屬的話，不就正好有一個地方取之不盡嗎？

當天晚上他就趁著夜闌人靜偷偷將馬福林藏到四號爐區域的金屬倉庫當中，如今這一個地方就只有他會來了，所以兒子可以放心地在這裡啃食金屬，不用擔心被別人發現。

原本在馬文的盤算當中這是一個天衣無縫的計劃，只是執行上出現了嚴重的問題，他一個人實在無法分身處理兩個人的工作量，屍體開始不斷堆積直到一發不可收拾。

萊利頂著凌亂的頭髮，一臉快要崩潰的樣子沮喪地坐了在更衣室之中問馬文：「現在總共剩下多少具？」

紙果然包不住火，由於馬文最近的工作表現極為異常，高層向萊利施加壓力逼使他不得不來解決問題。

馬文愧疚道：「兩千多……」

「兩……」萊利差點沒當場噴血：「兩千多！？」

如果按照這速度增長下去，再過兩天就會面臨爆倉的窘境，到時候消息傳出去麻煩就大了。

萊利只能耐著性子再次問馬文：「到底發生什麼事了？」

馬文站在原地沉默不語，應該說他實在是不知道該怎麼開口。

萊利見對方無動於衷，只能提醒道：「你忘了公司對你的好了嗎？」

馬文內心一番天人交戰，最終他還是咬牙選擇讓事實來親自告訴萊利，萊利緊隨其後來到了倉庫中看到了正在啃食金屬的半人半機械怪物。

現在的馬福林好比是羽化當中的蝴蝶，只要能病毒成功轉化的話，那他應該會徹底從血肉之軀轉化成徹底冰冷的機械人，然而蛻變卻在進行了一半就中止了，現在就處於半人半機械的活死人狀況。

「這是你兒子？？？」

萊利第一眼看到時驚訝得張目結舌，馬文此時才把事情的前後經過和盤托出，聽完後萊利慌張地問：「那你兒子的健康報告是哪來的……」

「花錢買來的……」馬文低頭不敢看著萊利。

「完了……」萊利得悉事態居然如此嚴重後立馬就跟高層報告。

報告完仲有得做又好野

由於馬福林的健康報告已經上報新政府，要是被發現虛報健康而且洩漏病毒的話，垃圾廠中裡所有高層都會遭到肅清，馬文現在無疑就是把他們兩父子的命運跟整間垃圾廠給捆綁了一起。

最終高層開會決定把事情壓下來，只要不把真相說出去大家都能相安無事，他們給馬文開了個條件，公司今後養起兩人，但條件是馬福林只能留在倉庫裡永遠不能離開，同時馬文餘生也要盡一切可能保守秘密。

為了讓四號爐的工作重上軌道，高層決定另外抽調人手來頂替無法工作的馬福林，當萊利詢問馬文對助手有沒有要求時，馬文認真地問：「可以安排一些年輕漂亮的女孩來嗎？」

萊利在心中嗤笑道：「誰會把年輕漂亮的女孩安排在這種的地方？」

可是轉念一想，還真的有！於是萊利公報私仇找來了一名曾拒絕他的女孩分配給馬文當助手。

成了如斯模樣的馬福林以後就只能待在不見天日的倉庫裡，馬文心想這樣的話自己豈不是一輩子也別想抱上孫子了嗎？

馬文每天都會查看兒子的狀況，可惜機械侵蝕愈來愈嚴重，他希望趁著馬福林的生殖器仍然是人類的時候為他馬家添下新的一員。

於是內心早已扭曲的他裝出一副慈祥的樣子來讓女助手放下戒心，接著便不斷牽橋搭線，遊說對方跟兒子認識一下。

不管是樂意還是不樂意，馬文都會找機會逼使對方跟兒子見面，一但女助手被馬福林駭人的模樣嚇得花容失色，他就會勃然大怒認定對方是看不起他們父子倆，繼而發狂狠下殺手並將屍體丟棄到焚化爐中一把火燒掉。

很快的後垃圾廠裡便有流言說被分配到四號爐工作的女孩都會失蹤。萊利以及高層們明知道原因但也無可奈何，只能當作沒看見並不斷給他送女孩只求馬福林能盡快安穩下來。

就像是古人為了平息水災而給河神獻上女孩生祭一樣，用一條條鮮活的人命來換取片刻的安寧。

倉庫內，洛葉持續的逃亡已經耗光了馬文的耐性，他臉色微微一沉，像是不耐煩的觀眾般跟兒子催促道：「好了，別浪費時間了。」

馬福林機械的眼睛中紅光一閃，腳下用力一蹬就用澎湃以勢將洛葉給壓倒在地，不但雙手被挾制，身體也被對方騎在跨下。

馬福林欣賞著洛葉的臉蛋，張著腐爛的機械下巴，體內傳來了電子聲：「好……美……」

「放開我！」洛葉不斷掙扎想要擺脫馬福文。

「不知道將來你們的愛情結晶生出來到底會是人還是機械？」馬文猶豫了一下又再度催促：「上吧！兒子！別管那麼多了！」

洛葉感受到大腿處像是被什麼堅硬的東西給頂了一下，抬頭一看發現馬福林咧起了一口參差不齊的鐵齒銅牙在笑，於是掙扎得更厲害想要從對方的壓制下掙脫，然而現在的她就像是被壓在五指山下的孫悟空一樣動彈不得。

強化人手撕半機械生物

手♂撕

變甜故？

一陣出多兩篇，以後每過一頁我都加一篇

「很好！就是這樣！」馬文像是場外教練一樣指導著馬福林。

如今馬福林的大腦也遭受到不知名病毒的感染而部份機械化，現在的他像是不會思想的機械人般只會聽從父親的命令行事。

滿身腐肉的半機械怪物正要憑本能辦事，但是它卻從洛葉恐懼的眼瞳中看到了一張極其醜陋的面孔，本以為早已消失的自我意識卻意外地被喚醒。

「這怪物……是我？」他難以自信地想：「我現在已經成了這種模樣？？？」

無法接受的馬福林機械腦與原本的大腦產生了衝突，腦中一陣劇痛的他表情痛苦地抱頭後退，洛葉把握這千載難逢的機會一腳蹬開了它，重獲自由的她不顧一切朝著大門方向狂奔。

馬文伸開雙手攔住了洛葉的去路，可此時的她已經是被逼急了的兔子，不閃也不躲，橫衝直撞，硬是把他給猛地撞開了。

待他重新爬起來時，洛葉已然跑到大門處轉彎消失不見。

「該死！讓她跑了！」馬文惱怒地來到了半機械怪物身邊並責怪道：「你剛剛為什麼停下手來！？」

悲傷的馬福林眼中流下了兩行機油，如同壞掉的錄音機，卡頓的電子音不斷重覆道：「收手吧……爸爸……收手吧……爸爸……」

兒子不明白他的苦心，馬文只能破口大罵道：「你這沒出色的傢伙！」

馬文大步上前把馬福林的機械耳朵給拆了下來，沒想到當他往耳朵中心一按裡頭竟然彈出了刀刃！馬文握著由耳朵變成的銳利匕首沉著臉說：「沒關係，爸爸再幫你把她抓回來。」

說罷馬文便緊隨洛葉其後從倉庫中離開。

洛葉直往更衣室方向狂奔而去，只要穿過那裡就能離開這個區域，可是當她好不容易一口氣抵達更衣室時，更衣室的大門被人從裡頭反鎖了，門上掛著一個牌子：「定期消毒中。」

完了，今天是大消毒日，洛葉透過窗戶往裡一看，發現更衣室天花上的花灑正在往更衣室裡噴撒消毒液，為了員工安全起見，短時間內是不會開門的。

洛葉唯一的出路居然是因為這種無聊的理由被斷絕了，不甘心的她只能抓起旁邊的滅火桶朝玻璃砸了下去，然而能抵受槍擊的強化玻璃上別說裂縫，連個白點都沒砸出來。

走廊盡頭，一個巨大的人影在燈光的映照下倒映在轉角位牆上，馬文故意用跟小孩玩捉迷藏的聲線叫道：「我來找你了──洛──葉──」

沒等他的身影正式在走廊出現，洛葉就先一步跑走，現在的她除了焚化爐外再也沒有地方可以去。

期間馬文帶有回音的聲音不斷在身後響起：「你──跑──不──了──的──」

到底會唔會比人捉去交配成功呢

新讀者留名支持

快d英雄救美

今晚有文～

送晒馬文 萊利 落焚化爐

馬福林示意圖

緊 張

焚化爐所在的大門被猛地撞開，洛葉氣喘吁吁的尋找能夠藏身的位置，房間裡相當空曠，基本上沒什麼地方可以供人躲藏。

通風口雖然能夠容納一個人通過但是卻安置在洛葉根本夠不著的地方，無奈之下只能放棄。

最終目光落在幾具尚未被焚燒的屍袋之上，情急之下她想到了一個大膽的計劃，雖說不知道能否成功但現在的她沒有猶豫的餘地。

不久後，握著匕首的馬文如同獵人般慢步走進了焚化爐的房間中，雖然第一眼看上去空無一人，但走廊盡頭的房間就只有一間，所以馬文很清楚洛葉只是暫時躲藏起來。

臉上掛著詭異笑容的他不慌不忙先把背後的門鎖上，以防又被她像剛剛那樣逃跑，確定門已經鎖上後他又戲謔：「想玩捉迷藏嗎？可以啊！」

正如洛葉先前所考慮的，房間內可供躲藏的地點並不多，一隻手都已經數得過來。

馬文覺得想找到洛葉就是像甕中捉鱉般簡單，他先是走到焚化爐前停了下來，整個房間裡要想藏人的話第一個就會想到這裡，而且下班後的焚化爐由於沒有啟動，故此相當安全，裡面要藏十個人也不成問題。

「再不出來有人就要變成烤豬了。」馬文怪腔怪調的對著焚化爐笑道。

說罷他把耳朵貼在冰冷的爐面上想要讓被困在裡頭的洛葉向他求饒，可什麼都沒聽見。他不悅地拉下了旁邊拉桿，腳下的活動門應聲而開，裡頭空空如也，根本沒有洛葉的身影。

「不在這裡嗎？」他小聲抱怨道。

目光在尋找下一個可能的藏身處，沒多久馬文便注意到地上那五具屍體，眼尖的他發現五具當中有一具沒被在屍袋當中，而是就這樣赤裸裸的被棄置在外。

馬文多年的工作經驗告訴他，每一具屍體送來時一定是在能防止病毒外洩的特殊屍袋當中，斷然不會有這樣的裸屍存在。

他哼笑了一聲，明白那是因為洛葉躲進屍袋並混入屍體當中，所以才導致有一具沒了屍袋包裹。

黑暗中，洛葉在狹小的空間中摀住了嘴巴，大氣也不敢喘一口。

馬文壞笑著提刀走到了其中一具屍體旁邊，刀尖抵了在屍身之上，以輕挑的聲線說：「我就看看哪一具才是你。」

他手上微微使勁，鋒利的刀刃便像是割破紙張般將墨綠色的屍袋給劃開了，只可惜露出來的是平常見到了慘白屍體。

in老沙，we trust!

至於甜甜... 好似so far就算有甜都係啲丁唔落嘅位黎

點都好，老沙寫自己嘅style就已經好好睇

我唔抗拒甜，該有都會有既

呢隻疫苗種黎！

「還有3具……」馬文饒有興致地來到了下一具屍體前，現在的他就像是開寶箱似的興奮，在找到洛葉之前每劃開一次屍袋都像是在打開一個未知的寶箱。

刀又劃破了屍袋，這一次露出來的是遭到機械侵蝕的屍體，仍然未見洛葉的蹤影，他笑著數道：「還有2具。」

一刀閃過後，又有屍袋被劃破，露出了被包裹在其中的慘白屍體，接連猜錯了三次，馬文非但沒有感到挫敗，反而愈挫愈興奮。

他來到了最後一具屍體旁蹲下，如無意外的話裡面躺的就是無處可躲的洛葉。

黑暗中，戰戰兢兢的洛葉閉上眼睛祈求馬文不要發現自己，殊不知耳邊就響起了他的聲音。

屍袋外的馬文這一回決定放棄用刀，改用手拉住了拉鏈：「遊戲結束了。」

嘴角上揚的他一鼓作氣拉開了屍袋，沒想到笑容隨即僵住，因為出現在他面前的僅僅是一具普通的慘白屍體而已。

「這－這！到底是怎麼回事！？」馬文錯愕地望著眼前的屍袋。

「呯！」

身後的置物櫃冷不防地被撞開，沒等馬文來得及反應，破門而出的洛葉就趁著對方大意的瞬間用扳手朝後腦勺猛敲了下去。

馬文兩眼反白，眼前一黑，倒地不起。

洛葉喘著粗氣，難以置信地望著地下的馬文：「成……成功了！」

這一次她只是耍了一個小花招，把一具屍體從屍袋中拖出來，但是自己卻沒有躲進去屍袋而是帶著它躲到了旁邊的置物櫃中。

從而造成一種「她躲了在屍袋中，所以才會多了一具屍體出來」的錯覺，果然在四號爐工作多年的馬文很快就察覺到裸屍的存在，他很自然就順著洛葉的想法把屍體逐具劃開。

藏身於置物櫃中的她曾有多次機會可以偷襲馬文，可是天性謹慎的她還是耐著性子等待對方最佳時機才出手，結果如她所望，破綻百出的馬文在毫無防備的情況被擊中後倒地不起。

這一次是洛葉徹底的勝利！

……似乎是這樣子嗎？

洛葉百密一疏，沒想到馬文突然醒了過來一把抓住了她的腳髁用力一扯！重心不穩的她才剛倒下便被對方撲倒在地，馬文把洛葉壓在身下，鋒利的刀刃抵了在咽喉之上，叫她不敢輕舉妄動。

馬文用空出來的手摸了後腦勺一下，發現見紅，他扭頭問被刀架著而無法動彈的洛葉：「怎麼這麼害怕？以為我接下來要殺你嗎？」

「放心好了。」馬文用染血的手摀住了洛葉嘴巴並舉起匕首：「我不會殺你的。」

洛葉以為自己聽錯了，然而馬文接下來卻告訴她一件更可怕的事：「我要把你變得跟福林一樣，這樣你就再也無法離開，只能乖乖的留下來給他當老婆！生孩子！」

仲有冇？

鋒利的刀刃上散發著陰冷的刀氣，彷彿連流淌過的光線也會被一分為二。

「這把是從福林身上取出來的匕首。」馬文在洛葉眼睛前近距離展示匕首：「只要在你這漂亮的臉蛋上輕輕劃上一刀，很快你就會變得跟福林一樣。」

這一點馬文已經在其他無辜的女孩身上驗證過了，所有人被劃傷後身體都出現了不同程度的機械化，亦有發燒、失去意識與嗜食金屬的病徵，只不過她們都在得病後第三日死亡，像馬福林這樣存活下來的案例一個也沒有。

馬文手中的病毒之刃輕輕抵了在她的臉龐上冷冷道：「不過也要你能活下來才行。」

洛葉被摀住了嘴巴，連叫都叫不出聲來，眼泛淚光的她絕望地望著馬文。

「爸爸……救我……」她默默地閉上了眼睛向父親求救，兩行淚水悄然滑落。

然而馬文的字典中沒有憐香惜玉四字，正當他詭笑著想劃破洛葉的臉時，對方的褲袋中傳來了陣陣「咇咇」聲。

馬文被聲音給吸引了注意，粗糙的大手在洛葉屁股與大腿外側恣意摸著，最終被他從口袋中翻出蒙吉的控制器。

他眉頭微皺，望著從沒見過的控制器自言自語：「這是什麼玩意？」

「呯！」

身後一聲冷不丁的巨響把馬文給嚇了一跳，受驚的他扭頭一看發現撞擊聲是從被鎖上的鐵門中傳出的！

「呯！」

過了幾秒後又迎來一聲巨響，鐵門已經承受不住扭曲變形。

「轟！」

最後一聲過去，厚實的鐵門被整扇踹飛，身形魁悟的男人穿過翻滾湧動的煙霧大步踏入了房間當中。

明天繼續～推post pls～

出現了

救佢

終於嚟到

雖然估到會英雄(?) 救美
不過都好緊張呀

猛男執洛葉

緊張！！推
好睇丫樓主，加油💪🏻

摩牙摩牙

一陣再更新

其實賣咩身

好緊張！一陣係幾耐啊樓豬！

救人啦

剛剛好

一陣咗8個鐘。。。。

仲寫緊，抱歉遲左但肯定有文

加油

何君堯出嚟啦

濃濃的煙霧中，看不清來者的真面目，馬文以為是兒子馬福林來了於是便對著煙霧裡的人影問：「福林？是你嗎？」

洛葉一聽以為自己要完了，殊不知當對方從霧中步出，她才驚愕地脫口叫道：「蒙吉！？」

雖然消毒劑的味道很礙事，但是蒙吉還是憑著洛葉在空氣中殘留的稀薄氣味成功追蹤到這房間。

「怎麼就來救兵了？消毒程序應該還沒結束才對啊？」馬文瞄了洛葉一眼，又盯著蒙吉在心裡想：「這傢伙到底是從哪裡冒出來的？」

原來一路上蒙吉見門就破，逢牆就拆，剛才把洛葉為難住的更衣室大門如今已成了滿地的碎片，更衣室內的紅色警報一直響個不停。

蒙吉發現洛葉後就直接朝著兩人所在的位置走去，手上似乎還一直提著某樣黑色的東西。

馬文也不示弱，握緊著手中的病毒之刃迎了上前，洛葉急忙朝蒙吉大聲警告：「小心他手上的匕首！千萬別被劃到了！」

只可惜她的警告在蒙吉耳中聽起來就像是麻雀在不斷吱吱喳喳地叫個不停，他完全沒因此有所警剔，而且渾身破綻的來到了馬文的面前。

蒙吉即將要與拿著病毒之刃的馬文交鋒，一想到只要被輕輕劃過也會就變得像馬福林一樣，洛葉就不其然為蒙吉冷捏了一把汗。

「納命來！」馬文怪叫著揮動手中的匕首。

然而他的動作在蒙吉眼中彷彿都是慢鏡重播，只見蒙吉木著臉將身體微微一側，一抺寒光便在面前掠過，雖然有幾根瀏海被削了下來但是人卻安然無恙，只損分毫。

旁觀的洛葉深明那刀刃的可怕，但蒙吉居然一臉若無其事不斷在極限的邊緣試探，所以當兩人交戰的過程看的她是肉顫心驚。

蒙吉靈活地左閃右躲像是在故意逗他在玩似的，馬文胡亂揮動劃了一陣子空氣後也累得氣喘不已。

「奇……奇怪…..為什麼連一刀都劃不中他？」馬文終於是支持不住被耗光了力量。

而蒙吉就是找準了這個機會，腳輕輕一勾便把他絆倒在地，後腦勺再度遭殃的馬文頓時又覺得眼前一片漆黑。

似乎蒙吉只會在遇見衛兵時才會暴怒得難以受控，對於衛兵以外的人他都表現得興趣欠奉，亦不會第一時間就選擇狠下殺手。

蒙吉在解決掉對方後大步流星地來到了洛葉面前，本來他有東西想交給洛葉但對方卻緊張地檢查他的傷勢，在確定渾身上下都完整無缺時洛葉才終於放下心來。

此時蒙吉見終於有機會，撇著嘴把手中的黑色東西遞到洛葉面前，她起初認不出來但接過一看時馬上驚訝地叫道：「咦？」

「這不是我家的電視嗎？」

也許用「曾經的電視」會比較合適，因為螢幕上多了一個大洞出來，看不了的電視機只能被稱為電子垃圾。

「壞了。」蒙吉居然久違地又開金口，不知道是看電視學來的還是以前就已經懂得。

洛葉聽得是一陣愕然，只能訕訕答應離開這裡後為他換一台新的。

「這傢伙大老遠追過來就是為了抱怨電視機看不了嗎？」洛葉腦海中盡是問號。

當兩人準備離開之際，本該倒伏在地上的馬文又晃頭晃腦站起，展開兩臂攔住了去路：「我……我不會讓你們把秘密講出去的！」

說罷他兩手握刀朝洛葉刺了過去，蒙吉沒有袖手旁觀，而是不耐煩地掐住馬文的脖子並舉了起來。

但是蒙吉沒有聽明白洛葉先前對他的警告，居然沒有箝制馬文握刀的手，任由對方隨意揮舞。

洛葉一看就叫：「小心！」

可是為時已晚，馬文沒有放棄這千載難逢的機會，拿起小刀朝蒙吉胸口上狠劃下去，只見刀光一閃，飛濺的鮮血分別沾染在兩人臉上。

馬文望著被病毒之刃成功劃傷的蒙吉，脖子即使被掐住了，還是要含糊不清的興奮笑道：「我贏了……」

蒙吉被疼痛徹底惹怒了，手上只是輕輕一用力，馬文的頸脖處便馬上傳來了可怕的骨頭斷裂聲

「咔」

洛葉都沒來得反應，馬文的頭以奇怪的姿勢耷拉下來，死時臉上仍然掛著一抺詭譎的微笑。

蒙吉把馬文的屍體猛地甩開後，痛苦地摀住了傷口低吟道：「嗚……」

「你沒事吧？」洛葉焦急地上前檢查傷勢，被劃傷前後短短二十秒，傷口就已經發紫並有黑血滲出，情況惡化得相當嚴重。

屋漏偏逢連夜雨，偏偏在這節骨眼上，馬福林拖著緩慢的步伐趕到了焚化爐所在的房間，並親眼目睹了父親馬文被蒙吉所殺。

馬福林只覺得頭疼欲裂，全身冒煙發燙，身體開始產生激烈變化，他摀著腦袋痛苦地在喉嚨裡發出了巨大的電子音：「爸──爸──」

蒙吉 要進化做 機械蒙吉 喇

狗進化做機械狗

「進化 機械 病毒」 係圍繞整個故事既三個關鍵詞

Live個故好似多人睇左，鄧樓豬高興認識

快點更新
想快d睇
好吊癮

會唔會有男女主示意圖

成日覺得蒙吉係好似FSN隻Berserker噉

希望愈寫愈多

一陣仲要睇醫生，夜d先有

冇圖，不過應該都係力量型角色

今夜要臨時請假抱歉

等更新

無文

唯有等...

今晚有文~

Yaaaaa

又係推一推，聽朝先睇

怪物眼中紅光迸發出腥紅的光芒，接著便以金屬化的軀殼粗暴地撞了過來，蒙吉意識到要閃開時怪物已經來到面前，強化人急忙把手臂交叉架在胸前，但仍招架不住被一擊撞飛。

「呯」

身體直接撞到焚化爐上把堅硬的外殼也給撞凹了，蒙吉咬牙晃了晃腦袋掙扎著想要爬起來，可是暴怒的馬福林卻沒有給予他喘息的空間，衝了過來一拳把蒙吉的頭打到深深陷入焚化爐內。

怪物還不罷休，走到拉桿前粗暴地啟動了焚化爐，洛葉每天都會看到馬文拉上那個拉桿幾百次，自然明白馬福林是想把蒙吉的腦袋給活活烤熟，於是急忙大聲警告：「蒙吉！快醒來！」

焚化爐中的蒙吉暈乎乎地睜開了眼睛，黑暗中漸漸亮起了幾個亮點，一陣熱風撲面而來，同時間洛葉的聲音也在耳邊響起，蒙吉一個激靈清醒過來發現那幾個亮點是焚化爐裡的噴火器！

蒙吉兩隻手支撐在焚化爐的外殼上想把腦袋拔出來，可當他都快要呼吸到外面的空氣時馬福林憤怒地一把將他又按回了爐內。

爐內的火勢愈變愈大，溫度也以飛快的速度上升，高溫逼使蒙吉急切地想把腦袋退回去，可是怪物手上的勁度太大，不管他怎麼使勁，按在後腦勺上的力度始終絲毫未減。

要知道爐內的高溫足達千度，在連金屬都能烤化的溫度之下，逃不掉的話即使是強化人也無法避免燒焦的命運。

「嗯嗚───」蒙吉咬緊牙關鼓起了肌肉，渾身青筋暴現。

臉上愈發炙熱，連呼吸的空氣也是灼人的，焚化爐的外殼也逐漸被加熱得滾燙起來。

暴怒的馬福林一直牢牢地按著蒙吉的頭在焚化爐內不放，誓要殺死他以報殺父之仇。

起初馬福林還是成功壓制住了蒙吉，但是很快的它就發現蒙吉的力氣愈來愈大，從綿弱無力變得能與之抗衡，最後更是反推了過去成功把頭從焚化爐裡拔出！此時爐內恰好加溫有火柱噴發，蒙吉雖然及時逃生但是頂上的頭髮還是被高溫烤焦了一些。

馬福林不明白蒙吉突然間哪來的力氣，但隨即便發現對方胸口上的指示燈已經從橙色變成了代表安定的綠色。

原來洛葉也沒閑著，見蒙吉陷入了困境第一時間就是把控制器撿了回來，把功率從30%提高至50%，讓他有力氣從馬福林的壓制下掙脫。

文啊

人工心臟在體內轟鳴著，將血液快速地泵往全身，蒙吉一發狠勁不單是反壓過去而是把馬福林一雙機械手臂硬生生給扯了下來。

失去了手臂的馬福林錯愕地低頭望向傷口，扯斷的電線中迸發著零星火花，金屬管中流出來的不再是血而是機油。

「怎麼……可能……」馬福林難以置信地望著蒙吉，也許在他眼中，蒙吉要遠比自己更像怪物。

「啪嚓」

兩根帶著腐肉的機械手臂被重重甩下，蒙吉咧牙準備找馬福林算帳，但是萬萬沒想到對方在丟了一雙胳膊以後戰意盡失，頭也不回地落荒而逃，沿途落下的機油成了指標。

大概心臟以高功率運作的緣故，蒙吉感到體內的血液在沸騰，渾身也在發熱，眼白也因為微絲血管破裂的緣故而變紅，性情也狂傲起來。

眼見馬福林因懼怕自己而逃跑，臉上便毫不掩飾地流露出輕藐的笑容，洛葉在身後叫也叫不住，只是一眨眼的功夫蒙吉就已經緊隨其後追了上去。

聽日應該完第一章

一陣有文？

等緊沙仔貼文

倉庫內，失去了雙臂的馬福林狼狽地逃回了自己唯一的藏身之處，就在失去手臂前的不久，一直陪伴在左右的父親也在眼前被殺。

光是逃到這裡已經花光了馬福林僅餘的一點力量，它無力地倒伏在金屬堆之上，機油不斷從兩臂的斷口中滲出。

它的身體被機械侵蝕得更加嚴重，如今它大腦中作為人類的部份恐怕已淪為零碎的記憶片段，再也無法構成一個完整的人格。

意識被機械徹底地取代，如今的它就像一具壞掉的機械人般倒在地上毫無反應。

然而體內的病毒不希望宿主就此死亡，紛紛活性化來吸收周遭的物質以修補身體，數之不盡的電線如同蛇般從傷口處漫延開去，同時間亦不斷將四周的金屬往身邊拉攏，馬福林破破爛爛的身體很快就被金屬垃圾所淹沒，消失不見。

循跡而來的蒙吉抵達倉庫時立馬就被眼前的景象給嚇到了，因為倉庫當中居然盤據了一條巨大的機械蛇！馬福林體內的病毒為了讓宿主活不去，不惜暴走把整整一座由金屬垃圾堆成的山丘給全吸收了，這機械蛇便是最終武裝起來的形態。

粗糙的銀色蛇皮只要仔細一看就能發現是由無數的金屬垃圾吸附而成，巨大的蛇眼總共有三顆，左右兩側是由兩顆機械人頭構成，當它睜開眼皮時兩顆機械人頭就會同時張開眼睛與嘴巴並從裡頭發出紅光，第三隻蛇隻則位於兩眼之間，馬福林殘破的軀體則被包裹在其中。

蒙吉也是頭一回目睹如此龐然大物，生物本能上就被對方的體形給唬住了，而恰好在這時候兩名倒霉的保安來調查更衣室警報原因，兩人見到蒙吉形跡可疑地站了在倉庫門口，於是便大聲喝問：「你是什麼人！」

機械蛇被聲音所驚動，一個激靈扭過頭後就發現了愣在門口的蒙吉，巨大的蛇頭吐著蛇信子朝他游了過來。

蒙吉見勢色不妙便想勸兩人快走，可是他卻無法用語言表達，舌頭再三打結後他索性不說直接把兩人猛地推開。

可是兩名保安終歸還是沒能明白蒙吉的意思，誤以為他這是在反抗於是兩人都從腰間拔出了伸縮棍，在手上敲打著說：「看來你不吃點苦頭是不會乖乖配合了。」

「呯」

狠話才講撂下，巨大的機械蛇頭迅猛地衝出倉庫咬住了其中一名保安，蒙吉只是往後一躍就輕鬆躲了過去，可憐的保安連發生什麼事都就被它咬在口中，兩顆尖銳的鐵牙貫穿了身體。

「救……」

機械蛇朝天仰著脖子活動了幾下就把仍在慘叫著的保安囫圇吞下，接著他又吐著蛇信打量餘下的兩人，如今世界在它眼中已經成了熱感探測的畫面，只能分辨溫度的顏色。

剩下的兩人都是一團模糊的輪廓，分不清哪一個是蒙吉的它猶豫了一下，另一名保安親眼目睹同事被一條巨大的機械蛇給吞以後被嚇至當場失禁，拚命使喚不聽話的雙腿往回走。

可他一動就觸動了機械蛇的神經，它扭過頭朝逃跑的保安張開了金屬巨口，由無數機械手臂拼接而成的蛇信子朝對方彈射而出，位於蛇信子末端的手臂牢牢地抓住保安以後，舌頭就像是捲尺般帶著慘叫的保安快速地被收回嘴內。

幾秒鐘後，四周再度陷入了一片寧靜，安靜得依稀能聽見蛇腹中的保安仍在呼救。

機械蛇接連生吞了兩人以後又把頭扭到在場的最後一人身上，蒙吉望著這懸殊的身差比，不由得乾嚥了一口。

就在機械蛇朝他微微開口時，走廊盡頭傳來了洛葉的腳步聲，毫不知情的她還在尋找著蒙吉的下落，機械蛇的注意力頓時被吸引了過去。

「喂！蒙吉！」洛葉大聲呼喊著強化人的名字，可惜除了回音外得不到任何人的回應。

眼見機械蛇對懵然不知的洛葉動了念頭，蒙吉把牆上的一根粗長的喉管給拆了下來不斷敲打地板發出聲音吸引對方的注意。

索斯機械獸

原來隻病毒咁屈有思想可以咁進化嘅

老沙身體要緊

因為宿主瓜左佢都會瓜

有心～冇大礙，都係腰痛未好

好好休息

成日形住蒙吉係獅子獸噉樣嘅合成人

這一招果然奏效，機械蛇被聲音引回倉庫內，這一次它在確認位置後並不像之前那樣慢悠悠地游過來，蛇身突然像彈簧般盤縮以極快的彈射而出，張著巨口以迅雷之勢想要把蒙吉給吞了。

「轟！」

洛葉此時也循聲而來，機械蛇的強力衝擊濺起了一陣灰塵叫她看不清裡頭狀況。

過了一會兒煙霧終於散開，只見蒙吉咧牙用喉管強行撐開了機械蛇的巨口，近距離之下他目睹清楚蛇口中的構造居然是由攪拌器構成，剛剛被吞的保安恐怕已魂歸天國。

起初看似奏效把機械蛇給為難住了，可是未幾它就將金屬喉管給吸收掉，成了它身體的一部份，轉眼間機械蛇又張開巨口朝蒙吉飛衝過去。

倉庫似乎快要承不受住機械蛇如此大質量的運動，它每撞空一次整間倉庫都會快要塌下來似的晃動不已。

蒙吉憑著強化人異常的反應以及運動神經，一次又一次以靈敏的身手在蛇口下逃脫，他除了逃之外根本找不到反擊的機會。

倉庫裡漸漸被飛濺的灰塵所籠罩起來，能見度因為灰塵的緣故開始節節下降。

機械蛇橫衝直撞了一段時間後發現自己突然「失明」了！陰冷的灰塵飄浮在空氣時無形中形成了一面冰冷的牆，妨礙了它感知蒙吉的位置！

丟失目標的它吐著蛇信不斷在灰塵中尋找蒙吉的身影，它的眼中世界如今是一片冰冷的藍色，除非等到灰塵重新沉澱回地上，否則在這種狀態下別說是吞了他，想要找到他已經是件不可能的任務。

藏身在灰塵中的蒙吉因禍得福，雖然不明白為什麼機械蛇的攻擊的一次比一次歪，現在更是連看到看不見他，然而這片混亂卻為他提供了反擊的空間。

蒙吉屏息閉氣靜候下手的時機，他跟機械蛇之間彼此都看不見對方，機械蛇如此龐大的體形在遊動時會製造出不少的動靜，蒙吉藉此來判斷機械蛇所在的方位以及距離，相對之下，體形較小能隱密行動的優勢就突顯出來了。

他撿起了一根有著銳利的斷口的義肢當作武器準備找準機會反撲，但儘管他都已經如此小心，但最終還是被地上一根不顯眼的釘子給破了功，腳底下不小心踢到了一根從機械蛇身上掉下來的螺絲。

機械蛇立馬張嘴朝聲音傳出的位置飛撲過去，速度明顯變得更加迅捷，狂猛的，風壓甚至將灰塵吹散，蒙吉反應即使不慢也只能正面硬扛下來，巨大的撞擊力讓他推著蛇頭在地面滑行了好一段距離才剎住。

「嗯嗚……」渾身青筋暴現蒙吉用雙手頂住了巨大的機械蛇頭，表現得十分吃力。

呢幾日更得比較少，搵日補返

幻想緊蒙吉姐係變形俠醫咁

呢種狂野過頭

各位！老沙本職終於接到工作洽談聽日要見面開會，希望請假一日～

接得成既話即刻加更！祝我好運！

好啦，放你一日假

實得嘅
幫你集氣

本職係咩

祝你成功

工作緊要，加油

個故好睇，live咗
另外，有冇洺葉示意圖？

祝你成功！但要守承諾

沙鼠咁得意做咩要燒黎食

利申：有養

女主幾時賣身

未有結果，求神拜佛希望接得成

寫左文先，一陣再回覆留言

態度正確G持

然而勉力支撐了沒多久，他的腳下漸漸開始往後打滑起來，機械蛇眼中紅光一閃，突然一招大蛇絞殺把蒙吉捲了起來！

蒙吉急於掙脫但如鐵壁般的蛇身不斷往內擠壓收縮，不消一會兒他就蛇身絞得疼咬牙齒，為了保命他只能不斷鼓起全身的肌肉以對抗收縮力。

洛葉見蒙吉處於下風，急忙拿出控制器想要再提高功率，好讓他有足夠的力量掙脫，，本來是不想讓他在能控制自己前取來本來的力量，但形勢危急也不得不做了。

可當洛葉扭動轉盤時才發現她能控制的極限功率被老爹鎖住了在70%！理由跟洛葉考慮的一樣。

機械蛇如盤龍般朝蒙吉張開了巨口，喉嚨中無數的攪拌刀片正在飛速刨動著，當它正想一口將蒙吉吞下時，身下突然傳來了陣陣金屬響聲。

「喂！這裡！」洛葉拿起了一根鐵棒不斷敲打機械蛇身以吸引注意。

機械蛇果然停下了動作，左眼上的人頭咕溜溜地轉動並盯住了洛葉。

被捆縛著蒙吉仍在不斷鼓起肌肉苦苦撐著，渾身因力過度而顫抖不已，額上也冒出不少虛汗。因為聽到洛葉的聲音，他咬牙努力在眼睛裡睜起一條縫看到以後疑惑不解地在想她怎麼還不趁機溜走？

洛葉又敲打了數十下，可這對機械蛇來講根本不痛不癢，它停下嘴只是希望確保洛葉能看到蒙吉在自己面前慘死罷了，稍為停頓後又動起嘴來而且還故意加大了絞殺的力度。

咁撚有腦

「嗯嗚！！！」蒙吉終於失守被絞得疼叫出聲。

「蒙吉！」洛葉完全無能為力，見蒙吉受苦除了著急就什麼都幫不上忙。

眼尖的她突然發現了蛇身上有些電線外露的破損口，於是便高舉手中鐵棒大喊：「給我──」

「放開他！！！」鐵棒被她用盡全力狠戳進破損口當中。

機械蛇當場如同觸電般疼叫著，位於第三眼中沉睡的馬福林中也流露出痛苦的表情。

這一擊雖然是讓機械蛇被短路的地方給電了一下，但是施加在蒙吉身上的力量卻絲毫沒有減少。

暴怒的金屬大蛇尾巴一甩，洛葉連反應都來不及就被捲在了空中。

「放開……」感覺快要被勒死的她痛苦地叫道。

機械蛇這一回右眼上的人頭死死盯著蒙吉，嘴巴裡還會發出詭異的笑容。

蒙吉目睹以後咬牙切齒，被壓制著的他只能恨恨地發出如野獸般的嘶吼聲。

機械蛇見蒙吉有所反應，眼中的人頭笑得更歡了，下一秒就冷不防將她像是玻璃杯一樣重重地擲到地上！再也沒有反應。

由於事出突然蒙吉先是一愣，面容因怒火而扭曲起來，怒氣在體內不斷積攢，頭髮也一根一根豎了起來，心跳開始加速並且突破限制。

70%......80%......90%......

力量在急速凝聚，眼中一片腥紅的蒙吉終於咆哮掙脫束縛，兩手分別各撿半截粗暴撕開的蛇身，如同一尊修羅鬥神般佇立，憤怒的他口中滲著絲絲白煙。

蒙吉，全功率。

鐵棒戳入去確定唔會電死先?

蒙吉好撚型 屌你

編劇

未見到岩ｆｅｅｌ既圖

未知結果

因為冇得選擇，鼠類繁殖速度快，係下界窮人恩物

有帶手套既點會直接用手掂屍體

男主緊係要型

老沙寫戲定劇？
好想睇到你嘅作品！加油！

btw, live左

有文？

其實乜都有寫過下

有文

鋼鐵大蛇在強化人的力量之下猶如紙板般不堪一擊，斬首般被斷成兩截，蒙吉一把將蛇頭甩開，纏在身上的蛇身也漸漸放軟下來。

戰況的天秤似乎正以一面倒的姿勢傾向蒙吉。

不過沒想到機械蛇雖然首身分離但仍能遙遠控制蛇身，才軟下來不到幾秒又赫然收縮試圖故技重施，然而對於全功率的蒙吉來說，這樣的壓迫力已經不放在眼內。

他咬牙兩臂猛地向外一掙，如撕棉花般把纏繞在身上的金屬硬生生給扯成了廢鐵碎，它們彷彿擁有意志般，在落地以後像是長出腿般不斷朝蛇頭的斷口位置聚攏，最終竟然又讓它重新組合起來，機械蛇像沒受過傷似的又朝著蒙吉嘶叫作出威嚇。

蒙吉眼睛瞥了倒地不起的洛葉，至倒她仍然保持著同一個動作沒有變過，也沒有要醒來的跡象，情況似乎不太理想，時間拖出了可能會有生命危險。

那麼……只能速戰速決了！

然而機械蛇卻不這麼打算，機械比起肉體更強大的優點就是不會感到疲倦，特別是它這樣不管怎樣都能組合起來的便利身軀，只要拖得時間長了，蒙吉早晚會被耗死。

只不過眼前這人的體內居然傳來了引擎的轟鳴聲，力量比起剛剛簡直判若兩人，為了打敗蒙吉，機械蛇突然往牆上撞去。

這一撞就好比共工撞不周山，整座倉庫都地動山搖起來，懸掛在天花的吊燈晃個不停，震落的灰塵如雪般飄落。

機械蛇一下把牆上的混凝土給撞出了一大窟窿來，露出了深埋其中的鋼筋，它立馬把身體靠了上去。

倉庫晃動得更厲害了，蒙吉意識到對方企圖將自己跟倉庫同化起來，要是成功了體積恐怕又會比現在又大上幾倍。

他可沒這功夫陪這醜八怪耗。

於是腳下用力一蹬，蒙吉便在原地消失，下一秒躍至半空的他已突然出現機械蛇的面前，朝巨大的蛇頭全力揮出了滿載怒火的一拳。

「轟！」

機械蛇的電眼追蹤也無法捕捉蒙吉的動作，只消一擊就把它打到深陷牆中，下頷如同跳針般不斷上下顫抖，左外眼球中的人頭也被反作用力給震了出來，僅以一根粗電線垂掛在眼眶外。

蒙吉又將它從牆上給撕下來，一擊打碎了第三隻眼上的紅色保護罩，將安躺在其中的馬福林從電線與機油中硬生生扯了出來。

僅僅只是大意了一下就付出了無可挽救的代價，徹底失去戰鬥能力的馬福林終於明白到眼前這人型的「東西」比起成為怪物的他更像一頭怪物。

馬福林虛弱地望著蒙吉哀求道：「起碼…...讓我…..死在父親的旁邊吧……」

蒙吉根本聽不懂他到底在吱吱咕咕什麼，毫不手軟地將馬福林的機械大腦給打爛了，了結他以後匯聚在一起的金屬也紛紛散了架，像原本的金屬廢鐵一樣散落一地。

但是倉庫的支柱受到機械蛇的侵蝕已無法支撐整體的重量，天花外牆突然劇烈地震動起來，同時間一道裂縫從牆身漫延至天花，巨大的混凝土塊不斷從頂上落下。

蒙吉在眾多落石之中把昏迷的洛葉給抱了起來，慢慢的朝門口方向步去。在他離開的剎那一塊巨大的落石突然掉落把大門給堵了起來。

被垃圾包圍的舊房子內，美夢正酣的老爹突然被一聲巨響給吵醒了，以為有人闖入的他抄起了那把絕對打不中人的手槍指著門口大叫：「是誰！」

沒想到出現的卻是才一天不見又回來的強化人，以及他懷中昏迷不醒的洛葉。

老爹一看就搖頭嘆氣，因為此情此景跟她當天撿蒙吉回來時差不多，只是這一次救人者與被救者的身分互換了一下而已。

老爹既心疼又氣，直接就罵道：「你們兩個還真是配到絕！」

「？」

係文啊

馬林死咗，倉庫同焚化爐都打到爛晒
洛葉仲有冇得返工

同時畀隻病毒折磨，又畀個黐線老豆操縱，再畀條機械蛇亂咁舞，最後連遺願都講咗畀個聽唔明嘅人聽，就畀人一嘢打爆咗個頭…

馬林

仲掛住返工
命仔都差啲無喇

冇得返，但疫苗日開始逼近

最衰都係成日隱瞞既馬文，佢一家既悲劇都係由佢造成

今鋪要賣身 還債黎賠償喇

成日都覺得馬福林叫福馬林

same

福爾馬林

立馬...?

在經過老爹一番詳細檢查以後，洛葉被診斷出輕微的腦震盪就別無大礙，老爹再三確認結果無誤後才終於鬆一口氣。

刀子嘴頭腐心的他嘴上還是要抱怨：「怎麼會傷成這樣……」

他本想從知情人口中得知事發經過，但是唯一的知情人現在正忙著掃光他家裡的冷凍食品，更麻煩的是這知情人只擅長用拳頭與人溝通。

老爹坐在手術床邊望著大吃大喝的蒙吉只能無奈嘆氣，扭頭望向沉睡中的洛葉說：「看來只能等你醒來才能搞清楚到底發生什麼事了。」

崩塌的金屬倉庫內。

漆黑中傳來爆炸聲，巨響之後堵塞在門口的混凝土塊被炸開了，濃煙之中，一名從頭到腳都武裝起來的檢疫官手持噴火器小心翼翼地朝倉庫內探頭。

黑暗中沒有任何動靜，偶而會傳來碎石掉落的聲音。

檢疫官朝身後的隊友點了點頭，確認安全後就領著小隊步入了倉庫之中搜找馬福林的屍體。

萊利的辦公室內，萊利像個犯錯的小孩子般站在桌子前，坐在他的位子上的是新政府派來調查病毒暴走事件的搜查官，對方像大爺一樣在桌子上翹腳看文件，期間一聲不吭。

心虛的萊利眼睛不斷偷看搜查官，害怕被對方發現這是偽造出來的報告。

搜查官最終微笑放下了文件：「還真是沒能找到破綻。」

萊利暗中長舒一口，另一邊廂，倉庫中一名檢疫隊員在牆邊一堆倒塌的混凝土底下發現了馬福林殘破的屍體，隊員急忙在對講中報告：「找到了！」

所有人齊心協力將屍體從瓦礫下移出，小心地將馬福林分成許多小塊並放在充滿福爾馬林的容器當中保存。

辦公室內，搜查官走到了萊利面前握手致歉：「看來你也是他們兩父子的受害者。」

「我早就覺得他們兩個怪怪的，沒想到卻是這樣的危險人物。」萊利以為自己已經撇清關係於是落井下石以示忠心。

本來他還自我感覺良好但是搜查官突然臉色一沉，萊利的心頓時冷了半截，沒等他有所反應，搜查官就用強力磁石製成的手扣將他的右手吸附在牆上。

萊利大驚，不斷想要掙脫並叫道：「你這是什麼意思？？？」

搜查官木無表情道：「真是可惜了，高層似乎集體決定交你出來背鍋逃責，有沒有那份文件根本不影響你的判決。」

「怎麼可能！」萊利難以置信大叫。

福爾馬林 係打錯字定有特別意思？

Formalin 冇錯啊

Sor，我google了，佩服你知識廣博

「怎麼不可能？」搜查官點起煙吸了一口，噴到一隻手被扣起來的萊利面上。

萊利啞口無言，對於高層而言他自然也是一隻可以隨時可以捨棄的棋子。

為什麼一直在垃圾廠裡風風光光的他會落到如斯田地？

「都怪那女人……這事情一定是她搞出來的！」萊利歇斯底里地咆哮大叫。

搜查官見他情緒激動，無法一人運押於是走出了房間尋找同伴幫忙。

萊利被獨留在辦公室內，一想到接下來很可能被送入隔離區他的情緒就跟被判了死刑一樣崩潰了。

「不要……我不想死……」萊利抱頭痛哭：「我還沒玩夠女人……」

一但被送入隔離區人生也就完蛋了，大概在未來的某一天萊利也會成為四號爐區域中的一具屍體。

無法接受如此結局的萊利為了活命眼睛不斷在房間裡搜索起來，最終視野落了在一把以前從工人手上沒收回來的一把匕首之上，他緩緩地張大了眼睛，心中也下好了主意。

十分鐘後，搜查官領著兩名衛兵重回辦公室時驚愕地發現萊利消失不見了，原本扣著他的位置留下了一大灘血跡以及一根斷掌。

「跑掉了？」衛兵甲問：「要啟動手環追蹤嗎？」

「該死…..」搜查官蹲下撿起斷掌一看，手環的部份也被連帶著切了下來，萊利就是考慮到被扣的手是載著手環的右手，一起切下不但可以讓他脫困也能截斷衛兵的追蹤。

受了如此重傷的人是無法走遠的，搜查官順著血跡追蹤。

房內的血跡僅僅來到通風口前就消失了，通風管道內，臉色蒼白虛弱的萊利用繩子死死捆住傷口以防止失血過多。

「沒了手再裝就是了……沒了手環弄個假的也可以……」萊利在漆黑中不斷往前跑：「進了隔離區就什麼也沒有了……」

垃圾廠外，三樓的通風槽被人踹開，萊利從缺口中一躍而下，掉到了垃圾堆之上以作緩衝，最終失去一掌的他在沒有人察覺的情況下成功逃脫。

「該死的臭婊子……我不會這樣放過你的……」萊利搖搖晃晃摀著斷肢消失在路的盡頭。

高聳入雲的巨大末日都市──阿瓦隆內，首席科學家拜古斯最近以七十八歲高齡成功連任新政府總統，是阿瓦隆與下界兩界之中最高權力者。

這一天他坐在實驗室中照鏡，鏡中的他已白髮蒼蒼，皮膚不但浮現出老人斑，而且還失去彈性而變得鬆垮垮的，這跟年輕時擁有著俊美基因而為人所知的拜古斯有著極大的差別，會讓人在比較兩者的分別後概嘆歲月不饒人。

身穿實驗服的研究人員氣喘地提著黑色手提箱步入了實驗室內：「總統大人，毒株已經找到了。」

新讀者留名
好好睇

其實之前都有人講過

有新角色

馬福林浸係福馬林入面

好睇
等睇萊利右手變攞你命三千

第一章完左 宜家進入第二章

搵到毒株啦？
銷毀佢

唔止咁簡單

冇錯

埋定伏筆

會用黎做其他野

幾時先賣身

「找到了嗎？」拜古斯淡然道。

研究人員把手提箱放到總統面前，取出了一個玻璃容器，液體中懸飄著一些銀黑色物質，正是馬福林的屍塊。

拜古斯木無表情用乾瘦的兩指拎起了一個玻璃容器，像是在鑒定寶石般在燈光下觀看，良久，他才緩緩道：「難以置信，肉體的機械轉換率居然達到了百之九十九。」

老科學家頓了頓，用平淡的語氣問：「哪個研究所裡的實驗體？」

研究人員恭敬回答：「都不是，據調查好像是一名負責焚燒實驗體的員工遭到屍體攻擊而感染上病毒。」

拜古斯望著屍塊像自言自語道：「花了三年時間都找不到的中間宿主，居然是以如此意外的方式到手。」

此時門外傳來了叩門聲，未幾，一名體格魁梧的男軍官大步流星地步入實驗室當中，他跟研究人員使了個眼神以後對方就很識趣的點頭告退。

等實驗室中只剩下男軍官與老科學家後，他就恭敬地低下頭問：「博士，不知有何吩咐？」

「哦，你來了，黑炭。」年邁的拜古斯在拐杖的幫助下站了起來，拿起手提箱來到了保藏樣本的冷凍櫃前。

他一邊冷藏馬福林的屍塊一邊說：「隔離區實驗室中有強化人逃跑了，一般衛兵處理不了，只能靠你跟特殊戰略部隊的成員去把他抓回來了。」

拜古斯又補充了一句：「不論生死。」

「明白，可是強化人的基因項目不是已經停了三年了嗎？」代號黑炭的男軍官問。

「我已經下了命令銷毀所有強化人，但隔離區中的蒙吉娜教授似乎沒把我的話放在眼內，公然違反命令私自保留一名強化人而且還放跑了他。」老科學家用理智得毫無感情的眼睛望著黑炭：「不過沒關係，我已經讓她付出了代價。」

黑炭很清楚得罪了拜古斯的下場就只有一個，那就是死。

「那麼屬下這就通知成員準備抓捕強化人。」

「這一次的對手可能比較棘手，誰要是能抓到就破例讓他移居到阿瓦隆。」

「遵命。」黑炭在接到命令後就從實驗室中離開。

阿瓦隆的中央公園是高空電梯的入口，黑炭對守衛出示軍官證後，衛兵就自覺敬禮並讓路。黑炭乘坐高空電梯從光鮮明亮的天堂中又回到了污煙瘴氣的下界城市之中。

「呼……還是這裡自在一點。」從阿瓦隆中離開的黑炭如釋重負，並聽從拜古斯的指示回到位於下界的藏身處召集成員交代任務。

原來蒙吉係指蒙吉娜教授

又追求長生不老？
不過都好過現實啲仆街為破壞而破壞......

any肥，又live咗

洛葉快啲放返100%能力比蒙吉啦
唔係遲早比人打死

係咩嚟㗎

係咪我miss咗

半同行 我攝影
加油沙巴

毒株即係啲檢疫人員攞走咗嘅馬福林屍體碎片

唔係咁簡單

黎緊有一堆人要打死佢

宜家個市道差到呢……

劇又無 戲又無 電視台長工又做曬 唔請freelance 我準備轉行

女主仲未賣身😂

我睇下接唔接到個job 如果年尾開到睇下可唔可以搵埋你開工

未係時候

請多日假

各位 敵人宜家垂死掙扎 為左保命所使出既手段必然既凶且狠 但只要撐得過去對方就勢必成強弩之末

當年的壽西斯古，如今早成了一抔黃土

多謝沙巴
有咩事都可以搵我幫手

沙士加油

相信我哋香港人只係未盡全力嘅蒙吉，對住大魔頭只要堅持唔放棄，一定可以好似手撕馬福林咁將敵人打敗

廢棄工廠內，黑炭進入了秘密藏身處後發現僅僅只有兩名隊員響應了呼喚，他不禁扶額為這支特殊小隊的將來感到擔憂。

由於有些事情新政府不方便親自出手處理，於是建立了一隊由危險人物組成的特殊戰略小隊，專門替總統載髒活，像是綁架、恐嚇與暗殺。

被挑選的成員一般都犯下了三百年以上的有期徒刑，而且在自己專長的領域上都有過人的長處，故此團員間彼此看對方不順眼，見面時輕則吵架，重則大打出手，往往都要實力最強的黑炭出手調停才不至於屍骸遍野。

「隊長……你還好吧？」瘦弱的男隊員見黑炭陷入了苦惱，於是便上前慰問。

「墓碑啊，還是你最可靠。」黑炭苦笑著拍拍瘦弱的下屬，他的代號之所以被取名為墓碑，就是因為身後永遠都背著一個墓碑外型的金屬盒。

雖然墓碑看起來弱不禁風，一但啟動了身後的金屬盒就會瞬間成為移動軍火庫，火力是小隊中頂尖的。

墓碑搖了搖頭害怕地朝角落看了一眼，一名衣著火辣護士打扮的性感女人正誘惑地翹腳而坐，有意無意洩露裙下春光，豐滿玲瓏的迷人曲線讓下界所有好色的男人都為之垂涎。

墓碑害怕地跟黑炭說：「瑪莉又失戀了……」

「又把她男朋友給宰了嗎？」黑炭沒好氣地問。

「嗯。」墓碑突然朝黑炭身後一指。

黑炭順勢一看發現藏身處的另一邊中放了一個大魚缸，裡面有一具被剝了皮的男性屍體在水中載浮載沉，全身每一根的肌肉纖維都清晰可見，眼睛由於沒了眼皮根本闔不上，看上去就像是教室中的人體模型。

望著眼前被剝皮的倒霉鬼，黑炭就明白瑪莉這一陣子又會尋找獵物「發情」起來，這段時間只要是男人她都無任歡迎，從不挑食，就連同隊中的男性隊員也不放過。

不過這一根帶刺的玫瑰可不是好摘的，已經有好幾名好名的男隊員抵受不了瑪莉的性誘惑而遭到反噬，落得跟魚缸男一樣的下場。

其他隊員今天不來大概就是因為這原因了吧？

「真不愧是大名鼎鼎的『性色瑪莉』。」黑炭無奈道。

「隊長……」墓碑憂心忡忡地問：「瑪莉會不會已經盯上我了？」

黑炭木著臉把乾瘦如柴、毫無男子氣概的墓碑上下打量一番，苦笑著安慰道：「放心吧，你很安全。」

墓碑聽罷也不知道是該不該高興，目送隊長朝瑪莉所在的方向走去。

「瑪莉，開會了，趕快集合。」黑炭拍拍手催促她起身。

但是下一秒瑪莉就冷不防的衝上前抱著黑炭不放，緩緩抬頭用泛著淚光的雙眸抽泣道：「隊長……」

換作是別的男人第一眼就應該無法從瑪莉精緻的五官中挪開，接著她只要稍微灌點迷湯就能將對方玩弄於股掌之間，直至生厭宰掉再換下一個。

不過黑炭卻完全不買帳，木無表情地將她推開。

可是瑪莉卻像是一條難纏的蛇一般又纏了上去，胸部頂著黑炭的手臂，用嫵媚的叫聲在黑炭耳邊嬌聲叫道：「隊長……你不喜歡瑪莉嗎？」

黑炭用拇指往後指著大魚缸中赤紅色的屍體說：「我更喜歡我身上這一張皮。」

瑪莉也知道黑炭不會著她的道，於是便掃興地甩開他的胳膊，踩著七寸高的高跟鞋，不樂意地回到了墓碑身邊。

瘦弱的墓碑還很擔憂地拉了拉衣領，然而瑪莉卻連正眼都不曾看過他一眼，挺著傲人的上圍目空一切。

黑炭走到兩人目前看了一下手環上顯示的時間：「已經過了召集時間，那群傢伙大概是不會出現了。」

「也不知道是因為誰……」墓碑小聲嘀咕了一聲，立馬惹來瑪莉冰冷的目光，害他急忙打住嘴，不敢也講話。

「算了，反正是他們的損失。」黑炭抓抓頭無奈道：「這一次誰要是能優先完成任務，報酬是消除以往犯罪紀錄以及乘坐高空電梯的資格。」

兩名隊員的眼睛瞬間就亮了，不約而同地脫口道：「那豈不是……」

「可以從下界離開移居阿瓦隆。」黑炭語氣堅定道。

兩人聽罷都無法掩飾心中的喜悅，心想終於可以從這鬼地方離開了，但是很快彼此都意識到名額只有一位，而競爭者卻是複數。

最終花落誰家還不一定但是有一點是可以確定的，那就是最先得知任務內容的他們佔有了先機！

瑪莉收斂地笑容問：「那麼這一次的目標？」

黑炭仍然木無表情應道：「狩獵一名逃跑的強化人。」

「欸？強化人？」墓碑以為自己聽錯了。

黑炭再一次堅定地點頭。

墓碑訕訕道：「隊長你不也是強化人嗎？不怕……」

「但我效忠總統大人，沒有選擇逃跑。」黑炭笑笑道：「放心吧，這一次我不會跟你們搶的。」

墓碑聽罷盤算道：「那看來最強的競爭對手已經出局了，現在最麻煩的就只有同樣得知任務的瑪莉。」

當墓碑還想著該怎麼獨佔功勞時，瑪莉已經先一步走了，赫然驚覺的他沒等黑炭宣佈解散就急於離開。

黑炭被留下在無人的藏身處，不禁扶額再度為小隊的未來擔憂起來。

好既

live咗！！！！

直頭係要碎屍萬段

希望係咁啦

一定會！

樓豬平安嗎

樓主報吓平安啦

抱歉，潛左幾日，我人冇事但忙緊係個job度，仲未簽到約

香港人一齊加油喇

等你好消息

天道酬勤

唔緊要，工作要緊

再推樓豬等緊你

pushh 好正

夜D更新～久等

一日追到live 新讀者留名

等緊侵侵

等緊樓豬

心情有Ｄ複雜，真係寫唔到，聽日補

唔緊要，慢慢

慢慢休息
人好返無事先寫到好文

新讀者留名樓主加油

十年前。

警報聲響徹整個下界，如波浪般起伏不斷。

狼藉的街道上滿是火源，到處都是打砸搶燒過的痕跡，五名手環發著紅光的人正在為了唯一一支疫苗而大打出手，甚至兵刃相見，不惜拚個你死我活。

年幼的洛葉正被父親拖著不斷尋找著母親的下落，期間她不慎目睹了參與打鬥的其中一名男人被人一槍爆了頭，鮮紅的血混著白花花的腦漿灑滿一地，這駭人的畫面打從這一刻就像是烙印一樣刻在小女孩腦海之中。

「亞曼達！」焦急的父親扯開喉嚨大喊來尋找妻子的下落。

放眼望去盡是一片混亂，爆炸聲、子彈聲以及慘叫聲始終不絕於耳。

父親呼喊了幾次後都得不到任何回應，要不是剛才的爆炸，他們一家人是絕不會輕易分開的，更要命的是父親被爆風刮跑時身上其中一根疫苗破裂報廢了，現在他們一家三口就只有兩管疫苗可以使用。

而父親也沒有猶豫，毅然給洛葉打了一管，一針下去手環不再有紅光閃爍，剩下的那一管他決定留給自己的妻子。

「你到底去哪了……」他憂心道。

突然間，街上的人都朝著同一個方向逃命，連滾帶爬，十分狼狽，像是在躲避什麼可怕的怪物般。

「獵……獵頭者來了！」逃跑的人群中有人大聲警告道。

街上，手環閃爍著紅光的人紛紛都睜大眼睛，如臨大敵，隨後也跟著逃跑大隊一起跑了起來。

洛葉的父親自然是知道這一群臭名昭著的惡棍到底是什麼來頭。

在接種日內，下界居民的手環都會在這一天被啟動並會不斷閃爍警告紅光，如果手環的持有人未有在二十四小時內注射疫苗，手環便會持續發出紅光以表示持有人是一名「感染者」，任何人只要抓到感染者都可以按人頭換取疫苗券。

由於疫苗的價值驚人，因此催生了一批惡徒專門抓捕未注射疫苗的人然後囚禁起來，待接種日過去以後就把手環啟動了的人抓去換取疫苗券，再將之於黑市賣掉以賺取大量金錢。

這些人一般來說身上都會裝備各種違規的武裝義肢，屬於準衛兵的戰鬥能力，一般市民在他們面前就彷彿是一群會走路的韭菜。

獵頭者甲獰笑著用藏在手臂中的機關炮朝逃跑的市民的後背瘋狂掃射，人們噴如骨牌般順著同一方向不斷倒下。

獵頭者乙則拿著一把野太刀不斷給地上的人們補刀，畢竟新政府也不在乎感染者的死活，只要抓過去就能換到疫苗券，死去的感染者不會逃跑也不會反抗顯然要比活的要更好管理。

於是大開殺戒成了更符合經濟效益的選項。

洛葉的父親見獵頭者已經快要逼近，只能急忙帶著女兒躲到了暗巷之中，年幼的洛葉打從有意識以來也是頭一回遇到這樣混亂的場景，她躲到父親的懷中瑟瑟發抖說：「爸爸，我好怕……」

父親不時在牆邊探頭而出觀望局勢，另一邊也不斷安撫女兒的情緒：「不用怕……有爸爸在！」

洛葉聽到以後心裡總算是安穩了一些，但是好景不常，伏在牆邊的父親臉色愈來愈恐懼，但這也僅僅是閃掠而過，很快父親的眼神便變得堅定起來。

父親溫柔笑著來到洛葉面前牽起她的雙手：「葉子，爸爸來跟你玩捉迷藏，待會會有鬼來抓人，你要在這裡好好藏著不要發出聲音，等等不管聽到什麼都不要出來，不然鬼就會發現你了，明白了嗎？」

洛葉訕訕地點頭，這時才發現手中多了一管疫苗，同時間街道外又傳來了劇烈的爆炸以及晃動，暗巷外開始傳來了男人瘋狂的笑聲。

說時遲那時快，父親冷不防就將洛葉抱起塞到垃圾箱內，臨別前他依依不捨地說：「記住了……不管聽到什麼都不可以出來。」

那是洛葉最後一次看到父親。

頭上被蓋上蓋子後沒多久，垃圾箱外便傳來了一連串的槍聲。

然後就陷入了一片死寂。

＊＊＊＊＊＊

洛葉緩緩張開眼睛，淚水順著臉頰滑下，出現在眼前的不是她所熟悉的天花。

「喲，醒來了？」坐在手術床邊徹夜照顧的老爹頂著大大的黑眼圈問。

寫得好好
情節緊湊

硬係覺得要做世界冠軍

冇事咪冠軍

今晚有文～希望過左１０號可以變返正常更新

目前進度去到第二章，總共有三章

加油巴打

「老爹……？」洛葉坐了起來打量四周，這才意識到原來自己在老爹的實驗室中：「我怎麼來到這了？」

「是大塊頭送你來的。」老爹揚起一道眉毛問：「你們到底遇到什麼事情了。」

洛葉努力地回想，她只記得被一條巨大的機械蛇給纏得透不過氣，接著便是眼前一黑，再次醒來時就已經來到了這裡。

這麼說，是蒙吉贏了嗎？

洛葉檢查傷勢，除了腦袋多少有點發疼外就別無大礙。

「你只是有點輕微腦振盪而已。」老爹指著實驗室門口說：「大塊頭身上的傷要比你嚴重許多。」

想著馬文已死，洛葉就不再遵守規矩，將四號爐區域中發生的事情簡單地跟老爹講述了一次，包括被機械侵蝕的屍體，神秘病毒以及馬文父子的所作所為。

老爹聽完以後也不意外，畢竟新政府暗地裡在進行基因改造的強化人實驗都被蒙吉證實是真的，又有什麼實驗是他們不會做的？

洛葉走下床來到了實驗室外，蒙吉還是坐在沙發上睡覺，來到身邊的她看到蒙吉身上又添上了數道新傷口，幸好在他強大的癒合能力下，只是經過一晚上的休養傷口就經已結疤康復。

現在的他就像是一頭正在療傷的野獸，陷入了沉沉的睡眠當中。

洛葉的視線從蒙吉胸前的一道黑疤給吸引住了，腦海中突然閃過馬文用病毒之刃劃傷了的畫面。

洛葉急忙叫道：「老爹！蒙吉的身體有什麼異常嗎？」

老爹聽罷看了電腦螢幕一眼，上方正顯示著蒙吉的身體報告應道：「所有參數都異於常人啊！」

「我不是這個意思……」洛葉差點了忘了他是強化人，於是把他被病毒之刃劃傷一事告訴了老爹。

老爹看了看報告並沒有在他的體內找到任何病毒，於是告訴洛葉：「報告顯示他沒有受到感染，大概是被強化人強大的免疫力給抵抗了。」

洛葉還是不放心，讓老爹再三檢查後確認血液乃至傷口處都沒有找到任何遭到機械化侵蝕的痕跡，這時她才終於放下心來。

老爹拿出搖控打開了電視，新聞報導中洛葉所工作的四號爐區域成了鏡頭中的主要拍攝對象，畫面中一片頹垣敗瓦，到處都是蒙吉與機械蛇的戰鬥痕跡。

新聞內容以「焚化爐爆炸」「負責該區域的德裔管工畏罪潛逃」「垃圾廠高層因疏於管理而被捕」來向公眾解釋，片字不提造成區域這樣的真正原因。

此時洛葉的手環中有訊息提示，點開一看發現居然是公司的公告，她讀著在空中浮動的文字後，表情變得十分難看。原來新政府對於垃圾廠高層的表現十分不滿，下令派人來將垃圾廠取締並關閉，洛葉因此被牽連失去了工作！

咁大件事都仲諗份工

工作不保隨時性命不保

睇來要賣身了換疫苗

要入正題了

加甜！

等到了

點知賣身係指賣器官

突破盲點了

賣個閪比人用

諗住養吓文...
唔小心又live咗

10號前要趕貨

加油呀

小弟返嚟了，篇文好好睇

係你

沙士
白邪個故係咪唔會再更 ？

自膠 原來有人問咗
繼續等文

戰槌好耐之前係電腦玩過 記得好似有兵種係太空獸人拎機關槍

會更 寫埋呢本返去寫

exactly太多種族各有文化都幾有趣

宜家rts同fps我都唔多玩呢類玩完太攰提唔起精神玩

年紀大左想玩輕鬆d既

宜家會偏向棋牌類 單機悠閒型

得閒真係有時間先玩下刺激少少既

都係無文的一天

今晚開始會有返～

失業的第一日。

一整夜沒睡好的洛葉被噪音吵醒了，吊帶從肩上滑下的她頂著一頭慵懶的長髮，揉著惺忪睡眼拉開房門：「吵死了……」

很快她就被眼前的景象給嚇醒了──蒙吉居然拿著鐵塊在啃咬！洛葉一個激靈醒了過來，凝眸一看發現他只是粗暴地咬開肉湯罐頭，然後仰首張開嘴巴將湯汁一飲而盡，隨後更滿意地用舌頭拭舔唇邊。

蒙吉終於注意到洛葉的存在：「？」

洛葉眼如死灰望著滿地殘破不堪的空罐心想：「這傢伙也未免太能吃了吧？」

蒙吉見洛葉沒動靜就繼續給自己灌肉湯來補充戰鬥中消耗的能量，就算是強化人也是會餓死的，單是要維持這一結實的體魄他每天都必須大量進食。

沒多久後家中連罐頭湯都被蒙吉給一掃而空了，他滿足地舔著手指，可是洛葉卻陷入了煩惱之中，因為在疫苗費之前現在又多了蒙吉的伙食費需要解決。

洛葉粗略地算了算，蒙吉一年的伙食費就快要趕上疫苗費了！

冷汗從額角滑下，洛葉望著眼前能一口氣鯨飲三十八罐肉湯罐頭的強化人陷入了沉思之中。

未幾她就嘆氣接受現實，誰讓自己當初腦袋發熱救了他？總不能把人家從鬼門關拉回來後又棄置不顧吧？更何況前兩天他還救了自己一命。

一陣酸臭味驀然傳入了洛葉鼻中，剛剛起床的時候嗅覺還不靈敏，如今徹底醒來後就發現蒙吉身上有著難聞的臭味，是血與汗混和一起發酵的獨特臭味。

一直過著流浪生活的蒙吉對此不以為然但洛葉接受不了，她快步走至蒙吉跟前一把將他拽起：「你太臭了！！！」

「？？？」

蒙吉沒明白發生什麼事，但也沒有反抗任由洛葉拉著自己走。

浴室門口，洛葉遞了一條乾淨的毛巾給蒙吉並說：「給！」

蒙吉一臉費解地低頭看了看毛巾然後又看了看洛葉。

這下洛葉可頭疼了，沒想到蒙吉連這麼簡單的日常生活技能都不具備，她只能把蒙吉推進浴室當中，不敢正眼看蒙吉的她紅著臉別過頭尷尬道：「把……把褲子脫了。」

一直以來蒙吉都只穿著一條褐色的褲子，褲子一脫就是全裸。

「？」

「我…..我讓你把褲子脫了！」

蒙吉還是沒能聽懂，洛葉又羞又惱把毛巾圈在他的腰間然後猛地將褲子扯下，毛巾剛好將私處給擋住了。

其後她又著令身形巨大的蒙吉坐在小椅子上，以方便她幫忙洗頭。

蒙吉起初還對花灑會有水噴出來感到好奇，但當水觸及皮膚之際，蒙吉突然像是觸電般彈開，頓時間水花四濺。

眼睛進水的洛葉揉著眼難受地罵道：「你在幹嘛！」

蒙吉滿懷敵意地對著花灑發出了威嚇的低鳴聲；洛葉錯愕地挪動手中的花灑，蒙吉的視線也緊隨著移動；當她試圖把花灑對著蒙吉時，他喉嚨中的低嗚聲也變得更具攻擊性。

洛葉沉默片刻後叫道：「你是討厭洗澡的狗嗎！？」

幸好她為了以防萬一把控制器也帶了進來，恰好就是為了針對蒙吉突然發難，為此洛葉把功率一下降到5%，蒙吉頓時因為血壓低而變得渾身無力，馴服得像隻綿羊一樣。

洛葉把握機會幫他從頭到腳洗了一遍，滿是泡泡的海棉拭擦著蒙吉結實的背肌時，觸感就像是在刷金屬牆壁一樣。

「真不愧是強化人。」

但更讓她驚訝的事情還在後頭，圈在腰間的毛巾打濕以後在跨下勾勒出了一巨大隆包。

「真……真不愧是強化人！」洛葉訝異道。

加甜

又係冇文嘅一晚

蒙吉我會諗起妖獸都市2個赤龍先生

今晚有~

個市長好笑D

你講乜嘢呀

抱歉，走多日數，聽日補文

信你

起碼唔係女校個故咁

「咳……」洛葉紅著臉提醒自己要專心，於是收拾心情，心無旁騖地把蒙吉洗得乾乾淨淨。

洗完以後，蒙吉換上了一套跟他體型毫不相襯的衣服，看起來就像是大人在勉強穿童裝一樣，胸口上的燈透過薄薄的布料滲出淡淡的綠光。

蒙吉只是用指頭稍微搔了搔胸口，衣服就瞬間爆開成了碎布條掛了在一臉無奈的他身上。

盤手而立的洛葉搖頭道：「果然不行嗎……」

幸好褲子是運動用褲的，由富有彈性的布料所造所以勉強能夠撐住沒事。

在將蒙吉弄亂的地方收拾完以後，洛葉便走到門口準備外出採購食物，她一邊穿外套，一邊扭頭跟蒙吉說：「喂，我要出去一下，你可別又偷偷溜出去了」

以往的話，蒙吉都會坐在電視前看得入神，可今天他卻跟著洛葉來到了門口，一副「我也要去」的樣子。

起初洛葉覺得有點意外，仔細回憶才想起家中的電視被蒙吉打壞了，難怪他今天不願待在家裡。

「嗯……有個男人能幫忙提東西確實是不錯……」洛葉為難地打量著身前半裸的強化人，這一身誇張的肌肉很難不引起別人的注目啊！

要知道蒙吉已經成了新政府的眼中釘，他要想在新政府耳目眾多的下界中生存的第一件事就是必須低調。

洛葉試著給蒙吉披上了一件黑色斗篷，讓他看起來只是一個比較高大的流浪漢，出門的時間也稍微推延，到了黃昏入夜時段才帶著蒙吉外出。

「別幹奇怪的事引起別人注意哦！不然下次我不帶你出來。」出門前她不嫌其煩地再三叮囑蒙吉。

蒙吉似懂非懂地訕訕點頭，也不曉得聽沒聽得明白。

出門後兩人前往市集區，由於區內妓女盛行，人流得到保證的同時治安卻十分惡劣，操控妓女的黑幫早已將該區的衛兵收買，他們對區內所發生的一切都睜一眼，閉一眼，任由黑幫說了算。

故此區內表面雖然是下界市民採購必須品的市場，但光明照耀不到的暗處卻無時無刻流通著各類毒品、非法改造義肢、軍火以及性交易。

身披黑色斗篷的蒙吉一臉好奇地打量四周，魁梧的身形還是吸引了不少人注意。

突然間，一名乾瘦矮小的男人抓住了蒙吉，左眼眶中的義眼快速靈活地不斷轉動上下打量他，視線最終落了在蒙吉的胸口上，那位置正是人工心臟所在的位置，男人咧嘴而笑，可以清楚看到嘴裡參次不齊的牙齒又蛀又黃。

「這位兄弟，還在用這麼老舊型號的人工心臟啊？」

「？」

「我看看……」男人食指輕輕點在太陽穴上調整義眼的透視能力，在他的視線中蒙吉就像是進了X光機般變得只剩下半透明的骨肉，唯獨胸口內的金屬心臟正以確實的姿態跳動著。

男人便是透過這樣的方式得知蒙吉體內安裝了人工心臟，為了兜攬生意，他費盡唇舌開始勸說蒙吉更換體內的心臟。

「我說，兄弟。」男人用一副難以置信的聲調說：「這顆心臟大概也只有古董收藏家那裡能找到了，隨時比我的年紀還大，你是從哪裡找來的？」

「？」

「我看看……」男人食指輕輕點在太陽穴上調整義眼的透視能力，在他的視線中蒙吉就像是進了X光機般變得只剩下半透明的骨肉，唯獨胸口內的金屬心臟正以確實的姿態跳動著。

男人便是透過這樣的方式得知蒙吉體內安裝了人工心臟，為了兜攬生意，他費盡唇舌開始勸說蒙吉更換體內的心臟。

「我說，兄弟。」男人用一副難以置信的聲調說：「這顆心臟大概也只有古董收藏家那裡能找到了，隨時比我的年紀還大，你是從哪裡找來的？」

「？」

蒙吉上半臉被兜帽遮住看不清，只剩下半張臉的他在沒表情時還是滲透著絲絲肅殺之氣，男人見自己說了半天對方還是沒有反應，但這樣並沒有讓他打消推銷器官的念頭。

「聽我的勸告，換一顆吧！」男人從身後掏出了一個布包，掀開可見是一顆銀光燦燦的人工心臟，從外型上可見其高級之處。

「這一顆『蒼蛇之心』經我改裝以後能讓你擁有比正常人強三倍的爆發力，而且回復力也能大大提升，到時候你就成了半超人般的存在，你也不用再受制於這顆古董心臟之上」他朝蒙吉伸出兩根手指道：「這麼樣？兄弟。兩張疫苗券，這一顆心臟就屬於你了！現在購買的話不但可以免手術費更換，還有十年保養以及五年免息分期！」

「？」

「這人是怎麼回事……」

係啊，有講過今日有文

仲有冇

呢個位停

終於有文

sales

等等有文～

男人一口氣洋洋灑灑，自顧自的說了一大堆話但蒙吉還是一聲不哼沒有半點反應，心裡不禁直在嘀咕並開始上下打量蒙吉。

在旁的洛葉生怕被對方看出什麼端倪於是急忙攔在男人面前打圓場：「他是個啞巴！欸……三歲的時候生了一場大病，現在又聾又啞！」

「哦！原來如此！」男人恍然大悟又從背後的鐵箱中抽出一條人工聲帶和兩個耳蝸：「那就務必要看看我這專門為聾啞人士準備的套餐了！」

洛葉見對方準備喋喋不休再次推銷產品，四周的路人也逐漸注意到高大的蒙吉，不時朝三人的方向投以好奇的目光。

不想引人注目的洛葉焦急道：「他沒錢！」

說罷便拉著身披黑色斗篷的蒙吉離去，男人依然不放棄拿著人工臟器朝著兩人的背影叫道：「免息分期再長一點也可以的！喂！萬事有商量！別走啊！」

洛葉拉著蒙吉拐入了無人的污水後巷內，在確認沒被人跟蹤後她才鬆一口氣扭頭跟高大的強化人說：「不是說好了不能引起別人注意嗎？」

蒙吉也很是無奈，明明自己什麼都沒做。

洛葉自然也是明白這一點，但蒙吉這體型確實很難叫人忽略，思前想後她終於作出決定：「你在這裡乖乖等著，我買完食物很快就會回來。」

蒙吉狐疑地揚起了一道眉毛，似乎是對洛葉的指示有所不滿。

「哼！」他推開了洛葉執意要在這熱鬧的市區轉轉，可是才踏出一步就覺得渾身沒勁，雙腿更是發軟直接坐在地上。

胸口的燈光轉變成了警告紅燈，蒙吉咧牙扭頭一看發現洛葉在展示手中的控制器。

蒙吉掙扎著想要站起來，可惜雙腿卻根本不聽使喚。

洛葉於心不忍只好又讓血流量回到30%左右，搖頭晃腦的蒙吉這才得以站起。

離去前洛葉再三叮囑：「記住，在這裡乖乖等我，回來時給你帶好吃的，聽懂了沒？」

「哼。」蒙吉盤著手心不甘情不願的用鼻子哼道。

洛葉只當他是答應了，為免夜長夢多她留下蒙吉在巷子後便急步從巷中離去，融入人流之中消失不見。

蒙吉待在巷子中直生悶氣，想砸點東西來洩憤，然而肚子卻在此時咕咕作響叫他縱然滿腔怒火也無力發洩。

突然間空氣中傳來了陣陣飄香，蒙吉警覺地仰起鼻子聞了起來，嗅覺靈敏的他順著氣味來到了巷子盡頭，那是一面畫滿涂鴉堆滿垃圾的磚牆，誘人的食物香味便是從牆的後方傳來。

蒙吉舔舔嘴唇爬上牆想一窺究竟，結果發現是條小道，一名婦女正牽著男孩穿越小道，香氣正是從婦女懷中的紙袋中飄出，那是一大袋新鮮出爐還冒著熱氣的面包。

蒙吉饞得垂涎三尺但見對方是個女人而且還帶著小孩，於是便忍住沒出手，把心底裡凶暴的餓獸給強行壓了下來。

沒多久，婦女便帶著吵鬧不已的小男孩從小道中離開，蒙吉依然藏身在磚牆後方物色獵物。

皇天不負有心人，婦女與小孩前腳剛走了沒多久又有一個臉上有疤的瘦弱男人抱著滿滿一袋新鮮面包想抄小道。

撲面而來的香味再度勾動蒙吉的神經，腹中頓時雷聲大作，再也壓制不住體內的餓獸的他腦門一拍就決定是這個倒霉鬼了！

後巷中冷不防爆出一句：「站住！」

瘦弱男征住了，一隻腳跨在牆邊剛準備翻牆的蒙吉也傻了眼，明明自己還沒動手啊？

瘦弱男抱著紙袋緩緩轉身，兩名一肥一瘦的男人痞裡痞氣步出，他見狀怯生生地抱緊懷中的紙袋緊張地問：「怎……怎麼了？」

兩名痞子見到對方軟弱的模樣後頓時相望而笑，看來是選對了獵物。

瘦痞子一把將瘦弱男推到牆邊，惡狠狠地在其耳邊說：「沒什麼，兄弟我最近手頭比較緊，想跟你借點錢花花。」

「借……借錢？」瘦弱男打量了兩人一眼，赫然驚覺胖痞子手上還在把玩小刀，這陣勢哪像是借錢？分明就是攔路搶劫！

蒙吉縮回牆後按兵不動，想要觀察一下那兩人到底想幹什麼。

「我……我沒錢……」瘦弱男見對方亮刀子以後聲音也顫抖起來。

「沒錢？」胖痞子故意大聲叫道，嚇得瘦弱男整個人抖了一下。

他拿起冒著寒光的匕首在瘦弱男面前晃了晃，威嚇道：「等等被我翻到了，每一塊錢我就往你身上刺一刀！」

瘦弱男這經不起風吹的身板哪經得起這般恐嚇，對方才剛說完他就已經眼泛淚光，渾身顫抖不已。

瘦痞子見獵物完全沒有反抗的意識後就唱起白臉，收起凶狠的眼神，和顏悅色勸道：「不想見紅的話就乖乖把錢交出來，別讓我們為難啊。」

瘦弱男面有難色道：「可我真的沒錢……」

瘦痞子噗吱一聲笑了出來：「別鬧了，買得起新鮮面包的人怎麼可能會沒錢？」

說罷他的手便伸往瘦弱男懷中的紙袋，從中取出一個香噴噴的新鮮面包，小人得志的他順勢想將面包送往嘴裡時，巨大的黑影突然將兩人籠罩起來。

兩名痞子緩緩抬頭看到了一個穿著黑色斗篷的巨大身影，待兜帽被掀起後才發現是滿臉怒火的蒙吉，原來一直暗中觀察的他在目睹瘦痞子對面包出手後便認定這兩人是來跟自己搶吃的！

青筋滿現的他咧著牙捏住了瘦痞子的手，阻止他繼續把面包往嘴裡送，對方見冷不防冒出一個大塊頭也是嚇了一大跳，手更被牢牢鉗制著無法抽身只能急忙用眼神向同伴求救。

胖痞子也不甘示弱，舉起匕首指著蒙吉吼道：「還不放手！信不信我在你身上開幾個洞！」

聽日開新post繼續有文~

好吊癮

換新ｐｏｓｔ啦～